EU B-ORG
ta O
yi O
watsi O
da O
kiran O
Jamus O
na O
kaurace O
wa O
ragon O
Birtaniya O
. O

Bitrus B-PER
Blackburn I-PER

BRUSSELS B-LOC
1996-08-22 O

Hukumar B-ORG
Tarayyar I-ORG
Turai I-ORG
ta O
ce O
a O
ranar O
Alhamis O
ba O
ta O
yarda O
da O
shawarar O
Jamus O
ga O
masu O
amfani O
da O
ita O
ba O
su O
guji O
ragon O
Birtaniya O
har O
sai O
masana O
kimiyya O
sun O
gano O
ko O
za O
a O
iya O
daukar O
kwayar O
cutar O
mad O
cow O
ga O
tumaki O
. O

Wakilin O
Jamus B-LOC
a O
kwamitin O
likitocin O
dabbobi O
na O
Tarayyar B-ORG
Turai I-ORG
Werner B-PER
Zwingmann I-PER
ya O
ce O
a O
ranar O
Laraba O
masu O
sayen O
ya O
kamata O
su O
sayi O
naman O
tumaki O
daga O
wasu O
ƙasashe O
ban O
da O
Burtaniya B-LOC
har O
sai O
shawarar O
kimiyya O
ta O
bayyana O
. O

" O
Ba O
mu O
goyi O
bayan O
irin O
wannan O
shawarar O
ba O
saboda O
ba O
mu O
ga O
wani O
dalili O
ba O
, O
" O
in O
ji O
babban O
mai O
magana O
da O
yawun O
hukumar B-ORG
Nikolaus B-PER
van I-PER
der I-PER
Pas I-PER
a O
wani O
taron O
manema O
labarai O
. O

Ya O
ce O
ana O
bukatar O
ci O
gaba O
da O
binciken O
kimiyya O
kuma O
idan O
aka O
gano O
cewa O
akwai O
bukatar O
daukar O
mataki O
ya O
kamata O
Tarayyar B-ORG
Turai I-ORG
ta O
dauka O
. O

Ya O
ce O
shawarar O
da O
Kwamishinan O
Noma O
na O
Tarayyar B-ORG
Turai I-ORG
Franz B-PER
Fischler I-PER
ya O
gabatar O
a O
watan O
da O
ya O
gabata O
don O
hana O
kwakwalwar O
tumaki O
, O
spleens O
da O
kashin O
baya O
daga O
sarƙoƙin O
abinci O
na O
mutane O
da O
dabbobi O
wani O
takamaiman O
mataki O
ne O
na O
kariya O
don O
kare O
lafiyar O
ɗan O
adam O
. O

Fischler B-PER
ya O
ba O
da O
shawarar O
matakan O
EU O
gaba O
daya O
bayan O
rahotanni O
daga O
Burtaniya B-LOC
da O
Faransa B-LOC
cewa O
a O
karkashin O
yanayin O
dakin O
gwaje-gwaje O
tumaki O
na O
iya O
kamuwa O
da O
cutar O
Bovine O
Spongiform O
Encephalopathy O
( O
BSE O
) O
- O
cutar O
mad O
cow O
. O

Amma O
Fischler B-PER
ya O
amince O
ya O
sake O
duba O
shawararsa O
bayan O
kwamitin O
kula O
da O
lafiyar O
dabbobi O
na O
EU B-ORG
, O
jami O
' O
an O
kiwon O
lafiyar O
dabbobi O
na O
kasa O
, O
sun O
yi O
tambaya O
ko O
an O
ba O
da O
hujjar O
irin O
wannan O
mataki O
saboda O
akwai O
ƙananan O
haɗari O
ga O
lafiyar O
mutum O
. O

Ministan O
aikin O
gona O
na O
Spain O
Loyola B-PER
de I-PER
Palacio I-PER
a O
baya O
ya O
zargi O
Fischler B-PER
a O
taron O
ministocin O
aikin O
gona O
na O
EU B-ORG
na O
haifar O
da O
damuwa O
mara O
tushe O
ta O
hanyar O
" O
haɗari O
mai O
haɗari O
. O
" O

Ka O

Faransa B-LOC
da O
Birtaniya B-LOC
ne O
kawai O
suka O
goyi O
bayan O
shawarar O
Fischler B-PER
. O

Kwamitin O
kimiyyar O
dabbobi O
na O
EU B-ORG
da O
kwamitocin O
fannoni O
daban-daban O
za O
su O
sake O
nazarin O
batun O
a O
farkon O
watan O
gobe O
kuma O
su O
ba O
da O
shawarwari O
ga O
manyan O
jami O
' O
an O
kiwon O
lafiyar O
dabbobi O
. O

Tun O
da O
daɗewa O
aka O
san O
tumaki O
suna O
kamuwa O
da O
cutar O
scrapie O
, O
wata O
cuta O
mai O
lalata O
kwakwalwa O
mai O
kama O
da O
BSE O
wanda O
aka O
yi O
imanin O
cewa O
an O
canja O
shi O
zuwa O
shanu O
ta O
hanyar O
abincin O
da O
ke O
dauke O
da O
sharar O
dabbobi O
. O

Manoman O
Burtaniya O
a O
ranar O
Alhamis O
sun O
musanta O
cewa O
akwai O
hadari O
ga O
lafiyar O
mutane O
daga O
tumakin O
su O
, O
amma O
sun O
nuna O
damuwa O
cewa O
shawarar O
da O
gwamnatin O
Jamus O
ta O
baiwa O
masu O
amfani O
da O
ita O
don O
kauce O
wa O
ragon O
Birtaniya O
na O
iya O
shafar O
masu O
amfani O
a O
duk O
Turai B-LOC
. O

" O
Abin O
da O
ya O
kamata O
mu O
yi O
taka O
tsantsan O
shi O
ne O
yadda O
wasu O
kasashe O
za O
su O
dauki O
jagorancin O
Jamus B-LOC
, O
" O
in O
ji O
shugaban O
kungiyar B-ORG
manoma I-ORG
ta I-ORG
Wales I-ORG
( O
NFU B-ORG
) O
John B-PER
Lloyd I-PER
Jones I-PER
a O
gidan O
rediyon O
BBC B-ORG
. O

Bonn B-LOC
ta O
jagoranci O
kokarin O
kare O
lafiyar O
jama O
' O
a O
bayan O
amincewar O
masu O
amfani O
da O
shi O
ya O
rushe O
a O
watan O
Maris O
bayan O
wani O
rahoto O
na O
Birtaniya O
ya O
nuna O
cewa O
mutane O
zasu O
iya O
kamuwa O
da O
cuta O
mai O
kama O
da O
cutar O
mad O
cow O
ta O
hanyar O
cin O
nama O
mai O
guba O
. O

Jamus B-LOC
ta O
shigo O
da O
tumaki O
47,600 O
daga O
Birtaniya B-LOC
a O
shekarar O
da O
ta O
gabata O
, O
kusan O
rabin O
jimillar O
kayayyakin O
da O
aka O
shigo O
da O
su O
. O

Ya O
kawo O
tan O
4,275 O
na O
naman O
tumaki O
na O
Birtaniya O
, O
kimanin O
kashi O
10 O
cikin O
100 O
na O
yawan O
shigo O
da O
kayayyaki O
. O

Rare O
Hendrix B-PER
song O
daftarin O
sayar O
da O
kusan O
$ O
17,000 O
. O

LITTAFI B-LOC
MAI I-LOC
TSARKI I-LOC
22 O
ga O
watan O
Agusta O
, O
shekara O
ta O
1996 O

Wani O
daftarin O
rubuce-rubucen O
farko O
na O
waƙar O
mawaƙin O
Amurka B-LOC
mai O
suna O
Jimi B-PER
Hendrix I-PER
an O
sayar O
da O
kusan O
$ O
17,000 O
a O
ranar O
Alhamis O
a O
wani O
gwanjo O
na O
wasu O
daga O
cikin O
abubuwan O
da O
mawaƙin O
ya O
fi O
so O
. O

Wani O
gidan O
cin O
abinci O
a O
Florida B-LOC
ya O
biya O
fam O
10,925 O
( O
dala O
16,935 O
) O
don O
rubutun O
" O
Ai O
n O
' O
t O
no O
telling O
" O
, O
wanda O
Hendrix B-PER
ya O
rubuta O
a O
kan O
wani O
ɗakin O
ajiyar O
otel O
na O
London B-LOC
a O
ƙarshen O
1966 O
. O

A O
karshen O
wasan O
kwaikwayon O
Janairu O
1967 O
a O
birnin O
Nottingham B-LOC
na O
Ingila O
ya O
jefa O
takarda O
a O
cikin O
masu O
sauraro O
, O
inda O
wani O
fan O
ya O
dawo O
da O
shi O
. O

Masu O
saye O
sun O
kuma O
sayi O
wasu O
kayayyaki O
16 O
da O
tsohon O
budurwar O
Hendrix B-PER
Kathy B-PER
Etchingham I-PER
, O
wacce O
ta O
zauna O
tare O
da O
shi O
daga O
1966 O
zuwa O
1969 O
. O

Sun O
hada O
da O
akwatin O
laka O
mai O
launin O
fata O
da O
mahaifiyar O
lu O
'u-lu O
'u O
wanda O
Hendrix B-PER
ya O
yi O
amfani O
da O
shi O
don O
adana O
magungunansa O
, O
wanda O
wani O
mai O
siyarwa O
na O
Ostiraliya O
ya O
sayi O
fam O
5,060 O
( O
dala O
7,845 O
) O
. O

Gitarist O
din O
ya O
mutu O
ne O
sakamakon O
shan O
miyagun O
kwayoyi O
a O
shekarar O
1970 O
yana O
da O
shekara O
27 O
. O

China B-LOC
ta O
ce O
Taiwan B-LOC
tana O
lalata O
yanayin O
tattaunawa O
. O

BEIJING B-LOC
1996-08-22 O

China B-LOC
a O
ranar O
Alhamis O
ta O
zargi O
Taipei B-LOC
da O
lalata O
yanayi O
don O
ci O
gaba O
da O
tattaunawa O
a O
fadin O
Taiwan B-LOC
Strait I-LOC
tare O
da O
ziyarar O
da O
Mataimakin O
Shugaban O
Taiwan O
Lien B-PER
Chan I-PER
ya O
kai O
Ukraine B-LOC
a O
wannan O
makon O
wanda O
ya O
fusata O
Beijing B-LOC
. O

Da O
yake O
magana O
sa O
' O
o O
' O
i O
kadan O
bayan O
kafafen O
yada O
labarai O
na O
kasar O
Sin O
sun O
ce O
lokaci O
ya O
yi O
da O
za O
a O
fara O
tattaunawar O
siyasa O
da O
Taiwan B-LOC
, O
mai O
magana O
da O
yawun O
ma B-ORG
'aikatar I-ORG
harkokin I-ORG
wajen I-ORG
kasar I-ORG
Shen B-PER
Guofang I-PER
ya O
shaida O
wa O
kamfanin O
dillancin O
labarai O
na O
Reuters B-ORG
cewa O
: O
" O
Hukumomin O
Taiwan B-LOC
sun O
kawo O
cikas O
ga O
yanayin O
da O
ake O
bukata O
don O
fara O
tattaunawar O
. O
" O

Kafofin O
yada O
labaran O
kasar O
sun O
nakalto O
babban O
dan O
tattaunawar O
China B-LOC
da O
Taipei B-LOC
, O
Tang B-PER
Shubei I-PER
, O
yana O
fadawa O
wata O
kungiya O
daga O
Taiwan B-LOC
ziyarar O
a O
ranar O
Laraba O
cewa O
lokaci O
ya O
yi O
da O
abokan O
hamayyar O
za O
su O
gudanar O
da O
tattaunawar O
siyasa O
. O

" O
Yanzu O
ne O
lokacin O
da O
bangarorin O
biyu O
za O
su O
shiga O
tattaunawa O
ta O
siyasa O
... O

Wannan O
shi O
ne O
kawo O
karshen O
halin O
da O
ake O
ciki O
na O
tashin O
hankali O
, O
" O
Alhamis O
ta O
kasashen O
waje O
edition O
na O
Mutane B-ORG
Daily I-ORG
aka O
nakalto O
Tang B-PER
kamar O
yadda O
ya O
ce O
. O

Wakilin O
ma O
'aikatar O
harkokin O
wajen O
kasar O
Shen B-ORG
ya O
fada O
wa O
gidan O
talabijin O
na O
Reuters B-ORG
a O
wata O
hira O
da O
ya O
yi O
cewa O
ya O
karanta O
rahotannin O
maganganun O
Tang B-PER
amma O
bai O
ba O
da O
cikakken O
bayani O
game O
da O
dalilin O
da O
ya O
sa O
dan O
tattaunawar O
ya O
dauki O
lokaci O
mai O
kyau O
don O
tattaunawa O
da O
Taiwan B-LOC
, O
wanda O
Beijing B-LOC
ke O
ganin O
lardin O
' O
yan O
tawaye O
ne O
. O

Kasar O
Sin B-LOC
, O
wadda O
ta O
dade O
tana O
adawa O
da O
duk O
wani O
kokarin O
da O
Taipei B-LOC
ke O
yi O
na O
samun O
karbuwa O
a O
duniya O
, O
ta O
fusata O
da O
ziyarar O
da O
mataimakin O
shugaban O
kasar O
Taiwan O
Lien B-PER
ya O
kai O
Ukraine B-LOC
a O
wannan O
makon O
. O

Kasar O
Sin B-LOC
ta O
ce O
lokaci O
ya O
yi O
da O
za O
a O
tattauna O
batun O
Taiwan B-LOC
. O

BEIJING B-LOC
1996-08-22 O

Kasar O
Sin B-LOC
ta O
ce O
lokaci O
ya O
yi O
da O
za O
a O
fara O
tattaunawar O
siyasa O
da O
Taiwan B-LOC
kuma O
tsibirin O
mai O
hamayya O
ya O
kamata O
ya O
dauki O
matakai O
masu O
amfani O
don O
cimma O
wannan O
burin O
. O

Ya O
kamata O
a O
gudanar O
da O
shawarwari O
don O
tantance O
lokaci O
da O
tsarin O
tattaunawar O
, O
in O
ji O
kamfanin O
dillancin O
labarai O
na O
Xinhua B-ORG
wanda O
ya O
nakalto O
Tang B-PER
Shubei I-PER
, O
mataimakin O
shugaban O
zartarwa O
na O
Association B-ORG
for I-ORG
Relations I-ORG
Across I-ORG
the I-ORG
Taiwan I-ORG
Straits I-ORG
, O
kamar O
yadda O
ya O
fada O
a O
daren O
ranar O
Laraba O
. O

Jirgin O
motar O
Jamus O
na O
Yuli O
ya O
karu O
da O
14.2 O
% O
shekara-shekara O
. O

FRANKFURT B-LOC
22 O

Jirgin O
farko O
da O
aka O
yi O
rajistar O
motoci O
a O
Jamus O
ya O
tashi O
da O
kashi O
14.2 O
cikin O
dari O
a O
watan O
Yulin O
bana O
daga O
shekarar O
da O
ta O
gabata O
, O
in O
ji O
Ofishin B-ORG
Kula I-ORG
da I-ORG
Motoci I-ORG
na I-ORG
Tarayya I-ORG
a O
ranar O
Alhamis O
. O

Ofishin O
ya O
ce O
an O
yi O
rajistar O
sabbin O
motoci O
356,725 O
a O
watan O
Yulin O
1996 O
- O
motocin O
fasinjoji O
304,850 O
da O
manyan O
motoci O
15,613 O
. O

Alkaluman O
sun O
nuna O
karuwar O
kashi O
13.6 O
cikin O
dari O
na O
motocin O
fasinja O
da O
raguwar O
kashi O
2.2 O
cikin O
dari O
na O
manyan O
motoci O
daga O
watan O
Yulin O
1995 O
. O

Rajistar O
babura O
ta O
tashi O
da O
kashi O
32.7 O
cikin O
dari O
a O
wannan O
lokacin O
. O

Ci O
gaban O
ya O
kasance O
wani O
bangare O
ne O
saboda O
karuwar O
adadin O
Jamusawa O
da O
ke O
sayen O
motocin O
Jamus O
a O
kasashen O
waje O
, O
yayin O
da O
masana O
'antun O
suka O
ce O
bukatar O
cikin O
gida O
ta O
yi O
rauni O
, O
in O
ji O
ofishin O
tarayya O
. O

Kusan O
dukkanin O
masana O
'antun O
kera O
motoci O
na O
Jamus O
sun O
sami O
ci O
gaba O
a O
cikin O
lambobin O
rajista O
a O
wannan O
lokacin O
. O

Kamfanin O
Volkswagen B-ORG
AG I-ORG
ya O
lashe O
rajista O
77,719 O
, O
dan O
kadan O
fiye O
da O
kashi O
hudu O
na O
jimlar O
. O

Opel B-ORG
AG I-ORG
tare O
da O
General B-ORG
Motors I-ORG
sun O
zo O
na O
biyu O
tare O
da O
rajista O
49,269 O
, O
kashi O
16.4 O
cikin O
dari O
na O
jimlar O
adadi O
. O

Na O
uku O
shi O
ne O
Ford B-ORG
tare O
da O
rajista O
35,563 O
, O
ko O
kashi O
11.7 O
. O

Seat B-ORG
da O
Porsche B-ORG
ne O
kawai O
suka O
samu O
karancin O
rajista O
a O
watan O
Yulin O
1996 O
idan O
aka O
kwatanta O
da O
na O
shekarar O
da O
ta O
gabata O
. O

Seat B-ORG
ya O
yi O
rajista O
3,420 O
idan O
aka O
kwatanta O
da O
rajista O
5522 O
a O
watan O
Yulin O
shekarar O
da O
ta O
gabata O
. O

Lambobin O
Porsche B-ORG
sun O
sauka O
zuwa O
554 O
daga O
643 O
. O

' O
Yan O
gurguzu O
na O
Girka O
sun O
ba O
da O
haske O
mai O
haske O
ga O
Firayim O
Minista O
don O
Zabe O
. O

ATHENS B-LOC
1996-08-22 O

Ofishin O
zartarwa O
na O
jam O
'iyyar O
gurguzu O
ta O
Girka O
ya O
ba O
da O
koren O
haske O
ga O
Firayim O
Minista O
Costas B-PER
Simitis I-PER
don O
kiran O
zaben O
gaggawa O
, O
babban O
sakatarensa O
Costas B-PER
Skandalidis I-PER
ya O
fadawa O
manema O
labarai O
. O

Firaminista O
Costas B-PER
Simitis I-PER
zai O
ba O
da O
sanarwar O
hukuma O
bayan O
taron O
majalisar O
ministoci O
a O
ranar O
Alhamis O
, O
in O
ji O
Skandalidis B-PER
. O

BayerVB B-ORG
ya O
sanya O
dala O
miliyan O
100 O
na O
bond O
na O
shekaru O
shida O
. O

LITTAFI B-LOC
MAI I-LOC
TSARKI I-LOC
22 O
ga O
watan O
Agusta O
, O
shekara O
ta O
1996 O

Babban O
manajan O
Toronto B-PER
Dominion I-PER
ne O
ya O
sanar O
da O
wannan O
jingina O
. O

BORROWER O
BAYERISCHE B-ORG
VEREINSBANK I-ORG
Ƙarƙashin O
ƙasa O

AMT O
C O
$ O
100 O
MLN O
COUPON O
6.625 O
MATURITY O
24.SEP.02 O
Ƙarƙashin O
da O
aka O
yi O
amfani O
da O
shi O
don O
yin O
amfani O
da O
ita O

TYPE O
STRAIGHT O
ISS O
Farashin O
100.92 O
Ranar O
biya O
24.SEP.96 O

Cikakken O
kudade O
1.875 O
Bayar O
da O
99.32 O
Yada O
+ O
20 O
BP O

S O
& O
P O
= O
DENOMS O
( O
K O
) O
1-10-100 O
SALE O
LIMITS O
US O
/ O
UK O
/ O
CA O
Ƙananan O
ƙananan O
ƙananan O
ƙananan O
ƙananan O
ƙananan O
ƙananan O
ƙananan O
ƙananan O
ƙananan O
ƙananan O
ƙananan O
ƙananan O
ƙananan O
ƙananan O
ƙananan O
ƙananan O
ƙananan O
ƙananan O
ƙananan O
ƙananan O
ƙananan O
ƙananan O
ƙananan O
ƙananan O
ƙananan O
ƙananan O
ƙananan O
ƙananan O
ƙananan O
ƙananan O
ƙananan O
ƙananan O
ƙananan O
ƙananan O
ƙananan O
ƙananan O
ƙananan O
ƙananan O
ƙananan O
ƙananan O
ƙananan O
ƙananan O
ƙananan O
ƙananan O
ƙananan O
ƙananan O
ƙananan O
ƙananan O
ƙananan O
ƙananan O
ƙananan O
ƙananan O
ƙananan O
ƙananan O
ƙananan O
ƙananan O
ƙananan O
ƙananan O
ƙananan O
ƙananan O
ƙananan O
ƙananan O
ƙananan O
ƙananan O
ƙananan O
ƙananan O
ƙananan O
ƙananan O
ƙananan O
ƙananan O
ƙananan O
ƙananan O
ƙananan O
ƙananan O
ƙananan O
ƙananan O
ƙananan O
ƙananan O
ƙananan O
ƙananan O
ƙananan O
ƙananan O
ƙananan O
ƙananan O
ƙananan O
ƙananan O
ƙananan O
ƙananan O
ƙananan O
ƙananan O
ƙananan O
ƙananan O
ƙananan O
ƙananan O
ƙananan O
ƙananan O
ƙananan O
ƙananan O
ƙananan O
ƙananan O
ƙananan O

NEG O
PLG O
Babu O
CRS O
DEFLT O
Babu O
ƙarfin O
MAJ O
= O

Gwamnati O
Dokar O
Jamusanci O
Gida O
CTRY O
= O
TAX O
PROVS O
STANDARD O

MGT O
/ O
UND O
0.275 O
SELL O
CONC O
1.60 O
Ƙaddamarwa O
= O

Ƙarƙashin O
Ƙarƙashin O
Ƙarƙashin O
Ƙarƙashin O
Ƙarƙashin O
Ƙarƙashin O
Ƙarƙashin O
Ƙarƙashin O
Ƙarƙashin O
Ƙarƙashin O
Ƙarƙashin O
Ƙarƙashin O
Ƙarƙashin O
Ƙarƙashin O
Ƙarƙashin O
Ƙarƙashin O
Ƙarƙashin O
Ƙarƙashin O
Ƙarƙashin O
Ƙarƙashin O
Ƙarƙashin O
Ƙarƙashin O
Ƙarƙashin O
Ƙarƙashin O
Ƙarƙashin O
Ƙarƙashin O
Ƙarƙashin O
Ƙarƙashin O
Ƙarƙashin O
Ƙarƙashin O
Ƙarƙashin O
Ƙar O

Bayanan O
kula O
BAYERISCHE B-ORG
VEREINSBANK I-ORG
shine O
babban O
manajan O
hadin O
gwiwa O

Venantius B-ORG
ya O
kafa O
dala O
miliyan O
300 O
Janairu O
1999 O
FRN O
. O

LITTAFI B-LOC
MAI I-LOC
TSARKI I-LOC
22 O
ga O
watan O
Agusta O
, O
shekara O
ta O
1996 O

Babban O
manajan O
Lehman B-ORG
Brothers I-ORG
International I-ORG
ne O
ya O
sanar O
da O
wannan O
batun O
na O
kudi O
mai O
sauyawa O
. O

BORROWER O
VENANTIUS B-ORG
AB I-ORG
( O
SWEEDISH O
NATIONAL O
MORTGAGE O
AGENCY O
) O
Ƙungiyar O
da O
ke O
kula O
da O
jinginar O
gidaje O
ta O
ƙasar O
Sweden O

AMT O
$ O
300 O
MLN O
SPREAD O
- O
12.5 O
BP O
MATURITY O
21.JAN.99 O
Ƙididdigar O
ƙididdigar O
ƙididdigar O
ƙididdigar O
ƙididdigar O
ƙididdigar O
ƙididdigar O
ƙididdigar O
ƙididdigar O
ƙididdigar O
ƙididdigar O
ƙididdigar O
ƙididdigar O
ƙididdigar O
ƙididdigar O
ƙididdigar O
ƙididdigar O
ƙididdigar O
ƙididdigar O
ƙididdigar O
ƙididdigar O
ƙididdigar O
ƙididdigar O
ƙididdigar O
ƙididdigar O
ƙididdigar O

TYPE O
FRN O
BASE O
3M B-ORG
LIBOR O
Ranar O
biyan O
kuɗi O
S23.SEP.96 O

LAST O
MOODY O
AA3 O
ISS O
Farashin O
99.956 O
Cikakken O
kudade O
10 O
BP O

Ƙarshen O
S B-ORG
& I-ORG
P I-ORG
AA O
+ O
REOFFER O
= O

LISTING O
LONDON B-LOC
DENOMS O
( O
K O
) O
1-10-100 O
Ƙididdigar O
tallace-tallace O
US B-LOC
/ O
UK B-LOC
/ O
JP B-LOC
/ O
FR B-LOC

NEG O
PLG O
YES O
CRS O
DEFLT O
NO O
FORCE O
MAJ O
IPMA O
2 O
Ba O
za O
a O
iya O
yin O
amfani O
da O
shi O
ba O

GOVN O
LAW O
ENGLISH O
HOME O
CTRY O
SWEDEN B-LOC
TAX O
PROVS O
STANDARD O
Ƙarƙashin O
kuɗin O
da O
aka O
kashe O
a O
cikin O
ƙasa O

MGT O
/ O
UND O
5 O
BP O
SELL O
CONC O
5 O
BP O
PRAECIP O
= O
Ƙididdigar O
ƙididdigar O
ƙididdiga O

Bayanan O
kula O
da O
aka O
bayar O
na O
EMTN O
PROGRAM O

Sabunta O
yanayin O
tashar O
jiragen O
ruwa O
- O
Syria B-LOC
- O
Lloyds B-ORG
Shipping I-ORG
. O

Yanayin O
tashar O
jiragen O
ruwa O
daga O
Lloyds B-ORG
Shipping I-ORG
Intelligence I-ORG
Service I-ORG
- O

LATTAKIA B-LOC
, O
10 O
ga O
Agusta O
- O
lokacin O
jira O
a O
Lattakia B-LOC
da O
Tartous B-LOC
a O
halin O
yanzu O
sa O
' O
o O
' O
i O
24 O
. O

Isra B-LOC
'ila I-LOC
ta O
yi O
wasa O
da O
fargabar O
yaki O
da O
Siriya B-LOC
. O

Colleen B-PER
Siegel I-PER

JERUSALEM B-LOC
1996-08-22 O

Dan O
tattaunawar O
zaman O
lafiya O
na O
Israila B-LOC
tare O
da O
Siriya B-LOC
ya O
ce O
a O
ranar O
Alhamis O
tashin O
hankali O
na O
yanzu O
tsakanin O
kasashen O
biyu O
ya O
zama O
kamar O
hadari O
ne O
a O
cikin O
kofin O
shayi O
. O

Itamar B-PER
Rabinovich I-PER
, O
wanda O
a O
matsayinsa O
na O
jakadan O
Israila B-LOC
a O
Washington B-LOC
ya O
gudanar O
da O
shawarwari O
marasa O
amfani O
da O
Siriya B-LOC
, O
ya O
gaya O
wa O
rediyon B-ORG
Isra I-ORG
' I-ORG
ilar I-ORG
cewa O
kamar O
dai O
Damascus B-LOC
na O
son O
tattaunawa O
maimakon O
yaki O
. O

" O
Ya O
bayyana O
a O
gare O
ni O
cewa O
fifikon O
Siriya O
har O
yanzu O
shine O
tattaunawa O
. O

Mutanen O
Siriya O
sun O
rikice O
, O
suna O
da O
matukar O
damuwa O
, O
amma O
babban O
kimantawa O
a O
nan O
Washington B-LOC
shi O
ne O
cewa O
wannan O
shine O
ainihin O
guguwa O
a O
cikin O
teacup O
, O
" O
in O
ji O
shi O
. O

Rabinovich B-PER
yana O
kammala O
wa O
'adinsa O
a O
matsayin O
jakada O
. O

Za O
a O
maye O
gurbinsa O
da O
Eliahu B-PER
Ben-Elissar I-PER
, O
tsohon O
jakadan O
Isra O
'ila O
a O
Masar B-LOC
kuma O
dan O
siyasar O
jam O
'iyyar O
Likud B-ORG
na O
dama O
. O

Isra B-LOC
' I-LOC
ila I-LOC
a O
ranar O
Laraba O
ta O
aikawa O
Siriya B-LOC
sako O
, O
ta O
hanyar O
Washington B-LOC
, O
tana O
mai O
cewa O
ta O
himmatu O
ga O
zaman O
lafiya O
kuma O
tana O
son O
bude O
tattaunawa O
ba O
tare O
da O
wani O
sharadi O
ba O
. O

Amma O
ya O
soki O
Damascus B-LOC
da O
kirkirar O
abin O
da O
ya O
kira O
yanayi O
mai O
hadari O
. O

Siriya B-LOC
ta O
zargi O
Israila B-LOC
a O
ranar O
Laraba O
da O
kaddamar O
da O
yakin O
basasa O
a O
kanta O
bayan O
da O
gidan O
talabijin O
na O
Isra O
'ila O
ya O
ruwaito O
cewa O
Damascus B-LOC
kwanan O
nan O
ya O
gwada O
harba O
wani O
makami O
mai O
linzami O
. O

Ya O
ce O
sayen O
makamansa O
na O
kare O
kai O
ne O
. O

" O
Sakon O
da O
muka O
aika O
wa O
( O
Shugaban O
Siriya O
Hafez B-PER
al- I-PER
) O
Assad B-PER
shi O
ne O
cewa O
Isra B-LOC
'ila I-LOC
a O
shirye O
take O
a O
kowane O
lokaci O
ba O
tare O
da O
sharuddan O
da O
suka O
dace O
ba O
don O
shiga O
tattaunawar O
zaman O
lafiya O
, O
" O
in O
ji O
Ministan O
Harkokin O
Wajen O
Isra O
'ila O
David B-PER
Levy I-PER
a O
wata O
hira O
da O
Rediyon B-ORG
Isra I-ORG
'ila I-ORG
. O

Tashin O
hankali O
ya O
ƙaru O
tun O
lokacin O
da O
Firayim O
Ministan O
Isra B-LOC
' I-LOC
ila I-LOC
Benjamin B-PER
Netanyahu I-PER
ya O
hau O
mulki O
a O
watan O
Yuni O
yana O
alƙawarin O
riƙe O
Golan B-LOC
Heights I-LOC
wanda O
Isra O
' O
ila O
ta O
kama O
daga O
Siriya B-LOC
a O
cikin O
yakin O
Gabas B-LOC
ta I-LOC
Tsakiya I-LOC
na O
1967 O
. O

Tattaunawar O
zaman O
lafiya O
tsakanin O
Isra O
' O
ila O
da O
Siriya O
ta O
tsaya O
cik O
a O
kan O
Golan B-LOC
tun O
daga O
1991 O
duk O
da O
cewa O
gwamnatin O
da O
ta O
gabata O
tana O
son O
yin O
kwangilar O
Golan B-LOC
. O

An O
gudanar O
da O
tattaunawar O
zaman O
lafiya O
tsakanin O
bangarorin O
biyu O
a O
watan O
Fabrairu O
. O

" O
Muryoyin O
da O
ke O
fitowa O
daga O
Dimashƙu B-LOC
mugunta O
ne O
, O
ba O
mai O
kyau O
ba O
. O

Kafofin O
watsa O
labarai O
... O

suna O
cike O
da O
maganganu O
da O
sanarwa O
wanda O
dole O
ne O
ya O
zama O
damuwa O
... O

wannan O
yanayi O
na O
wucin O
gadi O
yana O
da O
haɗari O
sosai O
saboda O
waɗanda O
suka O
yada O
shi O
za O
su O
iya O
zama O
fursunoni O
, O
" O
in O
ji O
Levy B-PER
. O

" O
Muna O
sa O
ran O
daga O
Syria B-LOC
, O
idan O
fuskarta O
ta O
kasance O
ga O
zaman O
lafiya O
, O
cewa O
za O
ta O
amsa O
sakon O
Isra B-LOC
' I-LOC
ila I-LOC
don O
shiga O
tattaunawar O
zaman O
lafiya O
saboda O
wannan O
shine O
burinmu O
, O
" O
in O
ji O
shi O
. O
" O

Ba O
ma O
son O
yaki O
, O
Allah B-PER
ya O
kiyaye O
. O

Babu O
wanda O
ya O
amfana O
daga O
yaƙe-yaƙe O
. O
" O

Gidan O
talabijin O
na O
Isra B-LOC
'ila I-LOC
na O
Channel B-ORG
Two I-ORG
ya O
ce O
Damascus B-LOC
ta O
aika O
da O
" O
alamar O
kwantar O
da O
hankali O
" O
ga O
Isra B-LOC
' I-LOC
ila I-LOC
. O

Ba O
ta O
ba O
da O
tushen O
rahoton O
ba O
. O

Masu O
magana O
da O
yawun O
Netanyahu B-PER
da O
Levy B-PER
sun O
ce O
ba O
za O
su O
iya O
tabbatar O
da O
hakan O
ba O
. O

Gidan O
talabijin O
din O
ya O
kuma O
ce O
Netanyahu B-PER
ya O
aika O
da O
sakonni O
don O
kwantar O
da O
hankalin O
Siriya B-LOC
ta O
hanyar O
Alkahira B-LOC
, O
Amurka B-LOC
da O
Moscow B-LOC
. O

Wani O
jami O
' O
in O
diflomasiyyar O
Poland O
ya O
musanta O
cewa O
wasu O
ma O
'aikatan O
jinya O
sun O
makale O
a O
Libya B-LOC
. O

TUNIS B-LOC
1996-08-22 O

Wani O
jami O
'in O
diflomasiyyar O
Poland O
a O
ranar O
Alhamis O
ya O
musanta O
wani O
rahoto O
na O
jaridar O
kasar O
Poland O
a O
wannan O
makon O
cewa O
Libya B-LOC
ta O
ki O
bayar O
da O
takardar O
izinin O
fita O
daga O
kasar O
ga O
ma O
'aikatan O
jinya O
100 O
' O
yan O
kasar O
Poland O
da O
ke O
kokarin O
komawa O
gida O
bayan O
sun O
yi O
aiki O
a O
kasar O
ta O
Arewacin O
Afirka O
. O

" O
Wannan O
ba O
gaskiya O
bane O
. O

Har O
zuwa O
yau O
, O
ba O
mu O
da O
masaniya O
game O
da O
duk O
wata O
ma O
'aikaciyar O
jinya O
da O
ta O
makale O
ko O
aka O
tsare O
a O
Libya B-LOC
ba O
tare O
da O
son O
ranta O
ba O
, O
kuma O
ba O
mu O
sami O
korafi O
ba O
, O
" O
in O
ji O
jakadan O
jakadancin O
Poland O
a O
Tripoli B-LOC
, O
Tadeusz B-PER
Awdankiewicz I-PER
, O
ya O
shaida O
wa O
Reuters B-ORG
ta O
wayar O
tarho O
. O

Ma O
'aikatar O
kwadago O
ta O
Poland B-LOC
ta O
ce O
a O
wannan O
makon O
za O
ta O
tura O
wata O
tawagar O
zuwa O
Libya B-LOC
don O
yin O
bincike O
, O
amma O
Awdankiewicz B-PER
ya O
ce O
binciken O
ya O
haifar O
da O
wasu O
ma O
'aikatan O
jinya O
da O
ke O
gunaguni O
game O
da O
yanayin O
aikinsu O
kamar O
rashin O
biyan O
albashi O
. O

Ya O
ce O
akwai O
kimanin O
ma O
'aikatan O
jinya O
' O
yan O
Poland O
800 O
da O
ke O
aiki O
a O
Libya B-LOC
. O

Shugabannin O
adawa O
biyu O
na O
Iran O
sun O
hadu O
a O
Bagadaza B-LOC
. O

Hassan B-PER
Hafidh I-PER

BAGHDAD B-LOC
1996-08-22 O

Wata O
kungiyar O
' O
yan O
gudun O
hijirar O
Iran B-LOC
da O
ke O
zaune O
a O
Iraqi B-LOC
ta O
yi O
alkawarin O
ranar O
Alhamis O
don O
ba O
da O
tallafi O
ga O
' O
yan O
tawayen O
Kurdawa O
na O
Iran O
bayan O
da O
sojojin O
Iran O
suka O
kai O
musu O
hari O
a O
cikin O
Iraki B-LOC
a O
watan O
da O
ya O
gabata O
. O

Wata O
sanarwa O
ta O
Mujahideen B-ORG
Khalk I-ORG
ta O
ce O
shugabanta O
Massoud B-PER
Rajavi I-PER
ya O
gana O
a O
Bagadaza B-LOC
da O
Sakatare O
Janar O
na O
Jam B-ORG
'iyyar I-ORG
Demokradiyyar I-ORG
Kurdawan I-ORG
Iran I-ORG
( O
KDPI B-ORG
) O
Hassan B-PER
Rastegar I-PER
a O
ranar O
Laraba O
kuma O
ya O
nuna O
goyon O
bayansa O
ga O
' O
yan O
tawayen O
Kurdawan O
Iran B-LOC
. O

" O
Rajavi O
ya O
jaddada O
cewa O
' O
yan O
tawayen O
Iran B-ORG
za O
su O
ci O
gaba O
da O
tsayawa O
kafada O
da O
kafada O
da O
' O
yan O
uwansu O
Kurdawa O
da O
kuma O
kungiyar O
adawa O
a O
Kurdistan B-LOC
ta I-LOC
Iran I-LOC
, O
" O
in O
ji O
shi O
. O

Wani O
mai O
magana O
da O
yawun O
kungiyar O
ya O
ce O
taron O
" O
ya O
nuna O
sabon O
matakin O
hadin O
kai O
tsakanin O
Mujahideen B-ORG
Khalq I-ORG
da O
' O
yan O
adawar O
Kurdawan O
Iran O
. O
" O

Iran B-LOC
ta O
yi O
ruwan O
bama-bamai O
a O
arewacin O
Iraqi B-LOC
a O
watan O
Yulin O
da O
ya O
gabata O
don O
bin O
sahun O
' O
yan O
tawayen O
KDPI B-ORG
da O
ke O
zaune O
a O
yankunan O
Kurdawan O
Iraqi O
a O
wajen O
ikon O
gwamnati O
a O
Bagadaza B-LOC
. O

PUK B-ORG
da O
Iraqi B-LOC
' O
s O
Kurdistan B-ORG
Democratic I-ORG
Party I-ORG
( O
KDP B-ORG
) O
manyan O
bangarorin O
Kurdawa O
biyu O
na O
Iraqi B-LOC
, O
sun O
mallaki O
arewacin O
Iraqi O
tun O
lokacin O
da O
aka O
kori O
sojojin O
Iraqi O
daga O
Kuwait B-LOC
a O
1991 O
Gulf O
War O
. O

Rikici O
tsakanin O
bangarorin O
biyu O
ya O
barke O
a O
karshen O
mako O
a O
cikin O
mummunar O
fadace-fadace O
tun O
lokacin O
da O
Amurka O
ta O
dauki O
nauyin O
tsagaita O
wuta O
a O
bara O
. O

Mujahideen B-ORG
Khalq I-ORG
ya O
ce O
dakarun O
Iran O
sun O
kuma O
harbe O
wuraren O
KDP B-ORG
a O
yankin O
Qasri B-LOC
da O
ke O
lardin O
Suleimaniya B-LOC
kusa O
da O
iyakar O
Iran O
a O
cikin O
kwanaki O
biyu O
da O
suka O
gabata O
. O

Ya O
ce O
kimanin O
Kurdawan O
Iraqi O
100 O
aka O
kashe O
ko O
suka O
ji O
rauni O
a O
harin O
. O

Kasashen O
Iran B-LOC
da O
Turkiyya B-LOC
suna O
kai O
hare-hare O
ta O
sama O
da O
kasa O
a O
arewacin O
Iraqi B-LOC
don O
bin O
' O
yan O
tawayen O
Kurdawa O
. O

Sojojin O
sama O
karkashin O
jagorancin O
Amurka O
a O
kudancin O
Turkiyya B-LOC
suna O
kare O
Kurdawan O
Iraqi O
daga O
hare-haren O
da O
sojojin O
Bagadaza B-LOC
za O
su O
iya O
kaiwa O
. O

Farashin O
Riyal O
na O
Saudiyya O
ya O
daidaita O
a O
lokacin O
cinikin O
bazara O
. O

MANAMA B-LOC
1996-08-22 O

Farashin O
Riyal O
na O
Saudiyya O
a O
kan O
dala O
da O
kuma O
kudaden O
ajiya O
na O
banki O
sun O
kasance O
masu O
zaman O
kansu O
a O
wannan O
makon O
a O
cikin O
kwanciyar O
hankali O
na O
rani O
, O
' O
yan O
kasuwa O
a O
masarautar O
sun O
ce O
. O

" O
Babu O
wani O
canji O
a O
farashin O
Riyal O
na O
Saudiyya O
. O

Kasuwar O
ta O
yi O
shiru O
sosai O
saboda O
hutun O
bazara O
, O
" O
in O
ji O
wani O
dillali O
. O

Farashin O
riyal O
ya O
kai O
3.7504 O
/ O
06 O
na O
dala O
daya O
. O

Adadin O
ajiya O
tsakanin O
banki O
na O
wata O
daya O
ya O
kai O
kashi O
5-1 O
/ O
2 O
, O
3 O
/ O
8 O
, O
watanni O
uku O
ya O
kai O
kashi O
5-5 O
/ O
8 O
, O
1 O
/ O
2 O
kuma O
watanni O
shida O
ya O
kai O
kashi O
5-3 O
/ O
4 O
, O
5 O
/ O
8 O
. O

Kudaden O
shekara O
daya O
sun O
kasance O
a O
kashi O
shida O
, O
5-7 O
/ O
8 O
bisa O
dari O
. O

Isra B-LOC
' I-LOC
ila I-LOC
ta O
amince O
da O
tafiyar O
Arafat B-PER
zuwa O
Yammacin B-LOC
Kogin I-LOC
Jordan I-LOC
. O

JERUSALEM B-LOC
1996-08-22 O

Isra B-LOC
' I-LOC
ila I-LOC
ta O
ba O
shugaban O
Falasdinawa O
Yasser B-PER
Arafat I-PER
izini O
a O
ranar O
Alhamis O
don O
tashi O
sama O
da O
yankinta O
zuwa O
Yammacin B-LOC
Kogin I-LOC
Jordan I-LOC
, O
wanda O
ya O
kawo O
karshen O
rikicin O
Isra O
' O
ila-PLO O
, O
mai O
ba O
da O
shawara O
na O
Arafat B-PER
ya O
ce O
. O

" O
Matsalar O
ta O
ƙare O
. O

Jirgin O
shugaban O
ya O
samu O
izinin O
wucewa O
ta O
sararin O
samaniyar O
Isra O
' O
ila O
amma O
ba O
a O
sa O
ran O
shugaban O
zai O
yi O
tafiya O
zuwa O
Yammacin B-LOC
Kogin I-LOC
kafin O
Litinin O
, O
" O
in O
ji O
Nabil B-PER
Abu I-PER
Rdainah I-PER
ga O
Reuters B-ORG
. O

An O
shirya O
Arafat B-PER
zai O
gana O
da O
tsohon O
Firaministan O
Israila O
Shimon B-PER
Peres I-PER
a O
garin O
Ramallah B-LOC
na O
Yammacin B-LOC
Kogin I-LOC
Jordan I-LOC
a O
ranar O
Alhamis O
amma O
an O
canza O
wurin O
zuwa O
Gaza B-LOC
bayan O
da O
Isra B-LOC
' I-LOC
ila I-LOC
ta O
ki O
amincewa O
da O
jirgin O
saman O
helikofta O
na O
shugaban O
Palasdinawa O
. O

Jami O
' O
an O
Falasdinawa O
sun O
zargi O
firaministan O
kasar O
Benjamin B-PER
Netanyahu I-PER
na O
kokarin O
dakatar O
da O
taron O
Ramallah B-LOC
ta O
hanyar O
hana O
Arafat B-PER
aiki O
. O

Daga O
bisani O
Arafat B-PER
ya O
soke O
wani O
taro O
tsakanin O
Israila O
da O
jami O
'an O
PLO B-ORG
, O
kan O
al O
'amuran O
farar O
hula O
, O
a O
Allenby B-LOC
Bridge I-LOC
crossing O
tsakanin O
Jordan B-LOC
da O
West B-LOC
Bank I-LOC
. O

Abu B-PER
Rdainah I-PER
ya O
ce O
Arafat B-PER
ya O
yanke O
shawarar O
kada O
ya O
tashi O
zuwa O
Yammacin B-LOC
Kogin I-LOC
a O
ranar O
Alhamis O
, O
bayan O
da O
Isra B-LOC
' I-LOC
ila I-LOC
ta O
dage O
haramcin O
, O
saboda O
yana O
da O
jadawalin O
aiki O
a O
Gaza B-LOC
kuma O
ba O
zai O
zama O
kyauta O
ba O
har O
sai O
Litinin O
. O

Arafat B-PER
zai O
gana O
da O
Peres B-PER
a O
Gaza B-LOC
bayan O
an O
dakatar O
da O
shi O
daga O
zirga-zirgar O
jiragen O
sama O
. O

JERUSALEM B-LOC
1996-08-22 O

Yasser B-PER
Arafat I-PER
zai O
gana O
da O
Shimon B-PER
Peres I-PER
a O
Gaza B-LOC
ranar O
Alhamis O
bayan O
da O
Falasdinawa O
suka O
ce O
gwamnatin O
dama O
ta O
Isra O
'ila O
ta O
hana O
shugaban O
Falasdinawa O
tashi O
zuwa O
Yammacin B-LOC
Kogin I-LOC
don O
tattaunawa O
da O
tsohon O
firaministan O
. O

" O
Taron O
tsakanin O
Peres B-PER
da O
Arafat B-PER
zai O
gudana O
ne O
a O
tashar O
binciken O
Erez B-LOC
da O
ke O
Gaza B-LOC
ba O
a O
Ramallah B-LOC
kamar O
yadda O
aka O
tsara O
ba O
, O
" O
in O
ji O
ofishin O
Peres B-PER
. O

Jami O
'an O
Falasdinawa O
sun O
ce O
gwamnatin O
Israila B-LOC
ta O
hana O
Arafat B-PER
yin O
zirga-zirga O
a O
kan O
Isra O
' O
ila O
a O
cikin O
jirgin O
sama O
mai O
saukar O
ungulu O
na O
Falasdinawa O
zuwa O
Yammacin B-LOC
Kogin I-LOC
Jordan I-LOC
a O
wani O
yunƙuri O
na O
hana O
ganawa O
da O
Peres B-PER
. O

Firaministan O
Israila O
Benjamin B-PER
Netanyahu I-PER
ya O
zargi O
shugaban O
' O
yan O
adawa O
Peres B-PER
, O
wanda O
ya O
kayar O
da O
shi O
a O
zaben O
Mayu O
, O
na O
kokarin O
lalata O
ikon O
gwamnatinsa O
na O
Likud B-ORG
don O
gudanar O
da O
tattaunawar O
zaman O
lafiya O
. O

Ofishin O
jakadancin O
UAE B-LOC
na O
Afghanistan O
ya O
ce O
masu O
tsaron O
Taliban O
za O
su O
koma O
gida O
. O

Hilary B-PER
Gush I-PER

DUBAI B-LOC
22 O

Jami O
' O
an O
tsaron O
Afghanistan B-LOC
uku O
da O
aka O
kawo O
wa O
Hadaddiyar B-LOC
Daular I-LOC
Larabawa I-LOC
a O
makon O
da O
ya O
gabata O
ta O
hannun O
' O
yan O
gudun O
hijirar O
Rasha O
da O
suka O
tsere O
daga O
mayakan O
Taliban O
za O
su O
koma O
Afghanistan B-LOC
cikin O
' O
yan O
kwanaki O
, O
in O
ji O
ofishin O
jakadancin O
Afghanistan O
a O
Abu O
Dhabi O
a O
ranar O
Alhamis O
. O

" O
Jakadanmu O
yana O
tattaunawa O
da O
ma O
'aikatar O
harkokin O
wajen O
Hadaddiyar B-LOC
Daular I-LOC
Larabawa I-LOC
. O

Za O
a O
dawo O
da O
su O
Afghanistan B-LOC
nan O
da O
kwana O
biyu O
ko O
uku O
, O
" O
in O
ji O
wani O
jami O
' O
in O
ofishin O
jakadancin O
. O

" O
Ofishin O
jakadancin O
yana O
ba O
su O
takardun O
tafiye-tafiye O
don O
dawowarsu O
zuwa O
mahaifarsu O
. O

Babu O
ƙin O
yarda O
da O
tafiyarsu O
, O
" O
in O
ji O
shi O
. O

Jami O
' O
an O
tsaron O
Taliban O
uku O
na O
Musulunci O
sun O
shawo O
kan O
ma O
'aikatan O
jirgin O
saman O
Rasha O
bakwai O
wadanda O
suka O
tsere O
zuwa O
jihar O
UAE B-LOC
ta O
Sharjah B-LOC
a O
ranar O
Jumma O
'a O
da O
ta O
gabata O
a O
cikin O
jirgin O
nasu O
bayan O
shekara O
guda O
a O
cikin O
kangin O
mayakan O
Taliban O
a O
Kandahar B-LOC
a O
kudancin O
Afghanistan B-LOC
. O

Hadaddiyar B-LOC
Daular I-LOC
Larabawa I-LOC
ta O
ce O
a O
ranar O
Litinin O
za O
ta O
mika O
su O
uku O
ga O
kungiyar O
Red B-ORG
Crescent I-ORG
ta I-ORG
kasa I-ORG
da I-ORG
kasa I-ORG
, O
watakila O
a O
ranar O
Talatar O
da O
ta O
gabata O
. O

Tun O
daga O
wannan O
lokacin O
ta O
yi O
shiru O
game O
da O
batun O
. O

Lokacin O
da O
aka O
tambaye O
shi O
ko O
jami O
' O
an O
tsaro O
uku O
za O
su O
koma O
Kandahar B-LOC
ko O
Kabul B-LOC
babban O
birnin O
Afghanistan O
, O
jami O
' O
in O
ofishin O
jakadancin O
ya O
ce O
: O
" O
Ba O
a O
yanke O
shawara O
ba O
, O
amma O
mai O
yiwuwa O
Kandahar B-LOC
. O
" O

Kandahar B-LOC
ita O
ce O
hedkwatar O
' O
yan O
tawayen O
Taliban O
masu O
adawa O
. O

Gwamnatin O
Shugaba O
Burhanuddin B-PER
Rabbani I-PER
ce O
ke O
iko O
da O
Kabul B-LOC
, O
wadda O
' O
yan O
Taliban O
ke O
fafutukar O
kifar O
da O
ita O
. O

Jami O
' O
in O
ofishin O
jakadancin O
ya O
ce O
mutanen O
uku O
, O
wadanda O
aka O
yi O
imanin O
suna O
cikin O
shekaru O
20 O
da O
haihuwa O
, O
a O
halin O
yanzu O
suna O
Abu B-LOC
Dhabi I-LOC
. O

Bai O
yi O
karin O
bayani O
ba O
. O

Mutanen O
Rasha O
, O
wadanda O
ke O
aiki O
da O
kamfanin O
Aerostan B-ORG
a O
jamhuriyar O
Tatarstan B-LOC
ta O
Rasha O
, O
an O
yi O
garkuwa O
da O
su O
bayan O
wani O
jirgin O
saman O
yaki O
na O
Taliban O
MiG-19 O
ya O
tilasta O
wa O
jirgin O
sufurin O
su O
sauka O
a O
watan O
Agustan O
1995 O
. O

Kungiyar O
Taliban O
ta O
ce O
jigilar O
makamai O
daga O
Albania B-LOC
tabbaci O
ne O
na O
goyon O
bayan O
sojin O
Rasha O
ga O
gwamnatin O
Rabbani B-PER
. O

Moscow B-LOC
ta O
ce O
asalin O
ma O
'aikatan O
jirgin O
ya O
faru O
ne O
kwatsam O
. O

Ƙoƙarce-ƙoƙarcen O
diflomasiyya O
da O
yawa O
don O
' O
yantar O
da O
bakwai O
sun O
kasa O
. O

Mutanen O
Rasha O
, O
wadanda O
suka O
ce O
sun O
mamaye O
masu O
tsaron O
- O
biyu O
dauke O
da O
bindigogi O
na O
atomatik O
Kalashnikov O
- O
yayin O
da O
suke O
yin O
aikin O
kulawa O
na O
yau O
da O
kullun O
a O
kan O
jirgin O
jigilar O
Ilyushin O
76 O
a O
ranar O
Juma O
' O
ar O
da O
ta O
gabata O
, O
sun O
bar O
babban O
birnin O
UAE B-LOC
Abu B-LOC
Dhabi I-LOC
zuwa O
gida O
a O
ranar O
Lahadi O
. O

Saddam B-PER
na O
Iraki B-LOC
ya O
hadu O
da O
Zhirinovsky B-PER
na O
Rasha B-LOC
. O

BAGHDAD B-LOC
1996-08-22 O

Shugaban O
Iraki O
Saddam B-PER
Hussein I-PER
ya O
gaya O
wa O
Vladimir B-PER
Zhirinovsky I-PER
na O
Rasha O
mai O
tsattsauran O
ra O
'ayi O
cewa O
Baghdad B-LOC
yana O
so O
ya O
ci O
gaba O
da O
" O
abokantaka O
da O
hadin O
kai O
" O
tare O
da O
Moscow B-LOC
, O
jaridun O
Iraqi O
sun O
ce O
a O
ranar O
Alhamis O
. O

" O
Shugaba O
Saddam B-PER
Hussein I-PER
ya O
jaddada O
a O
yayin O
ganawar O
himmar O
Iraki B-LOC
na O
ci O
gaba O
da O
kawance O
da O
hadin O
kai O
da O
Rasha B-LOC
, O
" O
in O
ji O
takardun O
. O

Sun O
ce O
Zhirinovsky B-PER
ya O
gaya O
wa O
Saddam B-PER
kafin O
ya O
bar O
Bagadaza B-LOC
a O
ranar O
Laraba O
cewa O
jam O
'iyyarsa O
ta O
Liberal B-ORG
Democratic I-ORG
da O
kuma O
Duma B-ORG
na O
Rasha O
( O
majalisa O
) O
" O
suna O
kira O
ga O
gaggauta O
kawar O
da O
takunkumi O
" O
da O
aka O
sanya O
kan O
Iraki B-LOC
bayan O
mamayewar O
1990 O
na O
Kuwait B-LOC
. O

Zhirinovsky B-PER
ya O
ce O
a O
ranar O
Talata O
zai O
matsawa O
gwamnatin O
Rasha O
don O
taimakawa O
wajen O
kawo O
karshen O
takunkumin O
cinikayya O
na O
Majalisar B-ORG
Dinkin I-ORG
Duniya I-ORG
kan O
Iraki B-LOC
kuma O
ya O
zargi O
Moscow B-LOC
da O
jinkirta O
kafa O
kyakkyawar O
dangantaka O
da O
Baghdad B-LOC
. O

" O
Matsayinmu O
yana O
da O
ƙarfi O
, O
wato O
muna O
kira O
ga O
gwamnatin O
( O
Rasha B-LOC
) O
da O
ta O
kawo O
karshen O
takunkumin O
tattalin O
arziki O
a O
kan O
Iraki B-LOC
da O
kuma O
dawo O
da O
alaƙar O
kasuwanci O
tsakanin O
Rasha O
da O
Iraki B-LOC
, O
" O
in O
ji O
shi O
ga O
manema O
labarai O
. O

Zhirinovsky B-PER
ya O
ziyarci O
Iraki B-LOC
sau O
biyu O
a O
1995 O
. O

A O
watan O
Oktoba O
da O
ya O
gabata O
an O
gayyace O
shi O
don O
halartar O
zaben O
raba O
gardama O
da O
aka O
gudanar O
kan O
shugabancin O
Iraki B-LOC
, O
wanda O
ya O
tsawaita O
wa O
'adin O
Saddam B-PER
na O
wasu O
shekaru O
bakwai O
. O

PRESS O
DIGEST O
- O
Iraki B-LOC
- O
22 O
ga O
watan O
Agusta O
. O

BAGHDAD B-LOC
1996-08-22 O

Wadannan O
su O
ne O
wasu O
daga O
cikin O
manyan O
labarai O
a O
jaridun O
Iraqi O
a O
ranar O
Alhamis O
. O

Kamfanin O
dillancin O
labarai O
na O
Reuters B-ORG
bai O
tabbatar O
da O
wadannan O
labaran O
ba O
kuma O
baya O
bada O
tabbacin O
sahihancinsu O
. O

Ƙungiyar O
THAWRA B-ORG

- O
Shugaban O
Iraki B-LOC
Saddam B-PER
Hussein I-PER
ya O
gana O
da O
shugaban O
jam O
'iyyar O
demokradiyya O
ta O
Rasha O
Vladimir B-PER
Zhirinovsky I-PER
. O

- O
Ministan O
harkokin O
wajen O
Turkiyya B-LOC
ya O
ce O
Turkiyya O
za O
ta O
halarci O
baje O
kolin O
kasuwanci O
na O
Bagadaza B-LOC
da O
za O
a O
gudanar O
a O
watan O
Nuwamba O
. O

Ƙasar O
Iraqi B-LOC

- O
Wani O
jirgin O
ruwa O
dauke O
da O
tan O
12 O
na O
shinkafa O
ya O
isa O
tashar O
Umm B-LOC
Qasr I-LOC
a O
yankin O
Gulf B-LOC
. O

PRESS O
DIGEST O
- O
Lebanon B-LOC
- O
22 O
ga O
watan O
Agusta O
. O

BEIRUT B-LOC
22 O

Waɗannan O
su O
ne O
manyan O
labaran O
da O
ke O
cikin O
jaridar O
Beirut B-LOC
a O
ranar O
Alhamis O
. O

Kamfanin O
dillancin O
labarai O
na O
Reuters B-ORG
bai O
tabbatar O
da O
wadannan O
labaran O
ba O
kuma O
baya O
bada O
tabbacin O
sahihancinsu O
. O

AN-NAHAR B-ORG

- O
Rikici O
ya O
tsananta O
tsakanin O
Hizbullah B-ORG
da O
gwamnati O
. O

Firaminista O
Hariri B-PER
: O
barazanar O
Israila O
ba O
ta O
taimaka O
wa O
zaman O
lafiya O
ba O
. O

AS-SAFIR B-ORG

- O
Kakakin O
majalisar O
Berri B-PER
: O
Isra B-LOC
' I-LOC
ila I-LOC
na O
shirin O
yaki O
da O
Siriya B-LOC
da O
Lebanon B-LOC
. O

- O
Yaƙin O
majalisar O
dokoki O
a O
Beirut B-LOC
.. O

An O
shirya O
manyan O
jerin O
abubuwa O
guda O
uku O
. O

Al-Anwar B-ORG

- O
Ya O
ci O
gaba O
da O
sukar O
abubuwan O
da O
suka O
faru O
na O
keta O
doka O
... O
wanda O
ya O
faru O
a O
zaben O
Dutsen B-LOC
Lebanon I-LOC
a O
ranar O
Lahadin O
da O
ta O
gabata O
. O

AD-DIYAR B-ORG

- O
Tattaunawar O
kudi O
tsakanin O
Lebanon B-LOC
da O
Pakistan B-LOC
. I-LOC

- O
Hariri B-PER
don O
shiga O
yakin O
neman O
zabe O
tare O
da O
jerin O
sunayen O
da O
ba O
cikakke O
ba O
. O

NIDA B-ORG
'A I-ORG
AL-WATAN I-ORG
Ƙarƙashin I-ORG
ƙasa I-ORG

- O
Maronite B-ORG
Patriarch O
Sfeir B-PER
ya O
nuna O
bakin O
ciki O
game O
da O
cin O
zarafin O
da O
aka O
yi O
a O
zaben O
na O
ranar O
Lahadi O
. O

CME B-ORG
live O
da O
kuma O
feeder O
shanu O
kira O
kewayon O
gauraye O
. O

CHICAGO B-LOC
1996-08-22 O

Kira O
na O
farko O
a O
kan O
CME B-ORG
rayuwa O
da O
ciyar O
da O
shanu O
na O
gaba O
ya O
kasance O
daga O
0.200 O
cent O
mafi O
girma O
zuwa O
0.100 O
ƙananan O
, O
masu O
sharhi O
na O
dabbobi O
sun O
ce O
. O

Kyakkyawan O
yanayin O
da O
ake O
ci O
gaba O
da O
samu O
a O
kasuwannin O
shanu O
da O
naman O
sa O
ya O
kamata O
ya O
haifar O
da O
ƙarin O
tallafi O
. O

Har O
ila O
yau O
ana O
sa O
ran O
hangen O
nesa O
ga O
rahoton O
dabbobin O
da O
ke O
kan O
abinci O
zai O
ba O
da O
tallafi O
kuma O
ya O
haifar O
da O
yaduwar O
karuwar O
, O
in O
ji O
manazarta O
. O

Duk O
da O
haka O
, O
cinikayya O
za O
ta O
kasance O
mai O
sauƙi O
kuma O
farashin O
zai O
iya O
motsawa O
a O
maraice O
kafin O
rahoton O
. O

Ana O
kuma O
sa O
ran O
kasuwannin O
tsabar O
kudi O
za O
su O
kasance O
cikin O
nutsuwa O
bayan O
rikodin O
adadin O
shanu O
da O
aka O
yi O
ciniki O
a O
wannan O
makon O
, O
in O
ji O
su O
. O

Ma O
'aikatar O
kula O
da O
yara O
ta O
ce O
sayen O
bashi O
zai O
kai O
ga O
sakamakon O
Q1 O
. O

MONTGOMERY B-LOC
, O
Ala B-LOC
. O
( O
Mutanen O
da O
suka O
fito O
daga O
jihar O
Alabama O
) O

22 O

KinderCare B-ORG
Learning I-ORG
Centers I-ORG
Inc I-ORG
ya O
ce O
a O
ranar O
Alhamis O
cewa O
sayen O
bashi O
zai O
haifar O
da O
asarar O
dala O
miliyan O
1.2 O
a O
cikin O
kwata O
na O
farko O
na O
shekarar O
1997 O
. O

Kamfanin O
ya O
ce O
a O
cikin O
kwata O
, O
wanda O
ya O
fara O
ranar O
1 O
ga O
Yuni O
, O
ya O
sayi O
dala O
miliyan O
30 O
na O
darajar O
da O
aka O
ba O
shi O
na O
10-3 O
/ O
8 O
bisa O
dari O
na O
tsofaffin O
takardun O
da O
suka O
dace O
da O
shekara O
ta O
2001 O
. O

An O
sayi O
takardun O
ne O
akan O
dala O
miliyan O
31.5 O
. O

Philip B-PER
Maslowe I-PER
, O
babban O
jami O
' O
in O
kudi O
na O
makarantar O
sakandare O
da O
kamfanin O
kula O
da O
yara O
, O
ya O
ce O
sake O
sayen O
" O
ya O
ba O
da O
dama O
don O
rage O
farashin O
kuɗin O
da O
kamfanin O
ke O
amfani O
da O
shi O
da O
kuma O
inganta O
kudaden O
kuɗi O
da O
samun O
kudin O
shiga O
a O
nan O
gaba O
. O
" O

Binciken O
Bincike O
- O
Lehman B-ORG
ya O
fara O
SNET B-ORG
. O

-- O
Har O
ila O
yau O
, O
manazarcin O
ya O
tsara O
kimar O
samun O
kudin O
shiga O
na O
shekara O
ta O
1997 O
, O
amma O
ba O
a O
samu O
adadi O
nan O
da O
nan O
ba O
. O

Kudancin B-ORG
New I-ORG
England I-ORG
ya O
rufe O
a O
38-1 O
/ O
2 O
Laraba O
. O

Gateway B-ORG
Data I-ORG
Sciences I-ORG
Q2 O
net O
yana O
ƙaruwa O
. O

PHOENIX B-LOC
1996-08-22 O

Takaitaccen B-ORG
Bayanan I-ORG
Tattalin I-ORG
Arziki I-ORG

( O
A O
cikin O
Dubban O
, O
sai O
dai O
bayanan O
da O
ke O
hannun O
jari O
) O

Watanni O
shida O
sun O
ƙare O
Ƙarshen O
kwata O

Yuli O
31 O
, O
Yuli O
31 O
, O
Yuli O
31 O
, O
Yuli O
31 O
, O

1996 O
shekara O
1995 O
shekara O
1996 O
shekara O
1995 O

Bayanai O
na O
Bayanan O
Kuɗi O
: O

Jimlar O
kudaden O
shiga O
$ O
10,756 O
$ O
13,102 O
$ O
7,961 O
$ O
5,507 O

Kudaden O
shiga O
na O
Software O
2,383 O
1,558 O
1,086 O
1,074 O

Kudaden O
shiga O
daga O
ayyuka O
1,154 O
692 O
624 O
465 O

Kudaden O
shiga O
na O
aiki O
906 O
962 O
599 O
515 O

Kudaden O
shiga O
821 O
512 O
565 O
301 O

Kudin O
da O
aka O
samu O
ta O
hannun O
jari O
0.31 O
0.34 O
0.19 O
0.20 O

31 O
ga O
Yuli O
, O
1996 O
31 O
ga O
Janairu O
, O
1996 O

Bayanan O
Balance O
Sheet O
: O

Ƙididdigar O
aiki O
$ O
5,755 O
( O
$ O
881 O
) O

Tsabar O
kudi O
da O
kwatankwacin O
tsabar O
kudi O
2,386 O
93 O

Jimlar O
Dukiya O
14,196 O
7,138 O

Hannun O
hannun O
jari O
5,951 O
( O
1,461 O
) O

' O
Yan O
gurguzu O
na O
Girka O
sun O
bai O
wa O
Firayim O
Minista O
koren O
haske O
don O
zaben O
. O

ATHENS B-LOC
1996-08-22 O

Ofishin O
zartarwa O
na O
jam O
'iyyar O
gurguzu O
ta O
Girka O
ya O
baiwa O
Firayim O
Minista O
Costas B-PER
Simitis I-PER
goyon O
bayansa O
idan O
ya O
zabi O
ya O
kira O
zaben O
gaggawa O
, O
babban O
sakatarensa O
Costas B-PER
Skandalidis I-PER
ya O
fada O
wa O
manema O
labarai O
a O
ranar O
Alhamis O
. O

Firaminista O
Costas B-PER
Simitis I-PER
zai O
ba O
da O
sanarwar O
hukuma O
bayan O
taron O
majalisar O
ministoci O
a O
ranar O
Alhamis O
, O
in O
ji O
Skandalidis B-PER
. O

PRESS O
DIGEST O
- O
Faransa B-LOC
- O
Le B-ORG
Monde I-ORG
22 O
ga O
watan O
Agusta O
. O

PARIS B-LOC
1996-08-22 O

Waɗannan O
su O
ne O
manyan O
labaran O
da O
ke O
cikin O
yammacin O
ranar O
Alhamis O
na O
yau O
da O
kullun O
Le B-ORG
Monde I-ORG
, O
mai O
kwanan O
wata O
23 O
ga O
Agusta O
. O

SHAFI O
NA O

' O
Yan O
Afirka O
da O
ke O
neman O
sabuntawa O
ko O
samun O
aiki O
da O
haƙƙin O
zama O
sun O
ce O
shawarwarin O
Firayim O
Minista O
Alain B-PER
Juppe I-PER
ba O
su O
isa O
ba O
yayin O
da O
yajin O
aikin O
yunwa O
ya O
shiga O
rana O
ta O
49 O
a O
cocin O
Paris B-LOC
kuma O
taron O
ranar O
Laraba O
ya O
jawo O
hankalin O
masu O
goyon O
baya O
8,000 O
. O

-- O
Kungiyar O
' O
yan O
kishin O
kasa O
ta O
Corsica O
FLNC B-ORG
ta O
sanar O
da O
kawo O
karshen O
yarjejeniyar O
tsagaita O
wuta O
bayan O
hare-haren O
da O
aka O
kai O
a O
daren O
jiya O
. O

Shafukan O
Kasuwanci O

-- O
Rufe O
masana O
'antun O
Faransa O
na O
Bally B-ORG
ya O
nuna O
rikicin O
masana O
'antar O
takalma O
, O
tare O
da O
masana O
'antun O
Faransa O
da O
ke O
fama O
da O
gasar O
ƙasashe O
masu O
ƙarancin O
albashi O
da O
gazawar O
ci O
gaba O
da O
yanayin O
. O

Ana O
gyaran O
rijiyar O
don O
kara O
yawan O
man O
fetur O
na O
Heidrun B-LOC
- O
Statoil B-ORG
. I-ORG

OSLO B-LOC
1996-08-22 O

Za O
a O
sake O
bude O
rijiyoyin O
ruwa O
uku O
da O
aka O
toshe O
a O
filin O
mai O
na O
Heidrun B-LOC
a O
tsakiyar O
Norway O
a O
cikin O
wata O
mai O
zuwa O
, O
in O
ji O
kamfanin O
Den B-ORG
Norske I-ORG
Stats I-ORG
Oljeselskap I-ORG
AS I-ORG
( O
Statoil B-ORG
) O
a O
ranar O
Alhamis O
. O

Ruwan O
da O
aka O
toshe O
ya O
haifar O
da O
raguwar O
ganga O
30,000 O
a O
kowace O
rana O
( O
bpd O
) O
a O
cikin O
samar O
da O
Heidrun B-LOC
zuwa O
kimanin O
ganga O
220,000 O
a O
kowace O
rana O
, O
a O
cewar O
jaridar O
kamfanin O
na O
Status B-ORG
Weekly I-ORG
. O

Za O
a O
sake O
huda O
rijiyoyin O
kuma O
za O
a O
zuba O
dutse O
a O
cikin O
madatsar O
ruwa O
ta O
hanyar O
daya O
daga O
cikin O
rijiyoyin O
don O
kauce O
wa O
matsalolin O
toshewa O
a O
nan O
gaba O
, O
in O
ji O
shi O
. O

Adadin O
cinikin O
Finland O
na O
watan O
Afrilu O
ya O
kai O
markka O
biliyan O
3.8 O
- O
NCB B-ORG
. I-ORG

HELSINKI B-LOC
22 O

Adadin O
cinikin O
Finland B-LOC
ya O
haura O
zuwa O
markka O
biliyan O
3.83 O
a O
watan O
Afrilu O
daga O
markka O
biliyan O
3.43 O
a O
watan O
Maris O
, O
in O
ji O
Hukumar B-ORG
Kwastam I-ORG
ta I-ORG
Kasa I-ORG
( O
NCB B-ORG
) O
a O
cikin O
wata O
sanarwa O
a O
ranar O
Alhamis O
. O

Adadin O
kayayyakin O
da O
ake O
fitarwa O
ya O
ragu O
da O
kashi O
daya O
cikin O
dari O
a O
watan O
Afrilu O
, O
yayin O
da O
na O
kayayyakin O
da O
ake O
shigowa O
ya O
ragu O
da O
kashi O
biyu O
cikin O
dari O
, O
in O
ji O
NCB B-ORG
. I-ORG

Balance O
na O
cinikayya O
( O
miliyan O
markka O
) O
: O

Afrilu O
' O
96 O
Maris O
' O
96 O
Janairu O
zuwa O
Afrilu O
' O
96 O
Janairu O
zuwa O
Afrilu O
' O
95 O

Shigo O
da O
kayayyaki O
10,663 O
10,725 O
43,430 O
40,989 O

Fitar O
da O
kayayyaki O
14,494 O
14,153 O
56,126 O
56,261 O

Balance O
+ O
3,831 O
+ O
3,428 O
+ O
12,696 O
+ O
15,272 O
Ƙididdigar O
da O
aka O
ƙayyade O

An O
sake O
duba O
adadin O
shigo O
da O
kaya O
daga O
watan O
Janairu O
zuwa O
Afrilu O
na O
1995 O
daga O
39,584 O
miliyan O
markka O
da O
kuma O
adadin O
fitar O
da O
kaya O
daga O
55,627 O
miliyan O
markka O
. O

Bankin B-ORG
Finland I-ORG
a O
baya O
ya O
kiyasta O
ribar O
cinikayyar O
Afrilu O
a O
mark O
3.2 O
biliyan O
tare O
da O
fitarwa O
da O
aka O
tsara O
a O
14.5 O
biliyan O
da O
kuma O
shigo O
da O
kaya O
a O
11.3 O
biliyan O
. O

Bayanan O
kididdigar O
cinikayya O
na O
wata-wata O
na O
NCB B-ORG
ya O
kasance O
a O
baya O
saboda O
canje-canje O
a O
cikin O
hanyoyin O
kwastam O
lokacin O
da O
Finland B-LOC
ta O
shiga O
Tarayyar B-ORG
Turai I-ORG
a O
farkon O
1995 O
. O

Jihar O
Holland O
ta O
kara O
farashin O
sayar O
da O
famfo O
zuwa O
99.95 O
. O

AMSTERDAM B-LOC
1996-08-22 O

Ma B-ORG
'aikatar I-ORG
kudi I-ORG
ta O
kara O
farashin O
sayar O
da O
sabon O
bond O
na O
gwamnatin O
kasar O
Holland O
mai O
kashi O
5.75 O
wanda O
zai O
kare O
a O
watan O
Satumbar O
2002 O
zuwa O
99.95 O
daga O
99.90 O
. O

Tallace-tallacen O
famfo O
sun O
fara O
ne O
a O
ranar O
Litinin O
kuma O
ana O
gudanar O
da O
su O
kowace O
rana O
daga O
07.00 O
GMT O
zuwa O
15.00 O
GMT O
har O
sai O
an O
ba O
da O
sanarwa O
. O

Ma O
'aikatar O
ta O
tara O
gulden O
biliyan O
2.3 O
daga O
siyar O
da O
sabon O
bond O
din O
zuwa O
rufe O
cinikin O
ranar O
Laraba O
. O

Ma O
'aikatar O
aikin O
gona O
ta O
Jamus O
ta O
gaya O
wa O
masu O
amfani O
da O
ita O
su O
guji O
naman O
tumaki O
na O
Birtaniya O
. O

BONN B-LOC
1996-08-22 O

Ma B-ORG
'aikatar I-ORG
Aikin I-ORG
Gona I-ORG
ta O
Jamus B-LOC
ta O
ba O
da O
shawarar O
a O
ranar O
Laraba O
cewa O
masu O
amfani O
su O
guji O
cin O
naman O
tumakin O
Burtaniya O
har O
sai O
masana O
kimiyya O
sun O
tantance O
ko O
za O
a O
iya O
daukar O
kwayar O
cutar O
mad O
cow O
ga O
dabbobi O
. O

" O
Har O
sai O
kwamitocin O
kimiyya O
na O
Tarayyar B-ORG
Turai I-ORG
sun O
fayyace O
wannan O
- O
kuma O
mun O
nemi O
a O
yi O
hakan O
da O
wuri-wuri O
- O
( O
masu O
amfani O
) O
ya O
kamata O
idan O
har O
zai O
yiwu O
su O
fifita O
naman O
tumaki O
daga O
wasu O
ƙasashe O
, O
" O
in O
ji O
jami O
' O
in O
ma O
'aikatar O
Werner B-PER
Zwingmann I-PER
ga O
gidan O
talabijin O
na O
ZDF B-ORG
. O

" O
Ba O
na O
son O
in O
ce O
akwai O
hadari O
ga O
masu O
amfani O
, O
" O
ya O
kara O
da O
cewa O
. O
" O

Akwai O
ramuka O
da O
yawa O
a O
cikin O
abin O
da O
muka O
sani O
, O
kuma O
waɗannan O
dole O
ne O
a O
cika O
su O
da O
sauri O
. O
" O

Bonn B-LOC
ta O
jagoranci O
kokarin O
tabbatar O
da O
kare O
mabukaci O
a O
saman O
jerin O
abubuwan O
fifiko O
wajen O
magance O
rikicin O
mad O
cow O
, O
wanda O
ya O
barke O
a O
watan O
Maris O
lokacin O
da O
Burtaniya B-LOC
ta O
yarda O
cewa O
mutane O
na O
iya O
kamuwa O
da O
irin O
wannan O
cuta O
ta O
hanyar O
cin O
naman O
shanu O
mai O
gurbatawa O
. O

Hukumar B-ORG
Tarayyar I-ORG
Turai I-ORG
ta O
amince O
a O
wannan O
watan O
ta O
sake O
yin O
la O
'akari O
da O
kudirin O
haramta O
amfani O
da O
kayan O
tumakin O
da O
ake O
zargi O
bayan O
wasu O
kwararrun O
likitocin O
dabbobi O
na O
EU B-ORG
sun O
yi O
tambaya O
ko O
hakan O
ya O
dace O
. O

Kwamishinan O
Noma O
na O
EU B-ORG
Franz B-PER
Fischler I-PER
ya O
ba O
da O
shawarar O
hana O
kwakwalwar O
tumaki O
, O
spleens O
da O
kashin O
baya O
daga O
sarƙoƙin O
abinci O
na O
mutane O
da O
dabbobi O
bayan O
rahotanni O
daga O
Burtaniya B-LOC
da O
Faransa B-LOC
cewa O
a O
ƙarƙashin O
yanayin O
dakin O
gwaje-gwaje O
tumaki O
na O
iya O
kamuwa O
da O
cutar O
Bovine O
Spongiform O
Encephalopathy O
( O
BSE O
) O
- O
cutar O
mad O
cow O
. O

Amma O
wasu O
mambobin O
kwamitin O
likitocin O
dabbobi O
na O
EU B-ORG
sun O
yi O
tambaya O
ko O
matakin O
ya O
zama O
dole O
saboda O
karancin O
hadarin O
da O
ke O
tattare O
da O
lafiyar O
dan O
adam O
. O

Kwamitocin O
kimiyyar O
EU B-ORG
guda O
biyu O
suna O
nazarin O
wannan O
batun O
daban O
. O

Tun O
da O
daɗewa O
an O
san O
tumaki O
suna O
kamuwa O
da O
cutar O
scrapie O
, O
wata O
cuta O
mai O
kama O
da O
ƙwaƙwalwar O
ƙwaƙwalwa O
zuwa O
BSE O
wanda O
aka O
yi O
imanin O
cewa O
an O
canja O
shi O
zuwa O
shanu O
ta O
hanyar O
abincin O
da O
ke O
dauke O
da O
sharar O
dabbobi O
. O

Jami O
'an O
Birtaniya O
sun O
ce O
naman O
tumaki O
ba O
shi O
da O
hadari O
a O
ci O
. O

Kamfanin O
ZDF B-ORG
ya O
ce O
Jamus B-LOC
ta O
shigo O
da O
tumaki O
47,600 O
daga O
Birtaniya B-LOC
a O
bara O
, O
kusan O
rabin O
jimillar O
kayayyakin O
da O
aka O
shigo O
da O
su O
. O

Ya O
kawo O
tan O
4,275 O
na O
naman O
tumaki O
na O
Birtaniya O
, O
kimanin O
kashi O
10 O
cikin O
100 O
na O
yawan O
shigo O
da O
kayayyaki O
. O

Bayan O
da O
gwamnatin O
Birtaniya O
ta O
amince O
da O
yiwuwar O
dangantaka O
tsakanin O
cutar O
mad O
cow O
da O
kuma O
makamancinsa O
na O
mutum O
, O
EU B-ORG
ta O
sanya O
haramcin O
duniya O
a O
kan O
fitar O
da O
naman O
shanu O
na O
Birtaniya O
. O

Shugabannin O
EU B-ORG
sun O
amince O
a O
wani O
taron O
koli O
a O
watan O
Yunin O
da O
ya O
gabata O
don O
ɗaga O
haramcin O
sannu O
a O
hankali O
yayin O
da O
Burtaniya B-LOC
ke O
ɗaukar O
matakan O
daidaitawa O
don O
kawar O
da O
cutar O
. O

GOLF O
- O
SCOORES O
A O
WORLD O
SERIES O
OF O
GOLF O
. O
Wannan O
shi O
ne O
karo O
na O
farko O
da O
aka O
buga O
wasan O
golf O
a O
duniya O
. O

AKRON B-LOC
, O
Ohio B-LOC
22 O
ga O
watan O
Agusta O
shekara O
ta O
1996 O

Sakamakon O
daga O
$ O
2.1 O

Miliyan O
NEC O
World O
Series O
of O
Golf O
bayan O
zagaye O
na O
farko O

Alhamis B-LOC
a O
7149 O
yadi O
, O
par O
70 O
Firestone O
C.C. O
hanya O

( O
Yan O
wasan O
Amurka B-LOC
sai O
dai O
in O
an O
bayyana O
) O

68 O
Steve B-PER
Stricker I-PER
Ƙarƙashin O
Ƙarƙashin O
Ƙarƙashin O
Ƙarƙashin O
Ƙarƙashin O
Ƙarƙashin O
Ƙarƙashin O
Ƙarƙashin O
Ƙari O

70 O
Tim B-PER
Herron I-PER
, O
Duffy B-PER
Waldorf I-PER
, O
Davis B-PER
Love I-PER
, O
da O
kuma O
Anders B-PER
Forsbrand I-PER

( O
Sweden B-LOC
) O
, O
Nick B-PER
Faldo I-PER
( O
Birtaniya B-LOC
) O
, O
John B-PER
Cook I-PER
, O
Steve B-PER
Jones I-PER
, O
Phil B-PER

Mickelson B-PER
, O
Greg B-PER
Norman I-PER
( O
Ostiraliya B-LOC
) O

72 O
Clarence B-PER
Rose I-PER
, O
Loren B-PER
Roberts I-PER
, O
Fred B-PER
Funk I-PER
, O
da O
kuma O
Sven B-PER
Struver I-PER

( O
Jamus B-LOC
) O
, O
Alexander B-PER
Cejka I-PER
( O
Jamus B-LOC
) O
, O
Hal B-PER
Sutton I-PER
, O
Tom B-PER
Lehman I-PER
( O
Jamus O
) O
da O
dai O
sauransu O
. O

73 O
D.A. B-PER
Weibring I-PER
, O
Brad B-PER
Bryant I-PER
, O
Craig B-PER
Parry I-PER
( O
Ostiraliya B-LOC
) O

Stewart B-PER
Ginn I-PER
( O
Australia B-LOC
) O
da O
Corey B-PER
Pavin I-PER
da O
Craig B-PER
Stadler I-PER
da O
kuma O
Mark B-PER

O B-PER
'Meara I-PER
, O
Fred B-PER
Ma I-PER
'aurata I-PER

75 O
Jim B-PER
Furyk I-PER
, O
Satoshi B-PER
Higashi I-PER
( O
Jafana B-LOC
) O
, O
Willie B-PER
Wood I-PER
, O
Shigeki B-PER

76 O
Scott B-PER
McCarron I-PER

77 O
Wayne B-PER
Westner I-PER
( O
Afirka B-LOC
ta I-LOC
Kudu I-LOC
) O
, O
Steve B-PER
Schneiter I-PER

79 O
Tom B-PER
Watson I-PER

81 O
Seiki B-PER
Okuda I-PER
( O
Jamus B-LOC
) O

Wasan O
kwallon O
kafa O
- O
GLORIA B-ORG
BISTRITA I-ORG
BEAT O
2-1 O
F.C. B-ORG
VALLETTA I-ORG
. O

BISTRITA B-LOC
1996-08-22 O

Gloria B-ORG
Bistrita I-ORG
( O
Romania B-LOC
) O
ta O
doke O
F.C. B-ORG
Valletta I-ORG
( O
Malta B-LOC
) O
da O
ci O
2-1 O
( O
rabi O
1-1 O
) O
a O
wasansu O
na O
gasar O
cin O
kofin O
zakarun O
Turai O
, O
zagaye O
na O
biyu O
na O
zagayen O
farko O
, O
a O
ranar O
Alhamis O
. O

Masu O
zura O

Gloria B-ORG
Bistrita I-ORG
- O
Ilie B-PER
Lazar I-PER
( O
32nd O
) O
da O
kuma O
Eugen B-PER
Voica I-PER
( O
84th O
) O

F.C. B-ORG
La I-ORG
Valletta I-ORG
- O
Gilbert B-PER
Agius I-PER
( O
na O
ashirin O
da O
hudu O
) O

Masu O
halarta O
: O
8,000 O

Gloria B-ORG
Bistrita I-ORG
ta O
yi O
nasara O
da O
ci O
4-2 O
a O
duka O
kuma O
ta O
cancanci O
zuwa O
zagaye O
na O
farko O
na O
gasar O
cin O
kofin O
zakarun O
Turai O
. O

REUTERS B-PER

HORSE O
RACING O
- O
PIVOTAL B-PER
ya O
ƙare O
shekaru O
25 O
na O
jiran O
mai O
horar O
da O
Prescott B-PER
. O

YORK B-LOC
, O
Ƙasar O
Ingila B-LOC
1996-08-22 O

Sir O
Mark B-PER
Prescott I-PER
ya O
samu O
nasararsa O
ta O
farko O
a O
rukuni O
daya O
cikin O
shekaru O
25 O
a O
matsayin O
mai O
horarwa O
lokacin O
da O
babban O
dan O
wasan O
sa O
Pivotal B-PER
, O
wanda O
ke O
da O
damar O
100-30 O
, O
ya O
lashe O
Nunthorpe O
Stakes O
a O
ranar O
Alhamis O
. O

Dan O
shekaru O
uku O
, O
tare O
da O
gogaggen O
George B-PER
Duffield I-PER
, O
ya O
kwace O
hukuncin O
gajeren O
lokaci O
a O
mataki O
na O
karshe O
don O
hana O
Eveningperformance B-PER
( O
16-1 O
) O
, O
wanda O
Henry B-PER
Candy I-PER
ya O
horar O
da O
Chris B-PER
Rutter I-PER
. O

Hever B-PER
Golf I-PER
Rose I-PER
( O
11-4 O
) O
wanda O
ya O
lashe O
lambar O
yabo O
ta O
Prix O
de O
l O
' O
Abbaye O
a O
Longchamp B-LOC
a O
shekarar O
da O
ta O
gabata O
, O
ya O
kammala O
na O
uku O
, O
tare O
da O
karin O
tsayi O
daya O
da O
kwata O
daga O
7-4 O
da O
aka O
fi O
so O
a O
gasar O
Mind B-PER
Games I-PER
a O
matsayi O
na O
hudu O
. O

Pivotal B-PER
, O
wanda O
ya O
lashe O
Royal B-PER
Ascot I-PER
a O
watan O
Yuni O
, O
yanzu O
yana O
iya O
nufin O
Abbaye O
na O
wannan O
kakar O
, O
mafi O
tseren O
tseren O
Turai B-LOC
. O

Prescott B-PER
, O
yana O
son O
shiga O
cikin O
mai O
nasara O
har O
sai O
an O
sanar O
da O
sakamakon O
hoton O
hoto O
, O
ya O
ce O
: O
" O
Shekaru O
ashirin O
da O
biyar O
kuma O
ban O
taba O
zuwa O
ba O
don O
haka O
na O
yi O
tunanin O
zai O
fi O
kyau O
in O
jira O
kadan O
. O
" O

Ya O
kara O
da O
cewa O
: O
" O
Yana O
da O
matukar O
bakin O
ciki O
a O
doke O
Henry B-PER
Candy I-PER
saboda O
ni O
ne O
uba O
ga O
' O
yarsa O
. O
" O

Kamar O
Prescott B-PER
, O
Jack B-PER
Berry I-PER
, O
mai O
horar O
da O
Wasannin B-PER
Zuciya I-PER
, O
ya O
shiga O
tseren O
ranar O
Alhamis O
don O
neman O
nasarar O
rukuni O
na O
farko O
bayan O
shekaru O
da O
yawa O
a O
saman O
aikinsa O
. O

Berry B-PER
ya O
ce O
: O
" O
Na O
yi O
takaici O
amma O
ban O
ji O
kamar O
zan O
kashe O
kaina O
ba O
. O

Ya O
( O
Mind B-PER
Games I-PER
) I-PER
ya O
tafi O
kamar O
yadda O
wani O
daga O
cikinsu O
daya O
da O
rabi O
furlongs O
( O
mita O
300 O
) O
fita O
amma O
ya O
kawai O
bai O
hanzarta O
. O
" O

GASKIYAR O
tseren O
dawakai O
- O
sakamakon O
NUNTHORPE O
STAKES O
. O

YORK B-LOC
, O
Ƙasar O
Ingila B-LOC
1996-08-22 O

Sakamakon O
Nunthorpe O
Stakes O
, O
tseren O
rukuni O
na O
daya O
ga O
yara O
masu O
shekaru O
biyu O
zuwa O
sama O
, O
gudu O
a O
kan O
biyar O
furlongs O
( O
kilomita O
1 O
) O
a O
ranar O
Alhamis O
: O

1 O
. O
Pivotal B-PER
100-30 O
( O
wanda O
George B-PER
Duffield I-PER
ya O
hau O
) O

Ayyukan B-PER
yamma I-PER
16-1 O
( O
Chris B-PER
Rutter I-PER
) O

3 O
. O
Hever B-PER
Golf I-PER
Rose I-PER
11-4 O
( O
Jason B-PER
Weaver I-PER
) O
Ƙarƙashin O
ƙwallon O
ƙafa O

Takwas O
sun O
gudu O
. O

Wanda O
aka O
fi O
so O
: O
Wasannin B-PER
Zuciya I-PER
( O
7-4 O
) O
ya O
gama O
na O
4 O

Nisa O
: O
wani O
ɗan O
gajeren O
kai O
, O
1-1 O
/ O
4 O
tsawo O
. O

Winner O
mallakar O
da O
Cheveley B-ORG
Park I-ORG
Stud I-ORG
da O
horar O
da O
Sir O

Mark B-PER
Prescott I-PER
daga O
Newmarket B-LOC
. O

Darajar O
mai O
nasara O
: O
fam O
72,464 O
sterling O
( O
dalar O
Amurka O
112,200 O
) O

Wasan O
Tennis O
- O
Sakamakon O
wasan O
TOSHIBA O
CLASSIC O
. O

CARLSBAD B-LOC
, O
California B-LOC
A O
ranar O
21 O
ga O
watan O
Agustan O
shekara O
ta O
1996 O

Sakamakon O
binciken O

$ O
450,000 O
Toshiba O
Classic O
gasar O
wasan O
tennis O
a O
ranar O
Laraba O

( O
lambar O
gabatarwa O
tana O
nuna O
shuka O
) O
: O

Zagaye O
na O

1 O
- O
Arantxa B-PER
Sanchez I-PER
Vicario I-PER
( O
Spain B-LOC
) O
ta O
doke O
Naoko B-PER
Kijimuta I-PER
( O
Japan B-LOC
) O

1-6 O
da O
6-4 O
da O
6-3 O

4 O
- O
Kimiko B-PER
Date I-PER
( O
Japan B-LOC
) O
ta O
doke O
Yone B-PER
Kamio I-PER
( O
Japan B-LOC
) O
da O
ci O
6-2 O
7-5 O

Sandrine B-PER
Testud I-PER
( O
Faransa B-LOC
) O
ta O
doke O
7 O
- O
Ai B-PER
Sugiyama I-PER
( O
Japan B-LOC
) O
6-3 O
4-6 O

6 O

8 O
- O
Nathalie B-PER
Tauziat I-PER
( O
Faransa B-LOC
) O
ta O
doke O
Shi-Ting B-PER
Wang I-PER
( O
Taiwan B-LOC
) O
da O
ci O
6-4 O

6 O

Tennis O
- O
Sakamakon O
gasar O
cin O
kofin O
Hamlet O
. O

COMMACK B-LOC
, O
New B-LOC
York I-LOC
1996-08-21 O
Ƙungiyar O
' O
Yan O
Jarida O
ta O
Duniya O

Sakamakon O
binciken O

Gasar O
wasan O
tennis O
ta O
Waldbaum O
Hamlet O
a O
ranar O
Laraba O
( O
prefix O

lambar O
tana O
nuna O
shuka O
( O
) O
: O

Zagaye O
na O

1 O
- O
Michael B-PER
Chang I-PER
( O
Amurka B-LOC
) O
ya O
doke O
Sergi B-PER
Bruguera I-PER
( O
Spain B-LOC
) O
6-3 O
6-2 O

Michael B-PER
Joyce I-PER
( O
Amurka B-LOC
) O
ya O
ci O
3 O
- O
Richey B-PER
Reneberg I-PER
( O
Amurka B-LOC
) O
3-6 O
6-4 O

6 O

Martin B-PER
Damm I-PER
( O
Jamhuriyar B-LOC
Czech I-LOC
) O
ya O
doke O
6 O
- O
Younes B-PER
El I-PER
Aynaoui I-PER

( O
Maroko B-LOC
) O
5-7 O
6-3 O
3-0 O
sun O
yi O
ritaya O

Karol B-PER
Kucera I-PER
( O
Slovakia B-LOC
) O
ya O
doke O
Hicham B-PER
Arazi I-PER
( O
Morocco B-LOC
) O
da O
ci O
7-6 O
( O
7-4 O
) O
. O

7 O

Wasan O
kwallon O
kafa O
- O
DALGLISH B-PER
baƙin O
ciki O
a O
kan O
BLACKBURN B-ORG
rabuwa O
. O

LITTAFI B-LOC
MAI I-LOC
TSARKI I-LOC
22 O
ga O
watan O
Agusta O
, O
shekara O
ta O
1996 O

Kenny B-PER
Dalglish I-PER
ya O
yi O
magana O
a O
ranar O
Alhamis O
game O
da O
bakin O
cikinsa O
na O
barin O
Blackburn B-ORG
, O
kungiyar O
da O
ya O
jagoranci O
zuwa O
gasar O
Premier O
ta O
Ingila O
a O
1994-95 O
. O

Blackburn B-ORG
ya O
sanar O
a O
ranar O
Laraba O
cewa O
shi O
da O
Dalglish B-PER
sun O
rabu O
da O
yardar O
juna O
. O

Amma O
tsohon O
kocin O
ya O
shaida O
a O
ranar O
Alhamis O
cewa O
yana O
" O
bakin O
ciki O
" O
da O
barin O
bayan O
ya O
dauki O
Blackburn B-ORG
daga O
rukuni O
na O
biyu O
zuwa O
gasar O
Premier O
a O
cikin O
shekaru O
uku O
da O
rabi O
. O

A O
wani O
kiran O
waya O
da O
ya O
yi O
wa O
wata O
jarida O
daga O
gidansa O
na O
hutu O
a O
Spain B-LOC
, O
Dalglish B-PER
ya O
ce O
: O
" O
Mun O
zo O
ga O
wannan O
ra O
'ayi O
, O
ko O
da O
yake O
kulob O
din O
ya O
zo O
da O
shi O
kafin O
ni O
. O
" O

Ya O
daɗa O
cewa O
: O
" O
Idan O
babu O
wanda O
ya O
tambaye O
ni O
, O
ban O
taɓa O
buɗe O
bakina O
ba O
. O

Na O
yi O
nesa O
da O
su O
kuma O
na O
bar O
su O
su O
ci O
gaba O
da O
aikinsu O
. O

Kungiyar O
ta O
yi O
tunanin O
cewa O
( O
aikin O
) O
ya O
ƙare O
kuma O
na O
zo O
daidai O
da O
ƙarshe O
. O
" O

Dalglish B-PER
ya O
kasance O
tare O
da O
Blackburn B-ORG
kusan O
shekaru O
biyar O
, O
na O
farko O
a O
matsayin O
koci O
sannan O
kuma O
, O
a O
cikin O
watanni O
15 O
da O
suka O
gabata O
, O
a O
matsayin O
darektan O
kwallon O
kafa O
. O

Ƙwallon O
ƙwallo O
- O
GASKIYAR O
GASKIYAR O
GASKIYA O
ta O
Ingila O
. O

LITTAFI B-LOC
MAI I-LOC
TSARKI I-LOC
22 O
ga O
watan O
Agusta O
, O
shekara O
ta O
1996 O

Ƙarshen O
wasa O
a O
cikin O
kwanaki O
huɗu O

Wasannin O
Cricket O
na O
Gundumar O
Ingila O
a O
ranar O
Alhamis O
: O

Rana O
ta O

A O
Weston-super-Mare B-LOC
: O
Durham B-ORG
326 O
( O
D. B-PER
Cox I-PER
95 O
bai O
fita O
ba O
, O

S. B-PER
Campbell I-PER
69 O
; O
G. B-PER
Rose I-PER
7-73 O
] O
. O

Somerset B-ORG
236-4 O
( O
M. B-PER
Lathwell I-PER
85 O
) O
Ya O
ce O
: O
" O
Na O
yi O
farin O
ciki O
sosai O
. O

Ranar O
Firsy O

A O
cikin O
Colchester B-LOC
: O
Gloucestershire B-ORG
280 O
( O
J. B-PER
Russell I-PER
63 O
, O
A. B-PER
Symonds I-PER

52 O
; O
A. B-PER
Cowan I-PER
5-68 O
) O
. O

Essex B-ORG
72 O
zuwa O
0 O
. O

A O
Cardiff B-LOC
: O
Kent B-ORG
128-1 O
( O
M. B-PER
Walker I-PER
59 O
, O
D. B-PER
Fulton I-PER
53 O
ba O
a O
fitar O
da O
shi O
ba O
) O
v O

Ƙasar O
Glamorgan B-ORG

67 O
ba O
ya O
fita O
) O
a O
kan O
Hampshire B-ORG
. I-ORG

A O
Northampton B-LOC
: O
Sussex B-ORG
368-7 O
( O
N. B-PER
Lenham I-PER
145 O
, O
V. B-PER
Drakes I-PER
59 O
ba O

fita O
, O
A. B-PER
Wells I-PER
51 O
) O
a O
kan O
Northamptonshire B-ORG
. O

A O
cikin O
Trent B-LOC
Bridge I-LOC
: O
Nottinghamshire B-ORG
392-6 O
( O
G. B-PER
Archer I-PER
143 O
ba O

daga O
waje O
, O
M. B-PER
Dowman I-PER
107 O
) O
v O
Surrey B-ORG
. O

A O
Worcester B-LOC
: O
Warwickshire B-ORG
255-9 O
( O
A. B-PER
Giles I-PER
57 O
ba O
a O
fitar O
da O
shi O
ba O
, O
W. B-PER
Khan I-PER

52 O
) O
da O
Worcestershire B-ORG
. O

A O
Headingley B-LOC
: O
Yorkshire B-ORG
305-5 O
( O
C. B-PER
White I-PER
66 O
ba O
a O
fitar O
da O
shi O
ba O
, O
M. B-PER
Moxon I-PER

66 O
, O
M. B-PER
Vaughan I-PER
57 O
) O
da O
Lancashire B-ORG
. O

CRICKET O
- O
Ingila B-LOC
ta O
yi O
nasara O
da O
Pakistan B-LOC
a O
wasan O
karshe O
. O

LITTAFI B-LOC
MAI I-LOC
TSARKI I-LOC
22 O
ga O
watan O
Agusta O
, O
shekara O
ta O
1996 O

Scoreboard O
a O
ranar O
farko O
ta O
gasar O

gwaji O
na O
uku O
da O
na O
karshe O
tsakanin O
Ingila B-LOC
da O
Pakistan B-LOC
a O
Oval B-LOC
ranar O

Alhamis O
: O

Ingila B-LOC
wasan O
farko O

M. B-PER
Atherton I-PER
da O
Waqar B-PER
Younis I-PER
31 O

A. B-PER
Stewart I-PER
da O
Mushtaq B-PER
Ahmed I-PER
44 O

N. B-PER
Hussain I-PER
da O
Saeed B-PER
Anwar I-PER
da O
Waqar B-PER
Younis I-PER
12 O

G. B-PER
Thorpe I-PER
lbw O
da O
Mohammad B-PER
Akram I-PER
54 O

J. B-PER
Crawley I-PER
ba O
ya O
fita O
94 O

C. B-PER
Lewis I-PER
b O
Wasim B-PER
Akram I-PER
5 O

I. B-PER
Salisbury I-PER
ba O
ya O
fita O
1 O

Ƙarin O
( O
lb-11 O
w-1 O
nb-8 O
) O
20 O

Gabaɗaya O
( O
don O
wickets O
shida O
) O
278 O

Faɗuwar O
wickets O
: O
1-64 O
2-85 O
3-116 O
4-205 O
5-248 O
6-273 O

Don O
yin O
wasa O
: O
R. B-PER
Croft I-PER
, O
D. B-PER
Cork I-PER
, O
A. B-PER
Mullally I-PER

Bowling O
( O
zuwa O
yau O
) O
: O
Wasim B-PER
Akram I-PER
25-8-61-1 O
, O
Waqar B-PER
Younis I-PER

20-6-70-2 O
, O
Mohammad B-PER
Akram I-PER
12-1-41-1 O
, O
Mushtaq B-PER
Ahmed I-PER
27-5-78-2 O
, O
da O
kuma O
wani O
daga O
cikin O
' O
yan O
bindigar O
. O

Aamir B-PER
Sohail I-PER
6-1-17-0 O
Abin O
da O
ya O
faru O
? O

Ferguson B-PER
ya O
koma O
tawagar O
Scotland O
bayan O
watanni O
20 O
. O

GLASGOW B-LOC
22 O

Dan O
wasan O
Everton B-ORG
Duncan B-PER
Ferguson I-PER
, O
wanda O
ya O
zura O
kwallaye O
biyu O
a O
kan O
Manchester B-ORG
United I-ORG
a O
ranar O
Laraba O
, O
an O
zaba O
shi O
a O
ranar O
Alhamis O
don O
tawagar O
Scotland O
bayan O
gudun O
hijira O
na O
watanni O
20 O
. O

Dan O
wasan O
gaba O
na O
Glasgow B-ORG
Rangers I-ORG
Ally B-PER
McCoist I-PER
, O
wani O
mutum O
ne O
a O
cikin O
tsari O
bayan O
da O
ya O
zira O
kwallaye O
biyu O
a O
cikin O
kwanaki O
hudu O
, O
an O
kuma O
sanya O
shi O
a O
ranar O
31 O
ga O
watan O
Agusta O
gasar O
cin O
kofin O
duniya O
da O
Austria B-LOC
a O
Vienna B-LOC
. O

Ferguson B-PER
, O
wanda O
ya O
yi O
makonni O
shida O
a O
kurkuku O
a O
karshen O
1995 O
don O
kai O
hari O
ga O
abokin O
hamayyarsa O
, O
ya O
lashe O
gasar O
karshe O
ta O
Scotland B-LOC
biyar O
a O
watan O
Disamba O
na O
1994 O
. O

Kocin O
Scotland B-LOC
Craig B-PER
Brown I-PER
ya O
ce O
a O
ranar O
Alhamis O
: O
" O
Na O
kalli O
Duncan B-PER
Ferguson I-PER
sau O
biyu O
a O
baya-bayan O
nan O
kuma O
yana O
cikin O
tsari O
. O

Ally B-PER
McCoist I-PER
ita O
ma O
tana O
cikin O
yanayi O
mai O
kyau O
a O
halin O
yanzu O
. O
" O

Jackie B-PER
McNamara I-PER
na O
Celtic B-ORG
, O
wanda O
ya O
yi O
kyau O
tare O
da O
tawagar O
' O
yan O
kasa O
da O
shekaru O
21 O
da O
suka O
yi O
nasara O
a O
kakar O
wasan O
da O
ta O
gabata O
, O
ya O
sami O
kira O
zuwa O
babbar O
kungiyar O
. O

CRICKET O
- O
ENGLAND B-LOC
100-2 O
A O
lokacin O
cin O
abincin O
rana O
a O
ranar O
farko O
ta O
gwaji O
na O
uku O
. O

LITTAFI B-LOC
MAI I-LOC
TSARKI I-LOC
22 O
ga O
watan O
Agusta O
, O
shekara O
ta O
1996 O

Ingila B-LOC
ta O
yi O
nasara O
100 O
da O
biyu O
a O
lokacin O
cin O
abincin O
rana O
a O
ranar O
farko O
na O
gwaji O
na O
uku O
da O
na O
karshe O
da O
Pakistan B-LOC
a O
Oval B-LOC
a O
ranar O
Alhamis O
. O

Kwallon O
kafa O
- O
Keane B-PER
ya O
sanya O
hannu O
kan O
kwangilar O
shekara O
hudu O
tare O
da O
Manchester B-LOC
United I-LOC
. O

LITTAFI B-LOC
MAI I-LOC
TSARKI I-LOC
22 O
ga O
watan O
Agusta O
, O
shekara O
ta O
1996 O

Dan O
wasan O
tsakiya O
na O
Ireland B-LOC
Roy B-PER
Keane I-PER
ya O
sanya O
hannu O
kan O
sabon O
kwantiragi O
na O
shekaru O
hudu O
da O
kungiyar O
zakarun O
Ingila O
da O
gasar O
cin O
kofin O
FA O
Manchester B-ORG
United I-ORG
. O

" O
Roy B-PER
ya O
amince O
da O
sabon O
yarjejeniya O
kafin O
wasan O
daren O
jiya O
da O
Everton B-ORG
kuma O
muna O
farin O
ciki O
, O
" O
in O
ji O
kocin O
United B-ORG
Alex B-PER
Ferguson I-PER
a O
ranar O
Alhamis O
. O

Wasan O
Tennis O
- O
Sakamakon O
Wasannin O
Kanada O
. O

TORONTO B-LOC
1996-08-21 O

Sakamakon O
daga O
Kanada O
Open O

gasar O
wasan O
tennis O
a O
ranar O
Laraba O
( O
lambar O
prefix O
tana O
nuna O

Ƙirƙirar O
ƙwayoyin O
cuta O
: O

Zagaye O
na O

Daniel B-PER
Nestor I-PER
( O
Kanada B-LOC
) O
ya O
yi O
nasara O
1 O
- O
Thomas B-PER
Muster I-PER
( O
Austria B-LOC
) O
6-3 O
7-5 O

Mikael B-PER
Tillstrom I-PER
( O
Sweden B-LOC
) O
ya O
yi O
nasara O
da O
2 O
- O
Goran B-PER
Ivanisevic I-PER
( O
Croatia B-LOC
) O

6 O
- O
7 O
( O
3-7 O
) O
6 O
- O
4 O
6 O
- O
4 O

3 O
- O
Wayne B-PER
Ferreira I-PER
( O
Afirka B-LOC
ta I-LOC
Kudu I-LOC
) O
ya O
doke O
Jiri B-PER
Novak I-PER
( O
Jamhuriyar O
Czech B-LOC
) O

Jamhuriyar B-LOC
) O
7-5 O
6-3 O

4 O
- O
Marcelo B-PER
Rios I-PER
( O
Chile B-LOC
) O
ya O
doke O
Kenneth B-PER
Carlsen I-PER
( O
Danish B-LOC
) O
6-3 O
6-2 O

6 O
- O
MaliVai B-PER
Washington I-PER
( O
Amurka B-LOC
) O
ta O
doke O
Alex B-PER
Corretja I-PER
( O
Spain B-LOC
) O
da O
ci O
6-4 O

6 O

7 O
- O
Todd B-PER
Martin I-PER
( O
Amurka B-LOC
) O
ya O
doke O
Renzo B-PER
Furlan I-PER
( O
Italiya B-LOC
) O
7-6 O
( O
7-3 O
) O
6-3 O

Mark B-PER
Philippoussis I-PER
( O
Australia B-LOC
) O
ya O
yi O
nasara O
da O
8 O
- O
Marc B-PER
Rosset I-PER

( O
Switzerland B-LOC
) O
6-3 O
3-6 O
7-6 O
( O
8-6 O
) O

9 O
- O
Cedric B-PER
Pioline I-PER
( O
Faransa B-LOC
) O
ya O
doke O
Gregory B-PER
Carraz I-PER
( O
Faransa B-LOC
) O
7-6 O

( O
7-1 O
) O
6-4 O
Ƙungiyoyin O
ƙwararrun O
ƙwararrun O
ƙwararrun O
ƙwararrun O
ƙwararrun O
ƙwararrun O
ƙwararrun O
ƙwararrun O
ƙwararrun O
ƙwararrun O
ƙwararrun O
ƙwararru O

Patrick B-PER
Rafter I-PER
( O
Australia B-LOC
) O
ya O
yi O
nasara O
da O
11 O
- O
Alberto B-PER
Berasategui I-PER

( O
Masar O
Spain B-LOC
) O
6-1 O
6-2 O

Petr B-PER
Korda I-PER
( O
Jamhuriyar B-LOC
Czech I-LOC
) O
ya O
doke O
12 O
- O
Francisco B-PER
Clavet I-PER
( O
Spain B-LOC
) O

6-3 O
da O

Daniel B-PER
Vacek I-PER
( O
Jamhuriyar B-LOC
Czech I-LOC
) O
ya O
doke O
13 O
- O
Jason B-PER
Stoltenberg I-PER

( O
Australia B-LOC
) O
5-7 O
7-6 O
( O
7-1 O
) O
7-6 O
( O
13 O
zuwa O
11 O
) O

Todd B-PER
Woodbridge I-PER
( O
Australia B-LOC
ta O
doke O
Sebastien B-PER
Lareau I-PER
( O
Kanada B-LOC
) O
da O
ci O
6-3 O

1-6 O
da O

Alex B-PER
O I-PER
'Brien I-PER
( O
Amurka B-LOC
) O
ya O
doke O
Byron B-PER
Black I-PER
( O
Zimbabwe B-LOC
) O
da O
7-6 O
( O
7-2 O
) O
da O
6-2 O

Bohdan B-PER
Ulihrach I-PER
( O
Jamhuriyar B-LOC
Czech I-LOC
) O
ya O
doke O
Andrea B-PER
Gaudenzi I-PER
( O
Italiya B-LOC
) O

6-3 O
4-6 O
da O
6-1 O

Tim B-PER
Henman I-PER
( O
Birtaniya B-LOC
) O
ya O
doke O
Chris B-PER
Woodruff I-PER
( O
Amurka B-LOC
) O
, O
tafiya O
a O
kan O
hanya O

CRICKET O
- O
MILLNS B-PER
ya O
ba O
da O
alama O
ga O
BOLAND B-ORG
. O

CAPE B-LOC
TOWN I-LOC
1996-08-22 O
Ƙungiyar O
' O
Yancin O
Jama O
'a O
ta O
Tarayyar O
Turai O

Kungiyar O
kwallon O
kafa O
ta O
Boland B-ORG
ta O
Afirka O
ta O
Kudu O
ta O
ce O
a O
ranar O
Alhamis O
sun O
sanya O
hannu O
kan O
dan O
wasan O
Leicestershire B-ORG
mai O
saurin O
buga O
kwallo O
David B-PER
Millns I-PER
kan O
kwantiragin O
shekara O
daya O
. O

Millns O
, O
wanda O
ya O
ziyarci O
Australia B-LOC
tare O
da O
Ingila B-LOC
A O
a O
1992 O
/ O
93 O
, O
ya O
maye O
gurbin O
tsohon O
dan O
wasan O
Ingila B-LOC
Phillip B-PER
DeFreitas I-PER
a O
matsayin O
kwararren O
Boland B-ORG
na O
kasashen O
waje O
. O

KYAUTA O
- O
Sakamakon O
gasar O
cin O
kofin O
zakarun O
Turai O
. O

TIRANA B-LOC
1996-08-22 O

Sakamakon O
gasar O
cin O
kofin O
zakarun O
Turai O
' O

Wasannin O
zagaye O
na O
biyu O
a O
ranar O
Alhamis O
: O

( O
Slovakia B-LOC
) O
2 O
( O
rabin O
lokaci O
0-0 O
) O

Masu O
zura O
kwallo O
: O
Lubarskij B-PER
( O
minti O
na O
50 O
) O
da O
Valkucak B-PER
( O
minti O
na O
54 O
) O

Masu O
halarta O
: O
5,000 O

Chemlon B-ORG
Humenne I-ORG
ya O
ci O
3-0 O
a O
kan O
jimillar O

( O
shafi O
na O
1-1 O
) O

Masu O
zura O

Gloria B-ORG
Bistrita I-ORG
- O
Ilie B-PER
Lazar I-PER
( O
32nd O
) O
da O
kuma O
Eugen B-PER
Voica I-PER
( O
84th O
) O

Valletta B-LOC
- O
Gilbert B-PER
Agius I-PER
( O
na O
ashirin O
da O
hudu O
) O

Masu O
halarta O
: O
8,000 O

Gloria B-ORG
Bistrita I-ORG
ta O
lashe O
4-2 O
a O
duka O
. O

( O
Shari O
'a O
ta O
1-0 O
) O

Masu O
zura O
kwallo O
: O
Arkadiusz B-PER
Bak I-PER
( O
na O
1 O
da O
na O
55 O
) O
, O
Arwel B-PER
Jones I-PER
( O
na O
47 O
) O
, O

burin O
kansa O
) O
, O
Miroslav B-PER
Bak I-PER
( O
na O
62 O
da O
na O
63 O
) O

Masu O
halarta O
: O
6,500 O

Ruch B-ORG
Chorzow I-ORG
ta O
yi O
nasara O
6-1 O
a O
kan O
jimillar O

0 O
( O
cikin O
2-0 O
) O

Masu O
zura O
kwallo O
: O
Zoran B-PER
Kundic I-PER
( O
na O
28 O
) O
, O
Klimis B-PER
Alexandrou I-PER
( O
na O
41 O
) O
, O

Milenko B-PER
Kovasevic I-PER
( O
na O
60 O
, O
hukuncin O
kisa O
) O
Goran B-PER
Koprinovic I-PER
( O
na O
82 O
) O

Pavlos B-PER
Markou I-PER
( O
na O
84 O
a O
duniya O
) O

Masu O
halarta O
: O
5,000 O

AEK B-ORG
Larnaca I-ORG
ta O
yi O
nasara O
5-1 O
a O
kan O
jimillar O

A B-ORG
cikin O
Siauliai B-LOC
: O
Kareda B-ORG
Siauliai I-ORG
( O
Lithuania B-LOC
) O

( O
Switzerland B-LOC
) O
0 O

Masu O
halarta O
: O
5,000 O

Sion B-ORG
ta O
yi O
nasara O
4-2 O
a O
kan O
aggregate O
. O

A O
cikin O
Vinnytsya B-LOC
: O

Nyva B-ORG
Vinnytsya I-ORG
( O
Ukraine B-LOC
) O
1 O
Tallinna B-ORG
Sadam I-ORG
( O
Estonia B-LOC
) O
0 O
( O
0-0 O
) O
Ƙungiyar O
Tarayyar O
Turai O

Masu O
halarta O
: O
3,000 O

Jimlar O
maki O
2-2 O
. O

Nyva B-ORG
ya O
cancanci O
cin O
kwallaye O
a O
kan O
ƙa O
'idar O
ƙwallon O
ƙafa O
. O

A O
cikin O
Bergen B-LOC
: O
Brann B-ORG
( O
Norway B-LOC
) O
2 O
Shelbourne B-ORG
( O
Ireland B-LOC
) O
1 O
( O
1-1 O
) O

Masu O
zura O

Brann B-ORG
- O
Mons B-PER
Ivar I-PER
Mjelde I-PER
( O
na O
goma O
) O
da O
Jan B-PER
Ove I-PER
Pedersen I-PER
( O
na O
72 O
) O

Shelbourne B-ORG
- O
Mark B-PER
Rutherford I-PER
( O
na O
biyar O
) O

Masu O
halarta O
: O
2,189 O

Brann B-ORG
ya O
lashe O
5-2 O
a O
kan O
jimlar O

( O
A O
cikin O
0-0 O
) O

Mai O
zura O
kwallo O
: O
Ilian B-PER
Simeonov I-PER
( O
58th O
) O

Masu O
halarta O
: O
25,000 O

Ƙungiyar O
1-1 O
. O

Olimpija B-ORG
ta O
yi O
nasara O
4-3 O
a O
bugun O
fanareti O
. O

A O
cikin O
Vaduz B-LOC
: O
Vaduz B-LOC
( O
Liechtenstein B-LOC
) O
1 O
RAF B-ORG
Riga I-ORG
( O
Latvia B-LOC
) O
1 O
( O
0-0 O
) O

Masu O
zura O

Vaduz B-LOC
- O
Daniele B-PER
Polverino I-PER
( O
na O
90 O
a O
duniya O
) O

RAF B-ORG
Riga I-ORG
- O
Agrins B-PER
Zarins I-PER
( O
na O
47 O
a O
duniya O
) O

Ƙungiyar O
2-2 O
. O

Vaduz B-LOC
ta O
yi O
nasara O
da O
ci O
4-2 O
a O
bugun O
fanareti O
. O

A O
cikin O
Luxembourg B-LOC
: O
Amurka B-ORG
Luxembourg I-ORG
( O
Luxembourg B-LOC
) O
0 O
Varteks B-ORG
Varazdin I-ORG

( O
Horoshiya B-LOC
) O
3 O
( O
0-0 O
) O

' O
Yan O
wasan O
da O
suka O
ci O
kwallo O
: O
Drazen B-PER
Beser I-PER
( O
na O
63 O
) O
, O
Miljenko B-PER
Mumler I-PER
( O
hukunci O
, O

78th O
) O
, O
Jamir B-PER
Cvetko I-PER
( O
na O
87th O
) O

Masu O
halarta O
: O
800 O

Varteks B-ORG
Varazdin I-ORG
ya O
ci O
5-1 O
a O
duka O
. O

A O
cikin O
Torshavn B-LOC
: O
Havnar B-ORG
Boltfelag I-ORG
( O
Tsibirin B-LOC
Faroe I-LOC
) O
0 O
Dynamo B-ORG

Batumi B-ORG
( O
Joriya B-LOC
) O
3 O
( O
0-2 O
) O

Dynamo B-ORG
Batumi I-ORG
ta O
ci O
9-0 O
a O
duka O
. O

A O
cikin O
Prague B-LOC
: O
Sparta B-ORG
Prague I-ORG
( O
Jamhuriyar B-LOC
Czech I-LOC
) O
8 O
Glentoran B-ORG

( O
Arewacin B-LOC
Ireland I-LOC
) O
0 O
( O
4-0 O
) O

Masu O
zura O
kwallo O
: O
Petr B-PER
Gunda I-PER
( O
na O
1 O
da O
na O
26 O
) O
Lumir B-PER
Mistr I-PER
( O
na O
19 O
) O

Horst B-PER
Siegl I-PER
( O
na O
24 O
, O
na O
48 O
, O
na O
80 O
) O
, O
Zdenek B-PER
Svoboda I-PER
( O
na O
76 O
) O
, O
Petr B-PER

Jibra B-PER
'ilu I-PER
( O
na O
86 O
) O

Sparta B-ORG
ta O
ci O
10-1 O
a O
duka O
. O

( O
Yugoslavia B-LOC
) O
1 O
( O
-1-0 O
) O
Ƙungiyar O
Tarayyar O
Turai O

Masu O
zura O

Red B-ORG
Star I-ORG
- O
Vinko O
Marinovic O
( O
na O
59 O
) O

Masu O
halarta O
: O
15,062 O

Ƙungiyar O
1-1 O
. O

Red B-ORG
Star I-ORG
ya O
ci O
nasara O
a O
kan O
burin O
baƙi O
. O

A O
cikin O
Rishon-Lezion B-LOC
: O
Hapoel B-ORG
Ironi I-ORG
( O
Isra B-LOC
'ila I-LOC
) O
3 O
Constructorul B-ORG

Chisinau B-ORG
( O
Moldova B-LOC
) O
2 O
( O
-2-1 O
) O
Ƙungiyar O
Tarayyar O
Turai O

Ƙungiyar O
3-3 O
. O

Constructorul B-ORG
nasara O
a O
kan O
tafi O
burin O
mulki O
. O

A O
cikin O
Anjalonkoski O
: O
MyPa-47 B-ORG
( O
Finland B-LOC
) O
1 O
Karabach B-ORG
Agdam I-ORG

( O
Azerbaijan B-LOC
) O
1 O
( O
0-0 O
) O
Ƙasar O
da O
ba O
ta O
da O
' O
yanci O

Mypa-47 B-ORG
ya O
ci O
2-1 O
a O
duka O
. O

A O
cikin O
Skopje B-LOC
: O
Sloga B-ORG
Jugomagnat I-ORG
( O
Makedoniya B-LOC
) O
0 O
Kispest B-ORG
Honved I-ORG

( O
Hungary B-LOC
1 O
( O
0-0 O
) O
) O
Ƙasar O
Hungary O

Kispest B-ORG
Honved I-ORG
ya O
ci O
2-0 O
a O
duka O
. O

Ƙara B-ORG
Hapoel I-ORG
Ironi I-ORG
da O
Constructorul B-ORG
Chisinau I-ORG

Masu O
zura O

Rishon B-ORG
- O
Moshe B-PER
Sabag I-PER
( O
minti O
na O
goma O
) O
, O
Nissan B-PER
Kapeta I-PER
( O
na O
ashirin O
da O
shida O
) O

Tomas O
Cibola B-PER
( O
na O
biyar O
da O
takwas O
) O

Mai B-ORG
tsarawa I-ORG
- O
Sergei B-PER
Rogachev I-PER
( O
na O
42 O
) O
, O
Gennadi B-PER
Skidan I-PER

( O
Sashe O
na O
87 O
) O

Masu O
halarta O
: O
1,500 O
. O

Wasan O
kwallon O
kafa O
- O
Gothenburg B-LOC
ya O
fitar O
da O
FERENCVAROS B-ORG
daga O
gasar O
cin O
kofin O
Turai O
. O

BUDAPEST B-LOC
21 O

IFK B-ORG
Gothenburg I-ORG
ta O
Sweden B-LOC
ta O
tashi O
1-1 O
( O
1-0 O
) O
da O
Ferencvaros B-ORG
ta O
Hungary B-LOC
a O
wasan O
baya O
na O
gasar O
cin O
kofin O
zakarun O
Turai O
da O
suka O
buga O
a O
ranar O
Laraba O
. O

Gothenburg B-LOC
sun O
ci O
gaba O
4-1 O
a O
duka O
. O

Masu O
zura O

Ferencvaros B-ORG
: O

Ferenc B-PER
Horvath I-PER
( O
na O
goma O
sha O
biyar O
) O

IFK B-ORG
Gothenburg I-ORG
: O
( O
a O
cikin O
harshen O
Ingilishi O
) O

Andreas B-PER
Andersson I-PER
( O
na O
87 O
a O
duniya O
) O

Masu O
halarta O
: O
9,000 O

KYAUTA O
- O
Sakamakon O
Gasar O
Zakarun O
Brazil O
. O

RIO B-LOC
DE I-LOC
JANEIRO I-LOC
1996-08-22 O
Ƙungiyar O
' O
Yan O
Adam O
ta O
Duniya O

Sakamakon O
tsakiyar O
mako O

wasannin O
a O
gasar O
kwallon O
kafa O
ta O
Brazil O
. O

Bahia B-ORG
2 O
Atletico B-ORG
Paranaense I-ORG
0 O

Korantiyawa B-ORG
1 O
Guarani B-ORG
0 O

Coritiba B-ORG
1 O
Ƙungiyar O
Atletico B-ORG
Mineiro I-ORG
0 O

Cruzeiro B-ORG
2 O
Vitoria B-ORG
1 O
Ƙarƙashin O
ƙasa O

Ƙungiyar O
Flamengo B-ORG
0 O
Juventude B-ORG
1 O

Goias B-ORG
3 O
Wasanni B-ORG
Recife I-ORG
1 O

Ƙungiyar B-ORG
6 O
Bragantino B-ORG
1 O

Palmeiras B-ORG
3 O
Vasco B-ORG
da I-ORG
Gama I-ORG
1 O

Ƙasar B-ORG
Portuguesa I-ORG
2 O
Parana B-ORG
0 O

Wasan O
Tennis O
- O
NEWCOMBE B-PER
PONDERS O
ne O
zai O
lashe O
kofin O
Davis O
a O
nan O
gaba O
. O

SYDNEY B-LOC
22 O

Kyaftin O
din O
Davis O
Cup O
na O
Australia O
John B-PER
Newcombe I-PER
a O
ranar O
Alhamis O
ya O
nuna O
yiwuwar O
yin O
murabus O
idan O
tawagarsa O
ta O
yi O
rashin O
nasara O
a O
wasan O
da O
za O
su O
buga O
da O
Croatia B-LOC
a O
watan O
gobe O
. O

Tsohon O
zakaran O
Wimbledon O
ya O
ce O
makomar O
kocin O
gasar O
Davis O
Cup O
na O
Australia B-LOC
Tony B-PER
Roche I-PER
za O
ta O
iya O
kasancewa O
ta O
hanyar O
abubuwan O
da O
suka O
faru O
a O
Split B-LOC
. O

" O
Idan O
muka O
rasa O
wannan O
, O
Tony B-PER
da O
ni O
za O
mu O
yi O
duba O
mai O
kyau O
a O
bada O
wani O
tafi O
, O
" O
Newcombe B-PER
aka O
nakalto O
yana O
cewa O
a O
Sydney B-LOC
ta O
Daily B-ORG
Telegraph I-ORG
jaridar O
. O

Ostiraliya B-LOC
za O
ta O
fafata O
da O
Croatia B-LOC
a O
wasannin O
neman O
shiga O
rukuni O
na O
duniya O
da O
za O
a O
yi O
ranar O
20 O
zuwa O
22 O
ga O
watan O
Satumba O
. O

A O
karkashin O
jagorancin O
Newcombe B-PER
, O
Ostiraliya B-LOC
ta O
sauka O
daga O
rukuni O
na O
duniya O
a O
bara O
, O
karo O
na O
farko O
da O
' O
yan O
wasan O
da O
suka O
lashe O
gasar O
cin O
kofin O
Davis O
sau O
26 O
suka O
fadi O
daga O
saman O
matsayi O
. O

Tun O
lokacin O
da O
ya O
zama O
kyaftin O
daga O
Neale B-PER
Fraser I-PER
a O
1994 O
, O
rikodin O
Newcombe B-PER
tare O
da O
Roche B-PER
, O
tsohon O
abokin O
aikinsa O
na O
biyu O
, O
ya O
kasance O
nasara O
uku O
da O
rashin O
nasara O
uku O
. O

Newcombe B-PER
ta O
zabi O
dan O
wasan O
kusa O
da O
karshe O
na O
Wimbledon O
Jason B-PER
Stoltenberg I-PER
, O
Patrick B-PER
Rafter I-PER
, O
Mark B-PER
Philippoussis I-PER
, O
da O
zakaran O
gasar O
Olympics O
Todd B-PER
Woodbridge I-PER
da O
Mark B-PER
Woodforde I-PER
don O
fuskantar O
' O
yan O
Croatia O
. O

Yan O
wasan O
na O
gida O
suna O
alfahari O
da O
lamba O
ta O
shida O
a O
duniya O
Goran B-PER
Ivanisevic I-PER
, O
kuma O
Newcombe B-PER
ya O
yarda O
cewa O
' O
yan O
wasansa O
za O
su O
sha O
wahala O
sosai O
don O
doke O
lambar O
daya O
ta O
Croatia O
. O

" O
A O
shirye O
muke O
mu O
yi O
gwagwarmaya O
har O
zuwa O
numfashinmu O
na O
karshe O
- O
dole O
ne O
Ostiraliya B-LOC
ta O
taka O
rawar O
gani O
sosai O
don O
cin O
nasara O
, O
" O
in O
ji O
Newcombe B-PER
, O
wanda O
ya O
bayyana O
daidaituwa O
a O
matsayin O
mafi O
wuya O
da O
ya O
fuskanta O
a O
matsayin O
kyaftin O
. O

Australia B-LOC
ta O
lashe O
kofin O
Davis O
a O
1986 O
, O
amma O
an O
doke O
su O
a O
wasan O
karshe O
da O
Jamus B-LOC
shekaru O
uku O
da O
suka O
gabata O
a O
karkashin O
jagorancin O
Fraser B-PER
. O

BADMINTON O
- O
sakamakon O
gasar O
Malaysian O
Open O
. O

KUALA B-LOC
LUMPUR I-LOC
1996-08-22 O
Ƙarƙashin O
ƙasa O

Sakamakon O
a O
cikin O
Malaysian O

Bude O
gasar O
badminton O
a O
ranar O
Alhamis O
( O
lambar O
gaban O
tana O
nuna O

Ƙirƙirar O
ƙwayoyin O
cuta O
: O

' O
Yan O
wasa O
maza O
, O
zagaye O
na O
uku O

9 O
/ O
16 O
- O
Luo B-PER
Yigang I-PER
( O
China B-LOC
) O
ya O
doke O
Hwang B-PER
Sun-ho O
( O
Koriya B-LOC
ta I-LOC
Kudu I-LOC
) O
15-3 O

15 O

Jason B-PER
Wong I-PER
( O
Malaysia B-LOC
) O
ya O
doke O
Abdul B-PER
Samad I-PER
Ismail I-PER
( O
Malaysia B-LOC
) O
16 O
zuwa O
18 O

15-2 O
Shekaru O

P. B-PER
Kantharoopan I-PER
( O
Malaysia B-LOC
) O
ya O
ci O
nasara O
3 O
/ O
4 O
- O
Jeroen B-PER
Van I-PER
Dijk I-PER

( O
Netherlands B-LOC
) O
15 O
zuwa O
11 O
18 O
zuwa O
14 O

Wijaya B-PER
Indra I-PER
( O
Indonesia B-LOC
) O
ya O
yi O
nasara O
5 O
/ O
8 O
- O
Pang B-PER
Chen I-PER
( O
Malaysia B-LOC
) O
15-6 O

6-15 O
zuwa O

3 O
/ O
4 O
- O
Hu B-PER
Zhilan I-PER
( O
China B-LOC
) O
ta O
doke O
Nunung B-PER
Subandoro I-PER
( O
Indonesia B-LOC
) O
da O
ci O
5-15 O

18 O
zuwa O

9 O
/ O
16 O
- O
Hermawan B-PER
Susanto I-PER
( O
Indonesia B-LOC
) O
ya O
doke O
1 O
- O
Fung B-PER
Permadi I-PER
( O
Taiwan B-LOC
) O

15 O
zuwa O

Mata O
masu O
zaman O
kansu O
zagaye O
na O
biyu O

1 O
- O
Wang B-PER
Chen I-PER
( O
China B-LOC
) O
ta O
doke O
Cindana B-PER
( O
Indonesia B-LOC
) O
da O
ci O
11-3 O
1ama B-PER
( O
Japan B-LOC
) O
ta O
doke O
Margit B-PER
Borg I-PER
( O
Sweden B-LOC
) O
da O
ci O
11-6 O
11-6 O

Sun B-PER
Jian I-PER
( O
China B-LOC
) O
ta O
doke O
Marina B-PER
Andrievskaqya I-PER
( O
Sweden B-LOC
) O
da O
ci O
11-8 O
11-2 O

5 O
/ O
8 O
- O
Meluawati B-PER
( O
Indonesia B-LOC
) O
ta O
doke O
Chan B-PER
Chia I-PER
Fong I-PER
( O
Malaysia B-LOC
) O
da O
ci O
11-6 O

11 O

Gong B-PER
Zhichao I-PER
( O
Kasar B-LOC
Sin I-LOC
) O
ta O
doke O
Liu B-PER
Lufung I-PER
( O
Kasar B-LOC
Sin I-LOC
) O
da O
ci O
6-11 O
11-7 O
11-3 O

Zeng B-PER
Yaqiong I-PER
( O
China B-LOC
) O
ya O
doke O
Li B-PER
Feng I-PER
( O
New B-LOC
Zealand I-LOC
) O
da O
ci O
11-9 O
11-6 O

5 O
/ O
8 O
- O
Christine B-PER
Magnusson I-PER
( O
Sweden B-LOC
) O
ta O
yi O
nasara O
da O
Ishwari B-PER
Boopathy I-PER

( O
Malaysia B-LOC
) O
11-1 O
10-12 O
11-4 O
Ƙungiyar O
' O
Yancin O
Jama O
'a O
ta O
Tarayyar O
Turai O

2 O
- O
Zhang B-PER
Ning I-PER
( O
Kasar B-LOC
Sin I-LOC
) O
ta O
doke O
Olivia B-PER
( O
Indonesia B-LOC
) O
da O
ci O
11-8 O
11-6 O

Wasan O
TENNIS O
- O
An O
sabunta O
wasan O
maza O
na O
gasar O
US O
Open O
. O

NEW B-LOC
YORK I-LOC
22 O
ga O
Agusta O
, O
1996 O

An O
sake O
yin O
gyare-gyare O
game O
da O
' O
yan O
wasa O
guda O
ɗaya O
don O
gasar O
zakarun O
Turai O
. O

Gasar O
kwallon O
Tennis O
ta O
Amurka B-LOC
za O
ta O
fara O
ne O
a O
ranar O
Litinin O
a O
U.S. O
Open O
. O

Cibiyar B-LOC
Tennis I-LOC
ta I-LOC
Kasa I-LOC
( O
prefix O
yana O
nuna O
saiti O
) O
: O

Rawar O
maza O

1 O
- O
Pete B-PER
Sampras I-PER
( O
Amurka B-LOC
) O
da O
Adrian B-PER
Voinea I-PER
( O
Romania B-LOC
) O

Jiri B-PER
Novak I-PER
( O
Jamhuriyar B-LOC
Czech I-LOC
) O
da O
mai O
cancanta O

Magnus B-PER
Larsson I-PER
( O
Sweden B-LOC
) O
da O
Alexander B-PER
Volkov I-PER
( O
Rasha B-LOC
) O

Mikael B-PER
Tillstrom I-PER
( O
Sweden B-LOC
) O
da O
mai O
cancanta O

Mai O
cancanta O
vs. O
Andrei B-PER
Olhovskiy I-PER
( O
Rasha B-LOC
) O

Mark B-PER
Woodforde I-PER
( O
Ostiraliya B-LOC
) O
da O
Mark B-PER
Philippoussis I-PER
( O
Australia B-LOC
) O

Roberto B-PER
Carretero I-PER
( O
Masar O
Spain B-LOC
) O
da O
Jordi B-PER
Burillo I-PER
( O
Masar O
Spain B-LOC
) O

Francisco B-PER
Clavet I-PER
( O
Spain B-LOC
) O
da O
16 O
- O
Cedric B-PER
Pioline I-PER
( O
Faransa B-LOC
) O

_ O

9 O
- O
Wayne B-PER
Ferreira I-PER
( O
Afirka B-LOC
ta I-LOC
Kudu I-LOC
) O
da O
mai O
cancanta O

Karol B-PER
Kucera I-PER
( O
Slovakia B-LOC
) O
da O
Jonas B-PER
Bjorkman I-PER
( O
Sweden B-LOC
) O

Mai O
cancanta O
vs. O
Kirista B-PER
Rudd I-PER
( O
Norway B-LOC
) O

Alex B-PER
Corretja I-PER
( O
Spain B-LOC
) O
da O
Byron B-PER
Black I-PER
( O
Zimbabwe B-LOC
) O

David B-PER
Rikl I-PER
( O
Jamhuriyar B-LOC
Czech I-LOC
) O
da O
Hicham B-PER
Arazi I-PER
( O
Morocco B-LOC
) O

Sjeng B-PER
Schalken I-PER
( O
Netherlands B-LOC
) O
da O
kuma O
Gilbert B-PER
Schaller I-PER
( O
Austria B-LOC
) O

Grant B-PER
Stafford I-PER
( O
Afirka B-LOC
ta I-LOC
Kudu I-LOC
) O
da O
Guy B-PER
Forget I-PER
( O
Faransa B-LOC
) O

Fernando B-PER
Meligeni I-PER
( O
Brazil B-LOC
) O
da O
7 O
- O
Yevgeny B-PER
Kafelnikov I-PER
( O
Rasha B-LOC
) O

_ O

4 O
- O
Goran B-PER
Ivanisevic I-PER
( O
Croatia B-LOC
) O
da O
Andrei B-PER
Chesnokov I-PER
( O
Rasha B-LOC
) O

Scott B-PER
Draper I-PER
( O
Australia B-LOC
) O
da O
Galo B-PER
Blanco I-PER
( O
Masar O
Spain B-LOC
) O

Renzo B-PER
Furlan I-PER
( O
Italiya B-LOC
) O
da O
Thomas B-PER
Johansson I-PER
( O
Sweden B-LOC
) O

Hendrik B-PER
Dreekman I-PER
( O
Jamus B-LOC
) O
da O
Greg B-PER
Rusedski I-PER
( O
Birtaniya B-LOC
) O

Andrei B-PER
Medvedev I-PER
( O
Ukraine B-LOC
) O
da O
kuma O
Jean-Philippe B-PER
Fleurian I-PER
( O
Faransa B-LOC
) O

Jan B-PER
Kroslak I-PER
( O
Slovakia B-LOC
) O
da O
Chris B-PER
Woodruff I-PER
( O
Amurka B-LOC
) O

Mai O
cancanta O
da O
Petr B-PER
Korda I-PER
( O
Jamhuriyar B-LOC
Czech I-LOC
) O

Bohdan B-PER
Ulihrach I-PER
( O
Jamhuriyar B-LOC
Czech I-LOC
) O
da O
14 O
- O
Alberto B-PER
Costa I-PER

( O
Spaniya B-LOC
) O

_ O

12 O
- O
Todd B-PER
Martin I-PER
( O
Amurka B-LOC
) O
da O
Younnes B-PER
El I-PER
Aynaoui I-PER
( O
Morocco B-LOC
) O

Andrea B-PER
Gaudenzi I-PER
( O
Italiya B-LOC
) O
da O
Shuzo B-PER
Matsuoka I-PER
( O
Japan B-LOC
) O

Doug B-PER
Flach I-PER
( O
Amurka B-LOC
) O
da O
mai O
cancanta O

Mats B-PER
Wilander I-PER
( O
Sweden B-LOC
) O
da O
Tim B-PER
Henman I-PER
( O
Birtaniya B-LOC
) O

Paul B-PER
Haarhuis I-PER
( O
Netherlands B-LOC
) O
da O
Michael B-PER
Joyce I-PER
( O
Amurka B-LOC
) O

Michael B-PER
Tebbutt I-PER
( O
Australia B-LOC
) O
da O
Richey B-PER
Reneberg I-PER
( O
Amurka B-LOC
) O

Jonathan B-PER
Stark I-PER
( O
Amurka B-LOC
) O
da O
Bernd B-PER
Karbacher I-PER
( O
Jamus B-LOC
) O

Stefan B-PER
Edberg I-PER
( O
Sweden B-LOC
) O
da O
5 O
- O
Richard B-PER
Krajicek I-PER
( O
Netherlands B-LOC
) O

_ O

6 O
- O
Andre B-PER
Agassi I-PER
( O
Amurka B-LOC
) O
da O
Mauricio B-PER
Hadad I-PER
( O
Colombia B-LOC
) O

Marcos B-PER
Ondruska I-PER
( O
Afirka B-LOC
ta I-LOC
Kudu I-LOC
) O
da O
Felix B-PER
Mantilla I-PER
( O
Spain B-LOC
) O

Carlos B-PER
Moya I-PER
( O
Spain B-LOC
) O
da O
Scott B-PER
Humphries I-PER
( O
Amurka B-LOC
) O

Jan B-PER
Siemerink I-PER
( O
Netherlands B-LOC
) O
da O
Carl-Uwe B-PER
Steeb I-PER
( O
Jamus B-LOC
) O

Mai O
cancanta O
da O
mai O
cancanta O

David B-PER
Wheaton I-PER
( O
Amurka B-LOC
) O
da O
Kevin B-PER
Kim I-PER
( O
Amurka B-LOC
) O

Nicolas B-PER
Lapentti I-PER
( O
Ecuador B-LOC
) O
da O
Alex B-PER
O I-PER
'Brien I-PER
( O
Amurka B-LOC
) O

Karim B-PER
Alami I-PER
( O
Morocco B-LOC
) O
da O
11 O
- O
MaliVai B-PER
Washington I-PER
( O
Amurka B-LOC
) O

_ O

13 O
- O
Thomas B-PER
Enqvist I-PER
( O
Sweden B-LOC
) O
da O
Stephane B-PER
Simian I-PER
( O
Faransa B-LOC
) O

Guillaume B-PER
Raoux I-PER
( O
Faransa B-LOC
) O
da O
Filip B-PER
Dewulf I-PER
( O
Belgium B-LOC
) O

Mark B-PER
Knowles I-PER
( O
Bahamas B-LOC
) O
da O
Marcelo B-PER
Filippini I-PER
( O
Uruguay B-LOC
) O

Todd B-PER
Woodbridge I-PER
( O
Australia B-LOC
) O
da O
mai O
cancanta O

Kris B-PER
Goossens I-PER
( O
Belgium B-LOC
) O
da O
kuma O
Sergi B-PER
Bruguera I-PER
( O
Spain B-LOC
) O

Mai O
cancanta O
da O
Michael B-PER
Stich I-PER
( O
Jamus B-LOC
) O

Mai O
cancanta O
da O
Chuck B-PER
Adams I-PER
( O
Amurka B-LOC
) O

Javier B-PER
Frana I-PER
( O
Argentina B-LOC
) O
da O
3 O
- O
Thomas B-PER
Muster I-PER
( O
Austria B-LOC
) O

_ O

8 O
- O
Jim B-PER
Courier I-PER
( O
Amurka B-LOC
) O
da O
Javier B-PER
Sanchez I-PER
( O
Spain B-LOC
) O

Jim B-PER
Grabb I-PER
( O
Amurka B-LOC
) O
da O
Sandon B-PER
Stolle I-PER
( O
Australia B-LOC
) O

Patrick B-PER
Rafter I-PER
( O
Australia B-LOC
) O
da O
Kenneth B-PER
Carlsen I-PER
( O
Danish B-LOC
) O

Jason B-PER
Stoltenberg I-PER
( O
Australia B-LOC
) O
da O
Stefano B-PER
Pescosolido I-PER
( O
Italiya B-LOC
) O

Arnaud B-PER
Boetsch I-PER
( O
Faransa B-LOC
) O
da O
kuma O
Nicolas B-PER
Pereira I-PER
( O
Venezuela B-LOC
) O

Carlos B-PER
Costa I-PER
( O
Spain B-LOC
) O
da O
Magnus B-PER
Gustafsson I-PER
( O
Sweden B-LOC
) O

Jeff B-PER
Tarango I-PER
( O
Amurka B-LOC
) O
da O
Alex B-PER
Radulescu I-PER
( O
Jamus B-LOC
) O

_ O

15 O
- O
Marc B-PER
Rosset I-PER
( O
Switzerland B-LOC
da O
Jared B-PER
Palmer I-PER
( O
Amurka B-LOC
) O

Martin B-PER
Damm I-PER
( O
Jamhuriyar B-LOC
Czech I-LOC
) O
da O
Hernan B-PER
Gumy I-PER
( O
Argentina B-LOC
) O

Nicklas B-PER
Kulti I-PER
( O
Sweden B-LOC
) O
da O
Jakob B-PER
Hlasek I-PER
( O
Switzerland B-LOC
) O

Cecil B-PER
Mamiit I-PER
( O
Amurka B-LOC
) O
da O
Alberto B-PER
Berasategui I-PER
( O
Spain B-LOC
) O

Vince B-PER
Spadea I-PER
( O
Amurka B-LOC
) O
da O
Daniel B-PER
Vacek I-PER
( O
Jamhuriyar B-LOC
Czech I-LOC
) O

David B-PER
Prinosil I-PER
( O
Jamus B-LOC
) O
da O
mai O
cancanta O

Mai O
cancanta O
da O
Tomas B-PER
Carbonell I-PER
( O
Spain B-LOC
) O

Mai O
cancanta O
da O
2 O
- O
Michael B-PER
Chang I-PER
( O
Amurka B-LOC
) O

Baseball O
- O
Manajan O
Orioles B-ORG
DAVEY B-PER
JOHNSON I-PER
an O
kwantar O
da O
shi O
a O
asibiti O
. O

BALTIMORE B-LOC
22 O

Kocin O
Baltimore B-ORG
Orioles I-ORG
Davey B-PER
Johnson I-PER
ba O
zai O
buga O
wasan O
ranar O
Alhamis O
da O
Seattle B-ORG
Mariners I-ORG
ba O
bayan O
an O
kwantar O
da O
shi O
a O
asibiti O
saboda O
bugun O
zuciya O
mara O
kyau O
. O

An O
kwantar O
da O
Johnson B-PER
mai O
shekaru O
53 O
a O
asibiti O
bayan O
ya O
fuskanci O
tashin O
hankali O
. O

" O
Ba O
ya O
cikin O
hatsari O
kuma O
za O
a O
kula O
da O
shi O
da O
yammacin O
yau O
, O
" O
in O
ji O
likitan O
kungiyar O
Orioles B-ORG
Dr. O
William B-PER
Goldiner I-PER
, O
yana O
mai O
cewa O
ana O
sa O
ran O
sakin O
Johnson B-PER
ranar O
Juma O
' O
a O
. O

Kocin O
Orioles B-ORG
Andy B-PER
Etchebarren I-PER
zai O
jagoranci O
kungiyar O
a O
lokacin O
da O
Johnson B-PER
ba O
ya O
nan O
. O

Johnson B-PER
shi O
ne O
manajan O
na O
biyu O
da O
aka O
kwantar O
a O
asibiti O
a O
wannan O
makon O
bayan O
kyaftin O
din O
California B-ORG
Angels I-ORG
John B-PER
McNamara I-PER
an O
shigar O
da O
shi O
asibitin O
Columbia B-LOC
Presbyterian I-LOC
na O
New B-LOC
York I-LOC
a O
ranar O
Laraba O
tare O
da O
bugun O
jini O
a O
cinyarsa O
ta O
hagu O
. O

Johnson B-PER
, O
wanda O
ya O
buga O
wasanni O
takwas O
a O
Baltimore B-LOC
, O
an O
nada O
shi O
manajan O
Orioles B-ORG
a O
cikin O
kakar O
wasa O
ta O
maye O
gurbin O
Phil B-PER
Regan I-PER
. O

Ya O
jagoranci O
Cincinnati B-ORG
Reds I-ORG
zuwa O
gasar O
zakarun O
kasa O
a O
bara O
kuma O
ya O
jagoranci O
New B-ORG
York I-ORG
Mets I-ORG
zuwa O
gasar O
cin O
kofin O
duniya O
a O
1986 O
. O

Baltimore B-ORG
ta O
ci O
16 O
daga O
cikin O
wasanni O
22 O
da O
ta O
buga O
a O
baya-bayan O
nan O
don O
yin O
nasara O
a O
wasa O
biyar O
na O
New B-ORG
York I-ORG
Yankees I-ORG
a O
gasar O
American O
League O
East O
Division O
. O

Baseball-Major O
League O
Standings O
Bayan O
Wasannin O
Ranar O
Laraba O
. O

NEW B-LOC
YORK I-LOC
22 O
ga O
Agusta O
, O
1996 O

Babban O
Wasannin O
Baseball O

Matsayi O
bayan O
wasannin O
da O
aka O
buga O
a O
ranar O
Laraba O
( O
tabulate O
karkashin O
won O
, O

rasa O
, O
lashe O
kashi O
da O
kuma O
wasanni O
a O
baya O
) O
: O

Ƙungiyar O
Ƙasar O

Yankin O
Gabas O

W O
L O
PCT O
GB O
Ƙarƙashin O
ƙasa O

NEW B-ORG
YORK I-ORG
72 O
53 O
.576 O
- O
[ O
Hoto O
a O
shafi O
na O
26 O
] O

BALTIMORE B-ORG
67 O
58 O
.536 O
5 O
[ O
Hoto O
a O
shafi O
na O
26 O
] O

BOSTON B-ORG
63 O
64 O
.496 O
10 O
Ƙasar O
Amirka O

TORONTO B-ORG
58 O
69 O
.457 O
15 O
Ƙarƙashin O
ƙasa O

DETROIT B-ORG
44 O
82 O
.349 O
28 O
da O
rabi O

Ƙungiyar O
CENTRAL O

CLEVELAND B-ORG
76 O
51 O
.598 O
- O
Ta O
yaya O
za O
a O
yi O
amfani O
da O
shi O
? O

CHICAGO B-ORG
69 O
59 O
.539 O
7 O
da O
rabi O

MINNESOTA B-ORG
63 O
63.500 O
12 O
da O
rabi O

MILWAUKEE B-ORG
60 O
68 O
.469 O
16 O
da O
rabi O

KANSAS B-ORG
CITY I-ORG
58 O
70 O
.453 O
18 O
da O
rabi O

Yankin O
Yammacin O

TEXAS B-ORG
73 O
54 O
.575 O
- O
Ƙarƙashin O
Ƙarƙashin O
Ƙarƙashin O
Ƙarƙashin O
Ƙarƙashin O
Ƙarƙashin O
Ƙarƙashin O
Ƙarƙashin O
Ƙarƙashin O
Ƙarƙashin O
Ƙarƙashin O
Ƙari O

SEATTLE B-ORG
64 O
61 O
.512 O
8 O
Ƙasar O
Amirka O

OAKLAND B-ORG
62 O
67 O
.481 O
12 O
Ƙarƙashin O
ƙasa O

CALIFORNIA B-ORG
58 O
68 O
.460 O
14 O
da O
rabi O

Ranar O
Alhamis O
, O
22 O
ga O
watan O
Agusta O

OAKLAND B-ORG
a O
cikin O
BOSTON B-LOC

SEATTLE B-ORG
a O
cikin O
BALTIMORE B-LOC

CALIFORNIA B-ORG
A O
cikin O
New B-LOC
York I-LOC

TORONTO B-ORG
zuwa O
CHICAGO B-LOC

DETROIT B-ORG
A O
Garin O
KANSAS B-LOC

TEXAS B-ORG
a O
cikin O
MINNESOTA B-LOC

NATIONAL O
LEAGUE O

Yankin O
Gabas O

W O
L O
PCT O
GB O
Ƙarƙashin O
ƙasa O

ATLANTA B-ORG
79 O
46 O
.632 O
- O
Ƙarƙashin O
ƙasa O

MONTREAL B-ORG
67 O
58 O
.536 O
12 O
Ƙarƙashin O
Ƙarƙashin O
Ƙarƙashin O
Ƙarƙashin O
Ƙarƙashin O
Ƙarƙashin O
Ƙarƙashin O
Ƙarƙashin O
Ƙarƙashin O
Ƙarƙashin O
Ƙarƙashin O
Ƙarƙashin O
Ƙarƙashin O
Ƙari O

NEW B-ORG
YORK I-ORG
59 O
69 O
.461 O
21 O
da O
rabi O

FLORIDA B-ORG
58 O
69 O
.457 O
22 O
Ƙarƙashin O
Ƙarƙashin O
Ƙarƙashin O
Ƙarƙashin O
Ƙarƙashin O
Ƙarƙashin O
Ƙarƙashin O
Ƙarƙashin O
Ƙarƙashin O
Ƙarƙashin O
Ƙarƙashin O
Ƙarƙashin O
Ƙarƙashin O
Ƙari O

Filadalfiya B-ORG
52 O
75 O
409 O
28 O

Ƙungiyar O
CENTRAL O

HOUSTON O
68 O
59 O
.535 O
- O
( O
Asar B-ORG
Amirka I-ORG
) O

ST B-ORG
LOUIS I-ORG
67 O
59 O
.532 O
da O
rabi O

CHICAGO B-ORG
63 O
62 O
.504 O
4 O
[ O
Hoto O
a O
shafi O
na O
26 O
] O

CINCINNATI B-ORG
62 O
.500 O
4 O
da O
rabi O

PITTSBURGH B-ORG
53 O
73 O
.421 O
14 O
da O
rabi O

Yankin O
Yammacin O

SAN B-ORG
DIEGO I-ORG
70 O
59 O
.543 O
- O
( O
a O
cikin O
harshen O
Ingilishi O
) O

LOS B-ORG
ANGELES I-ORG
66 O
60 O
.524 O
2 O
da O
rabi O

COLORADO B-ORG
65 O
62 O
.512 O
4 O
Ƙasar O
Amirka O

SAN B-ORG
FRANCISCO I-ORG
54 O
70 O
.435 O
13 O
da O
rabi O

Ranar O
Alhamis O
, O
22 O
ga O
watan O
Agusta O

St. B-ORG
Louis I-ORG
a O
cikin O
Colorado B-LOC

CINCINNATI B-ORG
a O
cikin O
ATLANTA B-LOC

PITTSBURGH B-ORG
zuwa O
HOUSTON B-LOC

FILADELFIA B-ORG
A O
cikin O
LOS B-LOC
ANGELES I-LOC

MONTREAL B-ORG
A O
SAN B-LOC
FRANCISCO I-LOC
Ƙarƙashin O
ƙasa O

Ƙwallon O
Baseball O
- O
KYAUTA O
MAJOR O
LEAGUE O
A O
RANAR O
Laraba O
. O

NEW B-LOC
YORK I-LOC
22 O
ga O
Agusta O
, O
1996 O

Sakamakon O
Babban O
League O

Wasannin O
kwallon O
kwando O
da O
aka O
buga O
a O
ranar O
Laraba O
( O
ƙungiyar O
gida O
a O
CAPS O
) O
: O

Ƙungiyar O
Amirka O

Ƙasar O
California B-ORG
7 O
NEW B-ORG
YORK I-ORG
1 O

DETROIT B-ORG
7 O
Birnin B-ORG
Chicago I-ORG
4 O

Milwaukee B-ORG
10 O
MINNESOTA B-ORG
7 O
Ƙarƙashin O
ƙasa O

BOSTON B-ORG
6 O
Ƙasar B-ORG
Oakland I-ORG
4 O

BALTIMORE B-ORG
10 O
Birnin O
Seattle B-ORG
5 O

Texas B-ORG
10 O
CLEVELAND B-ORG
8 O
( O
a O
cikin O
10 O
) O

Toronto B-ORG
6 O
Birnin O
KANSAS B-ORG
2 O

Ƙungiyar O
Ƙasa O

CHICAGO B-ORG
8 O
Jihar B-ORG
Florida I-ORG
3 O

SAN B-ORG
FRANCISCO I-ORG
12 O
Birnin B-ORG
New I-ORG
York I-ORG
da O
ke O
Amirka O
11 O

ATLANTA B-ORG
4 O
da O
kuma O
Cincinnati B-ORG
3 O

Pittsburgh B-ORG
5 O
HOUSTON B-ORG
2 O
Ƙarƙashin O
ƙasa O

COLORADO B-ORG
10 O
St. B-ORG
Louis I-ORG
2 O
Ƙarƙashin O
ƙasa O

Filadalfiya B-ORG
6 O
Los B-ORG
Angeles I-ORG
0 O

SAN B-ORG
DIEGO I-ORG
7 O
Ƙasar O
Montreal B-ORG
2 O

Baseball O
- O
GREER B-PER
HOMER O
a O
cikin O
10th O
Lifts O
Texas B-ORG
da O
suka O
wuce O
Indians B-ORG
. O

CLEVELAND B-LOC
1996-08-22 O

Rusty B-PER
Greer I-PER
' O
s O
biyu O
gudu O
homer O
a O
saman O
na O
10th O
inning O
rallied O
da O
Texas B-ORG
Rangers I-ORG
zuwa O
10-8 O
nasara O
a O
kan O
Cleveland B-ORG
Indians I-ORG
Laraba O
a O
cikin O
roba O
wasan O
na O
uku-game O
jerin O
tsakanin O
division O
shugabannin O
. O

Tare O
da O
fita O
daya O
, O
Greer B-PER
ya O
buga O
wasan O
1-1 O
daga O
Julian B-PER
Tavarez I-PER
( O
4-7 O
) O
a O
kan O
shingen O
dama O
na O
filin O
don O
gidansa O
na O
15 O
. O

" O
Yana O
da O
wani O
off-gudun O
filin O
wasa O
da O
kuma O
na O
kawai O
kokarin O
samun O
mai O
kyau O
swing O
a O
kan O
shi O
da O
kuma O
sa O
shi O
a O
cikin O
play O
, O
" O
Greer B-PER
ce O
. O
" O

Wannan O
babban O
wasa O
ne O
. O

Jama O
'a O
sun O
kasance O
a O
bayansa O
kuma O
yana O
da O
tsanani O
. O
" O

Shot O
din O
ya O
kawo O
gida O
Ivan B-PER
Rodriguez I-PER
, O
wanda O
ya O
sami O
sau O
biyu O
na O
wasan O
, O
yana O
ba O
shi O
42 O
a O
wannan O
kakar O
, O
41 O
a O
matsayin O
mai O
karɓa O
. O

Ya O
haɗu O
da O
Mickey B-PER
Cochrane I-PER
, O
Johnny B-PER
Bench I-PER
da O
Terry B-PER
Kennedy I-PER
a O
matsayin O
masu O
karɓar O
kawai O
tare O
da O
sau O
biyu O
40 O
a O
cikin O
kakar O
wasa O
. O

Rangers B-ORG
sun O
lashe O
10 O
daga O
cikin O
wasanni O
12 O
da O
suka O
gabata O
da O
kuma O
shida O
daga O
cikin O
tara O
da O
suka O
hadu O
da O
Indians B-ORG
a O
wannan O
kakar O
. O

Shugabannin O
League O
na O
Yammacin O
Amurka O
sun O
ci O
nasara O
takwas O
daga O
cikin O
wasanni O
15 O
a O
filin O
Jacobs B-LOC
, O
suna O
shiga O
Yankees B-ORG
a O
matsayin O
ƙungiyoyi O
guda O
ɗaya O
da O
ke O
da O
rikodin O
nasara O
a O
gidan O
shugabannin O
A.L. O
Central O
. O

Cleveland B-ORG
ta O
yi O
rashin O
nasara O
a O
karo O
na O
biyu O
cikin O
wasanni O
shida O
. O

Indians B-ORG
sun O
tura O
wasan O
zuwa O
karin O
innings O
a O
ninth O
a O
kan O
Kenny B-PER
Lofton I-PER
' O
s O
biyu O
gudu O
guda O
. O

Ed B-PER
Vosberg I-PER
( O
1-0 O
) O
ya O
rasa O
damarsa O
ta O
farko O
amma O
ya O
samu O
nasara O
, O
ya O
ba O
da O
izini O
uku O
tare O
da O
tafiye-tafiye O
biyu O
da O
strikeouts O
uku O
a O
cikin O
1 O
2 O
/ O
3 O
innings O
. O

Dean B-PER
Palmer I-PER
ya O
zura O
kwallo O
ta O
30 O
a O
ragar O
Rangers B-ORG
. O

A O
Baltimore B-LOC
, O
Cal B-PER
Ripken I-PER
yana O
da O
hits O
hudu O
kuma O
ya O
karya O
fifiko O
na O
biyar O
tare O
da O
homer O
guda O
daya O
kuma O
Bobby B-PER
Bonilla I-PER
ya O
kara O
da O
harbi O
uku O
a O
karo O
na O
bakwai O
don O
taimakawa O
Orioles B-ORG
zuwa O
nasara O
10-5 O
a O
kan O
Seattle B-ORG
Mariners I-ORG
. O

Mariners B-ORG
sun O
zira O
kwallaye O
huɗu O
a O
saman O
na O
biyar O
don O
daidaita O
wasan O
5-5 O
amma O
Ripken B-PER
ya O
jagoranci O
daga O
ƙasan O
inning O
tare O
da O
homer O
na O
21 O
akan O
mai O
farawa O
Sterling B-PER
Hitchcock I-PER
( O
12-6 O
) O
. O

Wannan O
dai O
shi O
ne O
karo O
na O
farko O
da O
Randy B-PER
Johnson I-PER
, O
wanda O
ya O
lashe O
Cy O
Young B-PER
a O
shekarar O
da O
ta O
gabata O
, O
ya O
ba O
da O
izinin O
gudu O
a O
wasanni O
biyar O
tun O
lokacin O
da O
aka O
cire O
shi O
daga O
jerin O
nakasassu O
a O
ranar O
6 O
ga O
watan O
Agusta O
. O

Bonilla B-PER
yana O
da O
RBI O
21 O
da O
gudu O
15 O
a O
wasanninsa O
20 O
na O
karshe O
. O

Baltimore B-LOC
ta O
lashe O
bakwai O
daga O
tara O
da O
16 O
daga O
cikin O
22 O
na O
karshe O
kuma O
ta O
yanke O
jagorancin O
Yankees B-ORG
a O
A.L. O
Gabas O
zuwa O
wasanni O
biyar O
. O

Scott B-PER
Erickson I-PER
( O
8-10 O
) O
ya O
yi O
aiki O
don O
nasararsa O
ta O
uku O
a O
jere O
. O

Alex B-PER
Rodriguez I-PER
yana O
da O
homers O
biyu O
da O
hudu O
RBI O
ga O
Mariners B-ORG
, O
wanda O
ya O
fadi O
uku O
a O
jere O
da O
11 O
na O
15 O
. O

Ya O
zama O
dan O
wasa O
na O
biyar O
a O
tarihin O
manyan O
wasannin O
da O
ya O
buga O
homers O
30 O
a O
kakar O
wasa O
daya O
kuma O
na O
farko O
tun O
lokacin O
da O
Ripken B-PER
ya O
buga O
34 O
a O
1991 O
. O

Chris B-PER
Hoiles I-PER
ya O
zura O
kwallo O
ta O
22 O
ga O
Baltimore B-LOC
. O
