EU B-ORG
ajụla O
ọkpụkpọ O
oku O
Germany O
ịkpọ O
ụmụ O
atụrụ O
Britain O
asị O
. O

Peter B-PER
Blackburn I-PER

BRUSSELS B-LOC
1996-08-22 O

European B-ORG
Commission I-ORG
kwuru O
na O
Tọzdee O
na O
ya O
ekwenyeghị O
na O
ndụmọdụ O
Germany O
nyere O
ndị O
ahịa O
ka O
ha O
zere O
nwa O
atụrụ O
Britain O
ruo O
mgbe O
ndị O
ọkà O
mmụta O
sayensị O
ga-ekpebi O
ma O
ọrịa O
ehi O
ara O
nwere O
ike O
ibufe O
atụrụ O
. O

Onye O
nnọchi O
anya O
Germany B-LOC
na O
kọmitii O
na-ahụ O
maka O
ọgwụgwọ O
ọrịa O
anụmanụ O
nke O
European B-ORG
Union I-ORG
bụ O
Werner B-PER
Zwingmann I-PER
kwuru O
na O
Wednesde O
na O
ndị O
ahịa O
kwesịrị O
ịzụta O
anụ O
atụrụ O
site O
na O
mba O
ndị O
ọzọ O
karịa O
Britain B-LOC
ruo O
mgbe O
ndụmọdụ O
sayensị O
doro O
anya O
. O

" O
Anyị O
anaghị O
akwado O
ndụmọdụ O
dị O
otú O
ahụ O
n O
'ihi O
na O
anyị O
ahụghị O
ihe O
ndabere O
ọ O
bụla O
maka O
ya O
, O
" O
ka O
onyeisi O
ọnụ O
na O
- O
ekwuru O
Kọmitii B-ORG
ahụ O
bụ O
́ O
Nikolaus B-PER
van I-PER
der I-PER
Pas I-PER
gwara O
ndị O
nta O
akụkọ O
. O

O O
kwuru O
na O
achọrọ O
nnyocha O
sayensị O
ọzọ O
ma O
ọ O
bụrụ O
na O
achọpụtara O
na O
ọ O
dị O
mkpa O
ime O
ihe O
, O
European B-ORG
Union I-ORG
kwesịrị O
ime O
ya O
. O

O O
kwuru O
na O
atụmatụ O
nke O
EU B-ORG
Farm O
Commissioner O
Franz B-PER
Fischler I-PER
mere O
n O
'ọnwa O
gara O
aga O
iji O
machibido O
ụbụrụ O
atụrụ O
, O
spleen O
na O
akwara O
ọkpụkpụ O
azụ O
site O
na O
nri O
mmadụ O
na O
anụmanụ O
bụ O
ihe O
akọwapụtara O
nke O
ọma O
na O
ịkpachara O
anya O
iji O
chebe O
ahụike O
mmadụ O
. O

Fischler B-PER
tụrụ O
aro O
ka O
e O
mee O
ihe O
maka O
EU O
dum O
mgbe O
akụkọ O
si O
Britain B-LOC
na O
France B-LOC
kwuru O
na O
n O
' O
ọnọdụ O
ụlọ O
nyocha O
, O
atụrụ O
nwere O
ike O
ibute O
ọrịa O
Bovine O
Spongiform O
Encephalopathy O
( O
BSE O
) O
- O
ọrịa O
ehi O
ara O
. O

Ma O
Fischler B-PER
kwetara O
inyocha O
atụmatụ O
ya O
mgbe O
kọmitii O
na-ahụ O
maka O
ahụike O
anụmanụ O
nke O
EU B-ORG
, O
ndị O
ọrụ O
ahụike O
anụmanụ O
mba O
, O
jụrụ O
ma O
ihe O
dị O
otú O
ahụ O
ọ O
bụ O
ihe O
ziri O
ezi O
ebe O
ọ O
bụ O
na O
e O
nwere O
obere O
ihe O
ize O
ndụ O
nye O
ahụike O
mmadụ O
. O

Minista O
na- O
ahụ O
maka O
ọrụ O
ugbo O
na O
Spen O
bụ O
́ O
Loyola B-PER
de I-PER
Palacio I-PER
boro O
Fischler B-PER
ebubo O
n O
" O
oge O
gara O
aga O
ná O
nzukọ O
ndị O
minista O
na- O
ahụ O
maka O
ọrụ O
ugbo O
na O
EU B-ORG
nwere O
, O
na O
ọ O
na- O
akpata O
ụjọ O
na- O
enweghị O
isi O
site O
" O
n O
" O
ikwu O
okwu O
n O
" O
ụzọ O
dị O
ize O
ndụ O
. O
" O

Ọ O

Ọ O
bụ O
nanị O
France B-LOC
na O
Britain B-LOC
kwadoro O
atụmatụ O
Fischler B-PER
. O

Kọmitii O
ndị O
sayensị O
na-ahụ O
maka O
ọgwụgwọ O
ọrịa O
anụmanụ O
na O
kọmitii O
dị O
iche O
iche O
nke O
EU B-ORG
ga-enyochaghachi O
okwu O
a O
ná O
mbido O
ọnwa O
na-abịanụ O
ma O
nye O
ndị O
isi O
ọrụ O
ahụ O
ike O
anụmanụ O
ndụmọdụ O
. O

Ọ O
dịla O
anya O
a O
matara O
na O
atụrụ O
na O
- O
arịa O
ọrịa O
scrapie O
, O
bụ O
́ O
ọrịa O
na O
- O
emebi O
ụbụrụ O
nke O
yiri O
BSE O
bụ O
́ O
nke O
e O
kweere O
na O
e O
bufere O
ya O
ehi O
site O
n O
' O
nri O
nwere O
nsị O
anụmanụ O
. O

Ndị O
ọrụ O
ugbo O
Britain O
gọnarịrị O
na O
Tọzdee O
na O
e O
nwere O
ihe O
ize O
ndụ O
ọ O
bụla O
nye O
ahụike O
mmadụ O
site O
na O
atụrụ O
ha O
, O
ma O
gosipụta O
nchegbu O
na O
ndụmọdụ O
gọọmentị O
German O
nye O
ndị O
na-azụ O
ahịa O
ka O
ha O
zere O
nwa O
atụrụ O
Britain O
nwere O
ike O
imetụta O
ndị O
na-azụ O
ahịa O
n O
'ofe O
Europe B-LOC
. O

" O
Ihe O
anyị O
ga O
- O
akpachara O
anya O
banyere O
ya O
bụ O
otú O
mba O
ndị O
ọzọ O
ga O
- O
esi O
na O
- O
agbaso O
ihe O
nlereanya O
Germany B-LOC
, O
" O
ka O
onyeisi O
oche O
nke O
Òtù B-ORG
Ndị I-ORG
Ọrụ I-ORG
Ugbo I-ORG
nke I-ORG
Mba I-ORG
Wales O
( O
NFU B-ORG
) O
bụ O
́ O
John B-PER
Lloyd I-PER
Jones I-PER
kwuru O
na O
redio O
BBC B-ORG
. I-ORG

Bonn B-LOC
ebutewo O
ụzọ O
n O
'ịgbalị O
ichebe O
ahụ O
ike O
ọha O
mgbe O
ntụkwasị O
obi O
ndị O
na-azụ O
ahịa O
dara O
na O
March O
mgbe O
otu O
akụkọ O
Britain O
tụrụ O
aro O
na O
ụmụ O
mmadụ O
pụrụ O
ibute O
ọrịa O
yiri O
ọrịa O
ehi O
ara O
site O
n O
'iri O
anụ O
ehi O
nwere O
nje O
. O

Germany B-LOC
butere O
atụrụ O
47,600 O
site O
na O
Britain B-LOC
n O
'afọ O
gara O
aga O
, O
ihe O
fọrọ O
nke O
nta O
ka O
ọ O
bụrụ O
ọkara O
nke O
ngụkọta O
mbubata O
. O

Ọ O
wetara O
tọn O
anụ O
ebule O
Britain O
dị O
4,275 O
, O
ihe O
dị O
ka O
pasent O
10 O
nke O
ngụkọta O
mbubata O
. O

A O
na O
- O
ere O
ihe O
odide O
abụ O
Hendrix B-PER
a O
na O
- O
adịghị O
ahụkebe O
ihe O
fọrọ O
nke O
nta O
ka O
ọ O
bụrụ O
$ O
17,000 O
. O

LONDON B-LOC
1996 O

E O
rere O
ihe O
odide O
mbụ O
dị O
ụkọ O
e O
ji O
aka O
dee O
nke O
otu O
abụ O
onye O
na O
- O
agụ O
egwú O
guitar O
bụ O
́ O
onye O
America O
bụ O
́ O
Jimi B-PER
Hendrix I-PER
n O
'ihe O
fọrọ O
nke O
nta O
ka O
ọ O
bụrụ O
$ O
17,000 O
na O
Thursday O
n O
'otu O
okushon B-LOC
nke O
ụfọdụ O
n O
'ime O
ihe O
ndị O
kasị O
amasị O
onye O
ahụ O
na O
- O
agụ O
egwú O
nwụrụ O
anwụ O
. O

Otu O
ụlọ O
oriri O
na O
ọṅụṅụ O
dị O
na O
Florida B-LOC
kwụrụ O
£ O
10,925 O
( O
$ O
16,935 O
) O
maka O
ihe O
odide O
nke O
" O
Ai O
n O
't O
no O
telling O
" O
, O
bụ O
́ O
nke O
Hendrix B-PER
dere O
n O
'otu O
mpempe O
akwụkwọ O
e O
ji O
ede O
ihe O
n O
'otu O
họtel O
dị O
na O
London B-LOC
ná O
ngwụsị O
afọ O
1966 O
. O

Ná O
ngwụsị O
nke O
otu O
egwu O
ọ O
kụrụ O
na O
Jenụwarị O
1967 O
n O
'obodo O
England O
bụ O
́ O
Nottingham B-LOC
, O
ọ O
tụbara O
mpempe O
akwụkwọ O
ahụ O
n O
'etiti O
ndị O
na O
- O
ege O
ntị O
, O
bụ O
́ O
ebe O
otu O
onye O
ofufe O
tụtụtara O
ya O
. O

Ndị O
na- O
azụ O
ahịa O
zụtakwara O
ihe O
iri O
na O
isii O
ndị O
ọzọ O
bụ O
́ O
ndị O
enyi O
nwanyị O
mbụ O
nke O
Hendrix B-PER
bụ O
́ O
Kathy B-PER
Etchingham I-PER
, O
bụ O
́ O
onye O
ya O
na O
ya O
biri O
site O
na O
1966 O
ruo O
1969 O
, O
tinyere O
n O
" O
ire O
ere O
. O

Ha O
gụnyere O
igbe O
e O
ji O
lacquer O
ojii O
na O
nne O
nkume O
pel O
mee O
bụ O
́ O
nke O
Hendrix B-PER
ji O
echekwa O
ọgwụ O
ọjọọ O
ya O
, O
bụ O
́ O
nke O
otu O
onye O
Australia O
a O
na O
- O
amaghị O
aha O
ya O
zụtara O
n O
" O
ọnụ O
ego O
dị O
£ O
5,060 O
( O
Dollar O
7,845 O
) O
. O

Onye O
na- O
akụ O
ụbọ O
akwara O
ahụ O
nwụrụ O
n O
" O
ihi O
ịṅụbiga O
ọgwụ O
ike O
ókè O
n O
" O
afọ O
1970 O
mgbe O
ọ O
dị O
afọ O
iri O
abụọ O
na O
asaa O
. O

China B-LOC
na-ekwu O
na O
Taiwan B-LOC
na-emebi O
ikuku O
maka O
mkparịta O
ụka O
. O

BEIJING B-LOC
1996-08-22 O

China B-LOC
na O
Tọzdee O
boro O
Taipei B-LOC
ebubo O
imebi O
ikuku O
maka O
ịmaliteghachi O
mkparịta O
ụka O
gafee O
Taiwan B-LOC
Strait I-LOC
site O
na O
nleta O
nke O
Onye O
isi O
ala O
Taiwan O
Lien B-PER
Chan I-PER
na O
Ukraine B-LOC
n O
'izu O
a O
nke O
kpasuru O
Beijing B-LOC
iwe O
. O

N O
'ikwu O
okwu O
nanị O
awa O
ole O
na O
ole O
mgbe O
ụlọ O
ọrụ O
mgbasa O
ozi O
gọọmenti O
China O
kwusịrị O
na O
oge O
eruola O
ịmalite O
mkparịta O
ụka O
ndọrọ O
ndọrọ O
ọchịchị O
na O
Taiwan B-LOC
, O
ọnụ O
na O
- O
ekwuchitere O
Ministri B-ORG
Mba I-ORG
Ọzọ I-ORG
bụ O
́ O
Shen B-PER
Guofang I-PER
gwara O
Reuters B-ORG
, O
sị O
: O
" O
Ndị O
ọchịchị O
Taiwan B-LOC
akpaghasịwo O
ọnọdụ O
dị O
mkpa O
maka O
mmalite O
nke O
mkparịta O
ụka O
ndị O
ahụ O
. O
" O

Mgbasa O
ozi O
gọọmentị O
na-ehota O
onye O
isi O
mkparịta O
ụka O
nke O
China B-LOC
na O
Taipei B-LOC
, O
Tang B-PER
Shubei I-PER
, O
dịka O
ọ O
gwara O
otu O
ndị O
ọbịa O
si O
Taiwan B-LOC
na O
Wednesde O
na O
oge O
eruola O
ka O
ndị O
iro O
ahụ O
nwee O
mkparịta O
ụka O
ndọrọ O
ndọrọ O
ọchịchị O
. O

" O
Ugbu O
a O
bụ O
oge O
maka O
akụkụ O
abụọ O
ahụ O
itinye O
aka O
na O
mkparịta O
ụka O
ndọrọ O
ndọrọ O
ọchịchị O
... O

nke O
ahụ O
bụ O
ịkwụsị O
ọnọdụ O
nke O
iro O
, O
" O
mbipụta O
Thursday O
nke O
ndị B-ORG
mmadụ I-ORG
kwa O
ụbọchị O
kwuru O
na O
Tang B-PER
kwuru O
. O

Onye O
na-ekwuchitere O
ndị O
mba O
ofesi O
bụ O
Shen B-ORG
gwara O
Reuters B-ORG
Television I-ORG
n O
'ajụjụ O
ọnụ O
ọ O
gụrụ O
akụkọ O
banyere O
ihe O
Tang B-PER
kwuru O
mana O
o O
nyeghị O
nkọwa O
maka O
ihe O
mere O
onye O
ahụ O
na-eme O
mkparịtaụka O
ji O
were O
oge O
dị O
mma O
maka O
mkparịtaụka O
ya O
na O
Taiwan B-LOC
, O
nke O
Beijing B-LOC
lere O
anya O
dị O
ka O
mpaghara O
nnupụisi O
. O

China B-LOC
, O
nke O
megidere O
ogologo O
oge O
mbọ O
niile O
Taipei B-LOC
na-eme O
iji O
nwekwuo O
nnabata O
mba O
ụwa O
, O
were O
iwe O
site O
na O
nleta O
onye O
isi O
oche O
Taiwan O
Lien B-PER
gara O
Ukraine B-LOC
n O
'izu O
a O
. O

China B-LOC
kwuru O
na O
oge O
eruola O
maka O
mkparịta O
ụka O
Taiwan B-LOC
. O

BEIJING B-LOC
1996-08-22 O

China B-LOC
ekwuola O
na O
oge O
eruola O
maka O
mkparịtaụka O
ndọrọndọrọ O
ọchịchị O
na O
Taiwan B-LOC
nakwa O
na O
agwaetiti O
ahụ O
na-asọ O
mpi O
kwesịrị O
ime O
ihe O
ndị O
bara O
uru O
iji O
ruo O
ihe O
mgbaru O
ọsọ O
ahụ O
. O

Ekwesịrị O
inwe O
mkparịta O
ụka O
iji O
setịpụ O
oge O
na O
usoro O
nke O
mkparịta O
ụka O
ahụ O
, O
ụlọ O
ọrụ O
mgbasa O
ozi O
gọọmentị O
Xinhua B-ORG
hotara O
Tang B-PER
Shubei I-PER
, O
onye O
isi O
oche O
ndị O
isi O
nke O
Association B-ORG
for I-ORG
Relations I-ORG
Across I-ORG
the I-ORG
Taiwan I-ORG
Straits I-ORG
, O
ka O
ọ O
na-ekwu O
na O
mgbede O
Wenezde O
. O

Ndebanye O
aha O
ụgbọala O
German O
nke O
ọnwa O
Julaị O
rịrị O
14.2 O
% O
kwa O
afọ O
. O

FRANKFURT B-LOC
1996 O

German O
mbụ O
ndebanye O
aha O
nke O
moto O
ugbo O
ala O
jumped O
14.2 O
percent O
na O
July O
nke O
afọ O
a O
si O
afọ O
gara O
aga O
oge O
, O
ndị O
Federal B-ORG
ụlọ I-ORG
ọrụ I-ORG
maka I-ORG
moto I-ORG
ugbo I-ORG
ala I-ORG
kwuru O
na O
Thursday O
. O

Ụlọ O
ọrụ O
ahụ O
kwuru O
na O
e O
debara O
aha O
ụgbọala O
ọhụrụ O
356,725 O
na O
July O
1996 O
- O
ụgbọala O
ndị O
njem O
304,850 O
na O
gwongworo O
15,613 O
. O

Ọnụ O
ọgụgụ O
ndị O
a O
na O
- O
egosi O
mmụba O
dị O
pasent O
13.6 O
n O
'ihe O
banyere O
ụgbọala O
ndị O
njem O
na O
mbelata O
dị O
pasent O
2.2 O
n O
'ihe O
banyere O
gwongworo O
site O
na O
July O
1995 O
. O

Ndebanye O
aha O
ọgba O
tum O
tum O
mụbara O
pasent O
32.7 O
n O
'oge O
ahụ O
. O

Mmụba O
ahụ O
bụ O
n O
' O
akụkụ O
n O
' O
ihi O
mmụba O
nke O
ọnụ O
ọgụgụ O
ndị O
Germany O
na O
- O
azụ O
ụgbọala O
German O
ná O
mba O
ọzọ O
, O
ebe O
ndị O
na O
- O
emepụta O
ụgbọala O
kwuru O
na O
ọchịchọ O
dị O
n O
' O
ime O
obodo O
adịghị O
ike O
, O
ka O
ụlọ O
ọrụ O
gọọmenti O
etiti O
ahụ O
kwuru O
. O

Ihe O
fọrọ O
nke O
nta O
ka O
ọ O
bụrụ O
ndị O
na O
- O
emepụta O
ụgbọala O
na O
Germany O
nile O
gosipụtara O
mmụba O
n O
" O
ọnụ O
ọgụgụ O
ndị O
e O
debanyere O
aha O
ha O
n O
'akwụkwọ O
n O
'oge O
ahụ O
. O

Volkswagen B-ORG
AG I-ORG
nwetara O
ndebanye O
aha O
77,719 O
, O
ihe O
karịrị O
otu O
ụzọ O
n O
'ụzọ O
anọ O
nke O
ngụkọta O
. O

Opel B-ORG
AG I-ORG
tinyere O
General B-ORG
Motors I-ORG
bịara O
n O
'ọnọdụ O
nke O
abụọ O
na O
ndebanye O
aha O
49,269 O
, O
pasent O
16.4 O
nke O
ọnụ O
ọgụgụ O
zuru O
ezu O
. O

Nke O
atọ O
bụ O
Ford B-ORG
nwere O
ndebanye O
aha O
35,563 O
, O
ma O
ọ O
bụ O
pasent O
11.7 O
. O

Naanị O
Seat B-ORG
na O
Porsche B-ORG
nwere O
ndebanye O
aha O
ole O
na O
ole O
na O
July O
1996 O
ma O
e O
jiri O
ya O
tụnyere O
July O
nke O
afọ O
gara O
aga O
. O

Seat B-ORG
dere O
ndebanye O
aha O
3,420 O
ma O
e O
jiri O
ya O
tụnyere O
ndebanye O
aha O
5522 O
na O
Julaị O
afọ O
gara O
aga O
. O

Ndebanye O
aha O
Porsche B-ORG
dara O
site O
na O
643 O
ruo O
554 O
. O

Ndị O
ndọrọndọrọ O
ọchịchị O
ndị O
Gris O
enyela O
PM O
akwụkwọ O
ndụ O
akwụkwọ O
ndụ O
maka O
ntuliaka O
. O

ATHENS B-LOC
1996 O

Kọmitii O
na-ahụ O
maka O
ndị O
ndọrọndọrọ O
ọchịchị O
nke O
ndị O
Gris O
nyere O
praịm O
minista O
Costas B-PER
Simitis I-PER
akwụkwọ O
ndụ O
akwụkwọ O
ndụ O
iji O
kpọọ O
ntuli O
aka O
, O
onye O
odeakwụkwọ O
ukwu O
ya O
bụ O
Costas B-PER
Skandalidis I-PER
gwara O
ndị O
nta O
akụkọ O
. O

Praịm O
Mịnịsta O
Costas B-PER
Simitis I-PER
ga-eme O
ọkwa O
gọọmentị O
mgbe O
nzukọ O
ndị O
ọrụ O
gọọmentị O
gachara O
na O
Tọzdee O
, O
ka O
Skandalidis B-PER
kwuru O
. O

-- O
Dimitris B-PER
Kontogiannis I-PER
, O
Ụlọ B-ORG
Ọrụ I-ORG
Akụkọ I-ORG
Athens I-ORG
+ O
301 O
3311812-4 O

BayerVB B-ORG
na-etinye O
C O
$ O
100 O
nde O
bond O
maka O
afọ O
isii O
. O

LONDON B-LOC
1996 O

Onye O
isi O
njikwa O
Toronto B-PER
Dominion I-PER
kwupụtara O
nkwekọrịta O
a O
. O

BORROWER O
BAYERISCHE B-ORG
VEREINSBANK I-ORG
Onye O
na-agbaziri O
ego O

AMT O
C O
$ O
100 O
MLN O
COUPON O
6.625 O
MATURITY O
24.SEP.02 O
Ihe O
ndị O
a O
na-ekwu O
okwu O
ha O
bụ O
: O

TYPE O
STRAIGHT O
ISS O
PRICE O
100.92 O
ỤBỌCHỊ O
Ịkwụ O
Ụgwọ O
24.SEP.96 O

FULL O
ỤLỌ O
1.875 O
REOFFER O
99.32 O
SPREAD O
+ O
20 O
BP O

S B-ORG
& I-ORG
P I-ORG
= O
DENOMS O
( O
K O
) O
1-10-100 O
SALE O
LIMITS O
US B-LOC
/ O
UK B-LOC
/ O
CA B-LOC

NEG O
PLG O
Ọ O
dịghị O
CRS O
DEFLT O
Ọ O
dịghị O
FORCE O
MAJ O
= O

GOVEMENT O
LAW O
GERMAN O
HOME O
CTRY O
= O
TAX O
PROVS O
STANDARD O
( O
ụtụ O
isi O
na-egosi O
ụkpụrụ O
) O

MGT O
/ O
UND O
0.275 O
SELL O
CONC O
1.60 O
PRAECIP O
= O

AKWỤKWỌ O
GOVEMENT O
BOND O
7.0 O
PCT O
SEPT O
2001 O

AKWỤKWỌ O
BAYERISCHE B-ORG
VEREINSBANK I-ORG
BỤ O
Onye O
Nchịkwa O
Njikọ O

-- O
Ụlọ B-ORG
akụkọ I-ORG
London I-ORG
+ O
44 O
171 O
542 O
7658 O

Venantius B-ORG
setịpụrụ O
$ O
300 O
nde O
na O
Jenụwarị O
1999 O
FRN O
. O

LONDON B-LOC
1996 O

Onye O
isi O
njikwa O
Lehman B-ORG
Brothers I-ORG
International I-ORG
kwupụtara O
mbipụta O
nke O
ọnụego O
mgbanwe O
na-esote O
. O

BORROWER O
VENANTIUS B-ORG
AB I-ORG
( O
SWEEDISH O
NATIONAL O
MORTGAGE O
AGENCY O
) O
Onye O
na-agbaziri O
ego O
n O
'ụlọ O
akụ O

AMT O
$ O
300 O
MLN O
Gbasaa O
- O
12.5 O
BP O
MATURITY O
21.JAN.99 O

TYPE O
FRN O
BASE O
3M B-ORG
LIBOR O
ỤBỌCHỊ O
Ịkwụ O
Ụgwọ O
S23.SEP.96 O

LAST O
MOODY O
AA3 O
ISS O
ỤLỌ O
99.956 O
ỤLỌ O
10 O
BP O

Kacha O
ọhụrụ O
S B-ORG
& I-ORG
P I-ORG
AA O
+ O
REOFFER O
= O

AKWỤKWỌ O
NDỊ O
MGBE O
NA-AGBANWE O
NKE O
MBỤ O

LISTING O
LONDON B-LOC
DENOMS O
( O
K O
) O
1-10-100 O
LIMITS O
SALE O
US B-LOC
/ O
UK B-LOC
/ O
JP B-LOC
/ O
FR B-LOC
Ndị O
na-ere O
ahịa O
nọ O
n O
" O
ógbè O
ndị O
dịpụrụ O
adịpụ O
. O

NEG O
PLG O
EE O
CRS O
DEFLT O
Ọ O
dịghị O
ike O
MAJ O
IPMA O
2 O

GOVEMENT O
LAW O
ENGLISH O
HOME O
CTRY O
SWEDEN B-LOC
TAX O
PROVS O
STANDARD O
Ụkpụrụ O
ụtụ O
isi O

MGT O
/ O
UND O
5 O
BP O
SELL O
CONC O
5 O
BP O
PRAECIP O
= O

AKWỤKWỌ O
NDỊ O
A O
GBASARA O
NA O
EMTN O
PROGRAM O

-- O
Ụlọ B-ORG
akụkọ I-ORG
London I-ORG
+ O
44 O
171 O
542 O
8863 O

Ọnọdụ O
ọdụ O
ụgbọ O
mmiri O
emelitere O
- O
Syria B-LOC
- O
Lloyds B-ORG
Shipping I-ORG
. O

Ọnọdụ O
ọdụ O
ụgbọ O
mmiri O
sitere O
na O
Lloyds B-ORG
Shipping I-ORG
Intelligence I-ORG
Service I-ORG
... O

LATTAKIA B-LOC
, O
Ọgọst O
10 O
- O
oge O
ichere O
na O
Lattakia B-LOC
na O
Tartous B-LOC
ugbu O
a O
bụ O
awa O
24 O
. O

Israel B-LOC
na-ebelata O
egwu O
agha O
ya O
na O
Syria B-LOC
. O

Colleen B-PER
Siegel I-PER

JERUSALEM B-LOC
1996 O

Onye O
na-ekwu O
okwu O
udo O
nke O
Israel B-LOC
na O
Syria B-LOC
kwuru O
na O
Tọzdee O
na O
esemokwu O
dị O
ugbu O
a O
n O
'etiti O
mba O
abụọ O
ahụ O
yiri O
ka O
ọ O
bụ O
oké O
ifufe O
na O
teacup O
. O

Itamar B-PER
Rabinovich I-PER
, O
onye O
dịka O
onye O
nnọchi O
anya O
Israel B-LOC
na O
Washington B-LOC
duziri O
mkparịtaụka O
na-enweghị O
isi O
ya O
na O
Syria B-LOC
, O
gwara O
Israel B-ORG
Radio I-ORG
na O
ọ O
dị O
ka O
Damaskọs B-LOC
chọrọ O
ikwu O
okwu O
kama O
ịlụ O
ọgụ O
. O

" O
O O
yiri O
m O
ka O
ihe O
kacha O
ndị O
Siria O
mkpa O
bụ O
ka O
ha O
nọgide O
na O
- O
ekwurịta O
okwu O
. O

Ndị O
Siria O
nọ O
na O
mgbagwoju O
anya O
, O
ọ O
bụ O
eziokwu O
na O
obi O
adịghị O
ha O
mma O
, O
mana O
ihe O
a O
na- O
ekwu O
ebe O
a O
na O
Wọshịntịn B-LOC
bụ O
na O
nke O
a O
bụ O
oké O
ifufe O
dị O
n O
" O
iko O
tii O
, O
" O
ka O
o O
kwuru O
. O

Rabinovich B-PER
na-agwụcha O
oge O
ya O
dị O
ka O
onye O
nnọchi O
anya O
. O

Onye O
ga-anọchi O
ya O
bụ O
Eliahu B-PER
Ben-Elissar I-PER
, O
onye O
bụbu O
onye O
nnọchi O
anya O
Israel B-LOC
n I-LOC
'Ijipt I-LOC
na O
onye O
ndọrọndọrọ O
ọchịchị O
Likud B-ORG
nke O
aka O
nri O
. O

Israel B-LOC
na O
Wednesday O
zigara O
Syria B-LOC
ozi O
, O
site O
na O
Washington B-LOC
, O
na-ekwu O
na O
ọ O
raara O
onwe O
ya O
nye O
udo O
ma O
chọọ O
ịmalite O
mkparịta O
ụka O
na-enweghị O
ọnọdụ O
. O

Ma O
ọ O
katọrọ O
Damaskọs B-LOC
maka O
imepụta O
ihe O
ọ O
kpọrọ O
ọnọdụ O
dị O
ize O
ndụ O
. O

Syria B-LOC
boro O
Israel B-LOC
ebubo O
n O
'ụbọchị O
Wenezde O
na O
ọ O
malitere O
mkpọsa O
aghara O
aghara O
megide O
ya O
mgbe O
telivishọn O
Israel O
kwupụtara O
na O
Damaskọs B-LOC
nwalere O
ogbunigwe O
na O
nso O
nso O
a O
. O

O O
kwuru O
na O
ihe O
mere O
o O
ji O
zụta O
ngwá O
agha O
bụ O
iji O
chebe O
onwe O
ya O
. O

" O
Ozi O
anyị O
zigara O
( O
onyeisiala O
Syria B-PER
bụ O
Hafez B-PER
al-Assad I-PER
) O
bụ O
na O
Israel B-LOC
dị O
njikere O
n O
'oge O
ọ O
bụla O
na-enweghị O
ọnọdụ O
iji O
banye O
mkparịta O
ụka O
udo O
, O
" O
Minista O
mba O
ofesi O
Israel B-ORG
bụ I-ORG
David B-PER
Levy I-PER
gwara O
Israel O
Radio O
na O
N O
'ajụjụ O
ọnụ O
. O

Esemokwu O
adịla O
elu O
kemgbe O
Praịm O
Mịnịsta O
Israel B-LOC
bụ O
Benjamin B-PER
Netanyahu I-PER
batara O
n O
'ọchịchị O
n O
'ọnwa O
Juun O
na-ekwe O
nkwa O
ijigide O
Golan B-LOC
Heights I-LOC
nke O
Israel O
weghaara O
na O
Syria B-LOC
n O
'agha O
Middle B-LOC
East I-LOC
nke O
1967 O
. O

Nkwurịta O
okwu O
udo O
dị O
n O
' O
etiti O
Israel O
na O
Syria B-LOC
akwụsịla O
kemgbe O
afọ O
1991 O
n O
' O
agbanyeghị O
na O
gọọmentị O
gara O
aga O
dị O
njikere O
ịhapụ O
Golan B-LOC
. O

Oge O
ikpeazụ O
e O
nwere O
mkparịtaụka O
udo O
n O
'etiti O
ha O
bụ O
n O
'ọnwa O
Febụwarị O
. O

" O
Olu O
ndị O
na O
- O
esi O
na O
Damaskọs B-LOC
apụta O
bụ O
olu O
ọjọọ O
, O
ọ O
bụghị O
olu O
ọma O
. O

Mgbasa O
ozi O
... O

juputara O
n O
'okwu O
na O
nkwupụta O
ndị O
ga-abụrịrị O
nchegbu O
... O

" O
Ọnọdụ O
ikuku O
a O
na O
- O
emepụta O
n O
'onwe O
ya O
dị O
nnọọ O
ize O
ndụ O
n O
'ihi O
na O
ndị O
na O
- O
ekesa O
ya O
pụrụ O
ịghọ O
ndị O
mkpọrọ O
ya O
, O
" O
ka O
Levy B-PER
kwuru O
. O

" O
Anyị O
na-atụ O
anya O
site O
na O
Syria B-LOC
, O
ma O
ọ O
bụrụ O
na O
ihu O
ya O
bụ O
udo O
, O
na O
ọ O
ga-aza O
ozi O
Israel B-LOC
ịbanye O
mkparịta O
ụka O
udo O
n O
'ihi O
na O
nke O
ahụ O
bụ O
ihe O
mgbaru O
ọsọ O
anyị O
, O
" O
ka O
o O
kwuru O
. O
" O

Anyị O
achọghị O
agha O
, O
Chineke B-PER
gbochie O
. O

Ọ O
dịghị O
onye O
na O
- O
erite O
uru O
n O
'agha O
. O
" O

Ụlọ O
ọrụ O
telivishọn O
Israel B-LOC
bụ O
Channel B-ORG
Two I-ORG
kwuru O
na O
Damaskọs B-LOC
ezigala O
" O
ihe O
mgbaàmà O
na O
- O
eme O
ka O
obi O
dajụọ O
" O
n O
'Izrel B-LOC
. O

O O
kwughị O
ebe O
o O
si O
nweta O
akụkọ O
ahụ O
. O

Ndị O
na-ekwuchitere O
Netanyahu B-PER
na O
Levy B-PER
kwuru O
na O
ha O
enweghị O
ike O
ikwenye O
ya O
. O

Ihe O
onyonyo O
ahụ O
kwukwara O
na O
Netanyahu B-PER
zitere O
ozi O
iji O
mesighachi O
Syria B-LOC
obi O
ike O
site O
na O
Cairo B-LOC
, O
United B-LOC
States I-LOC
na O
Moscow B-LOC
. O

Onye O
ndọrọndọrọ O
ọchịchị O
Polish O
na-agọnahụ O
ndị O
nọọsụ O
tọrọ O
atọ O
na O
Libya B-LOC
. O

TUNIS B-LOC
1996-08-22 O

Onye O
ndọrọndọrọ O
ọchịchị O
Polish O
na O
Tọzdee O
gọnarịrị O
akụkọ O
tabloid O
Polish O
n O
'izu O
a O
na O
Libya B-LOC
na-ajụ O
visa O
ọpụpụ O
nye O
ndị O
nọọsụ O
Polish O
100 O
na-anwa O
ịlaghachi O
ụlọ O
mgbe O
ha O
rụsịrị O
ọrụ O
na O
mba O
North O
Africa O
. O

" O
Nke O
a O
abụghị O
eziokwu O
. O

Ruo O
taa O
, O
anyị O
amaghị O
banyere O
nọọsụ O
ọ O
bụla O
tọrọ O
atọ O
ma O
ọ O
bụ O
nọrọ O
na O
Libya B-LOC
n O
'enweghị O
uche O
ya O
, O
anyị O
enwetabeghịkwa O
mkpesa O
ọ O
bụla O
, O
" O
ka O
onye O
ọrụ O
Polish O
Embassy O
na O
Tripoli B-LOC
, O
Tadeusz B-PER
Awdankiewicz I-PER
, O
gwara O
Reuters B-ORG
site O
na O
ekwentị O
. O

Ministri O
na-ahụ O
maka O
ọrụ O
na O
Poland B-LOC
kwuru O
n O
'izu O
a O
na O
ha O
ga-eziga O
ndị O
otu O
na O
Libya B-LOC
ka O
ha O
nyochaa O
, O
mana O
Awdankiewicz B-PER
kwuru O
na O
nyocha O
ahụ O
sitere O
na O
ụfọdụ O
ndị O
nọọsụ O
na-eme O
mkpesa O
banyere O
ọnọdụ O
ọrụ O
ha O
dịka O
ịkwụghị O
ụgwọ O
ọnwa O
ha O
. O

O O
kwuru O
na O
ihe O
ruru O
ndị O
nọọsụ O
Polish O
800 O
na-arụ O
ọrụ O
na O
Libya B-LOC
. O

Ndị O
isi O
abụọ O
nke O
ndị O
mmegide O
Iran O
zutere O
na O
Baghdad B-LOC
. O

Hassan B-PER
Hafidh I-PER

BAGHDAD B-LOC
1996-08-22 O

Otu O
òtù O
ndị O
Iran B-LOC
a O
chụpụrụ O
n O
'ala O
ha O
bi O
na O
Iraq B-LOC
kwere O
nkwa O
na O
Tọzdee O
ịgbatị O
nkwado O
ha O
nye O
ndị O
nnupụisi O
Kurd O
nke O
Iran O
mgbe O
ndị O
agha O
Iran O
wakporo O
ha O
n O
'ime O
ime O
Iraq B-LOC
n O
" O
ọnwa O
gara O
aga O
. O

Nkwupụta O
nke O
Mujahideen B-ORG
Khalk I-ORG
kwuru O
na O
onye O
ndu O
ya O
bụ O
Massoud B-PER
Rajavi I-PER
zutere O
na O
Baghdad B-LOC
odeakwụkwọ O
ukwu O
nke O
Democratic B-ORG
Party I-ORG
of I-ORG
Iran I-ORG
( O
KDPI B-ORG
) O
Hassan B-PER
Rastegar I-PER
na O
Wednesde O
ma O
kwupụta O
nkwado O
ya O
nye O
ndị O
nnupụisi O
Kurds O
nke O
Iran B-LOC
. O

" O
Rajavi O
kwusiri O
ike O
na O
ndị O
Iranian O
Resistance B-ORG
ga-anọgide O
na-eguzo O
n O
'akụkụ O
ụmụ O
amaala O
Kurd O
ha O
na O
mmegide O
mgbagha O
na O
Iranian B-LOC
Kurdistan I-LOC
, O
" O
ka O
ọ O
na-ekwu O
. O

Onye O
na-ekwuchitere O
òtù O
ahụ O
kwuru O
na O
nzukọ O
ahụ O
" O
na-egosi O
ọkwa O
ọhụrụ O
nke O
imekọ O
ihe O
ọnụ O
n O
'etiti O
ndị O
Mujahideen B-ORG
Khalq I-ORG
na O
ndị O
mmegide O
Kurd O
Iran O
. O
" O

Iran B-LOC
wakporo O
ebe O
dị O
iche O
iche O
n O
'ebe O
ugwu O
Iraq B-LOC
n O
'ọnwa O
Julaị O
iji O
chụsoo O
ndị O
agha O
KDPI B-ORG
bi O
na O
mpaghara O
ndị O
Iraqi O
Kurd O
na O
mpụga O
nchịkwa O
gọọmentị O
na O
Baghdad B-LOC
. O

Mpaghara O
ndị O
Iraqi O
Kurd O
dị O
n O
'akụkụ O
Iran B-LOC
nọ O
n O
'okpuru O
nchịkwa O
nke O
ndị O
agha O
nnupụisi O
nke O
òtù O
Iraqi B-ORG
Kurdish I-ORG
Patriotic I-ORG
Union I-ORG
of I-ORG
Kurdistan I-ORG
( O
PUK B-ORG
) O
. O

PUK B-ORG
na O
Iraqi B-LOC
Kurdistan B-ORG
Democratic I-ORG
Party I-ORG
( O
KDP B-ORG
) O
bụ O
ndị O
isi O
abụọ O
nke O
Iraqi B-LOC
Kurdish O
, O
nwere O
ugwu O
Iraq O
n O
'okpuru O
nchịkwa O
ha O
ebe O
ọ O
bụ O
na O
a O
chụpụrụ O
ndị O
agha O
Iraq O
na O
Kuwait B-LOC
na O
1991 O
Gulf O
War O
. O

Esemokwu O
dị O
n O
'etiti O
ndị O
otu O
abụọ O
a O
bidoro O
na O
ngwụcha O
izuụka O
gara O
aga O
bụ O
nke O
kacha O
njọ O
kemgbe O
gọọmentị O
Amerịka O
kwadochara O
nkwụsịtụ O
agha O
n O
'afọ O
gara O
aga O
. O

Ndị O
Mujahideen B-ORG
Khalq I-ORG
kwuru O
na O
ndị O
agha O
Iran O
anọwokwa O
na-agba O
ogbunigwe O
n O
'ebe O
ndị O
KDP B-ORG
nọ O
na O
mpaghara O
Qasri B-LOC
nke O
dị O
na O
Suleimaniya B-LOC
n O
'akụkụ O
ókèala O
Iran O
n O
'ime O
ụbọchị O
abụọ O
gara O
aga O
. O

O O
kwuru O
na O
ihe O
dị O
ka O
otu O
narị O
ndị O
Iraqi O
Kurds O
nwụrụ O
ma O
ọ O
bụ O
merụọ O
ahụ O
n O
' O
ọgụ O
ahụ O
. O

Ma O
Iran B-LOC
ma O
Turkey B-LOC
na O
- O
awakpo O
ndị O
agha O
ha O
n O
'ikuku O
nakwa O
n O
'ala O
n O
'ebe O
ugwu O
Iraq B-LOC
iji O
chụsoo O
ndị O
nnupụisi O
bụ O
́ O
ndị O
Kurd O
. O

Ndị O
agha O
ụgbọelu O
nke O
United O
States O
na O
- O
edu O
n O
'ebe O
ndịda O
Turkey B-LOC
na O
- O
echebe O
ndị O
Kurd O
Iraq O
pụọ O
ná O
mwakpo O
ndị O
agha O
Baghdad B-LOC
pụrụ O
ịwakpo O
ha O
. O

Saudi O
riyal O
ọnụego O
kwụsiri O
ike O
na O
jụụ O
n O
'oge O
okpomọkụ O
ahia O
. O

MANAMA B-LOC
1996-08-22 O

Ọnụ O
ego O
Saudi O
riyal O
megide O
dollar O
na O
ọnụego O
nkwụnye O
ego O
n O
'etiti O
ụlọ O
akụ O
bụ O
nke O
kwụsiri O
ike O
n O
'izu O
a O
na O
azụmaahịa O
oge O
ọkọchị O
dị O
jụụ O
, O
ndị O
na-ere O
ahịa O
na O
alaeze O
ahụ O
kwuru O
. O

" O
Ọ O
dịghị O
mgbanwe O
ọ O
bụla O
dị O
na O
ọnụego O
Saudi O
riyal O
. O

" O
Ahịa O
ahụ O
dị O
nnọọ O
jụụ O
n O
'ihi O
ezumike O
oge O
okpomọkụ O
, O
" O
ka O
otu O
onye O
na O
- O
ere O
ahịa O
kwuru O
. O

E O
debere O
ọnụ O
ahịa O
riyal O
na O
3.7504 O
/ O
06 O
maka O
otu O
dollar O
. O

Otu O
ọnwa O
interbank O
nkwụnye O
ego O
bụ O
na O
5-1 O
/ O
2 O
, O
3 O
/ O
8 O
percent O
, O
ọnwa O
atọ O
bụ O
5-5 O
/ O
8 O
, O
1 O
/ O
2 O
percent O
na O
ọnwa O
isii O
bụ O
5-3 O
/ O
4 O
, O
5 O
/ O
8 O
percent O
. O

Otu O
afọ O
ego O
bụ O
na O
isii O
, O
5-7 O
/ O
8 O
pasent O
. O

Israel B-LOC
kwadoro O
ụgbọ O
elu O
Arafat B-PER
na O
West B-LOC
Bank I-LOC
. O

JERUSALEM B-LOC
1996 O

Israel B-LOC
nyere O
onye O
isi O
ala O
Palestine O
bụ O
Yasser B-PER
Arafat I-PER
ikike O
na O
Tọzdee O
ka O
ọ O
gafee O
ókèala O
ya O
gaa O
West B-LOC
Bank I-LOC
, O
na-akwụsị O
obere O
nsogbu O
Israel-PLO O
, O
onye O
ndụmọdụ O
Arafat B-PER
kwuru O
. O

" O
Nsogbu O
ahụ O
agwụla O
. O

Ụgbọelu O
onyeisiala O
enwetala O
ikike O
ịgafe O
n O
'ikuku O
Israel O
mana O
a O
naghị O
atụ O
anya O
na O
onyeisiala O
ga-aga O
West B-LOC
Bank I-LOC
tupu O
Mọnde O
, O
" O
Nabil B-PER
Abu I-PER
Rdainah I-PER
gwara O
Reuters B-ORG
. O

Arafat B-PER
mere O
ndokwa O
izute O
onye O
bụbu O
praịm O
minista O
Israel B-LOC
bụ O
Shimon B-PER
Peres I-PER
n O
'obodo O
West B-LOC
Bank I-LOC
nke O
Ramallah B-LOC
na O
Tọzdee O
mana O
agbanweela O
ebe O
a O
ga-eme O
ya O
gaa O
Gaza B-LOC
mgbe O
Israel O
jụrụ O
inye O
ndị O
ọchịagha O
ndị O
Palestian O
ikike O
ụgbọ O
elu O
. O

Ndị O
ọrụ O
Palestian O
boro O
onye O
isi O
ala O
aka O
nri O
Benjamin B-PER
Netanyahu I-PER
ebubo O
na O
ọ O
na-anwa O
igbochi O
nzukọ O
Ramallah B-LOC
site O
na O
idobe O
Arafat B-PER
n O
'ala O
. O

Arafat B-PER
mesịrị O
kagbuo O
nzukọ O
dị O
n O
'etiti O
ndị O
ọrụ O
Israel O
na O
PLO B-ORG
, O
banyere O
ihe O
omume O
obodo O
, O
na O
Allenby B-LOC
Bridge I-LOC
na-agafe O
n O
'etiti O
Jordan B-LOC
na O
West B-LOC
Bank I-LOC
. O

Abu B-PER
Rdainah I-PER
kwuru O
na O
Arafat B-PER
ekpebiela O
ịghara O
ịga O
West B-LOC
Bank I-LOC
na O
Tọzdee O
, O
mgbe O
Israel B-LOC
wepụrụ O
mmachibido O
iwu O
ahụ O
, O
n O
'ihi O
na O
o O
nwere O
oge O
buru O
ibu O
na O
Gaza B-LOC
ma O
ọ O
gaghị O
enwere O
onwe O
ya O
ruo O
ụbọchị O
Mọnde O
. O

Arafat B-PER
ga-ezute O
Peres B-PER
na O
Gaza B-LOC
mgbe O
amachibidoro O
ụgbọelu O
. O

JERUSALEM B-LOC
1996 O

Yasser B-PER
Arafat I-PER
ga-ezute O
Shimon B-PER
Peres I-PER
na O
Gaza B-LOC
na O
Tọzdee O
mgbe O
ndị O
Palestian O
kwuru O
na O
gọọmentị O
aka O
nri O
nke O
Israel O
gbochiri O
onye O
ndu O
Palestine O
ka O
ọ O
gaa O
West B-LOC
Bank I-LOC
maka O
mkparịta O
ụka O
ya O
na O
onye O
bụbu O
praịm O
minista O
. O

" O
Nzukọ O
dị O
n O
'etiti O
Peres B-PER
na O
Arafat B-PER
ga-ewere O
ọnọdụ O
na O
Erez B-LOC
checkpoint O
na O
Gaza B-LOC
ma O
ọ O
bụghị O
na O
Ramallah B-LOC
dị O
ka O
e O
mere O
atụmatụ O
, O
" O
ụlọ O
ọrụ O
Peres B-PER
kwuru O
. O

Ndị O
ọrụ O
Palestian O
kwuru O
na O
gọọmentị O
Israel B-LOC
machibidoro O
Arafat B-PER
ka O
ọ O
ghara O
iji O
helikopta O
Palestian O
gafee O
Israel O
gaa O
West B-LOC
Bank I-LOC
iji O
gbalịa O
igbochi O
nzukọ O
ya O
na O
Peres B-PER
. O

Praịm O
Mịnịsta O
Israel O
bụ O
Benjamin B-PER
Netanyahu I-PER
boro O
onye O
ndu O
mmegide O
bụ O
Peres B-PER
, O
onye O
o O
meriri O
na O
ntuliaka O
May O
, O
ebubo O
na O
ọ O
na-anwa O
imebi O
ikike O
gọọmentị O
Likud B-ORG
ya O
iduzi O
mkparịta O
ụka O
udo O
. O

Ụlọ O
ọrụ O
mba O
Afghanistan O
na O
UAE B-LOC
kwuru O
na O
ndị O
nche O
Taliban O
na-ala O
n O
'ụlọ O
ha O
. O

Hilary B-PER
Gush I-PER

DUBAI B-LOC
1996 O

Ndị O
nche O
Afghanistan B-LOC
atọ O
ndị O
ndị O
Russia O
dọtara O
na O
United B-LOC
Arab I-LOC
Emirates I-LOC
n O
'izu O
gara O
aga O
bụ O
ndị O
gbapụrụ O
n O
'aka O
ndị O
agha O
Taliban O
ga-alaghachi O
Afghanistan O
n O
'ime O
ụbọchị O
ole O
na O
ole O
, O
ka O
ụlọ O
ọrụ O
nnọchite O
anya O
Afghanistan O
na O
Abu B-LOC
Dhabi I-LOC
kwuru O
na O
Tọzdee O
. O

" O
Onye O
nnọchi O
anya O
anyị O
nọ O
na O
kọntaktị O
na O
UAE B-LOC
Ministry O
of O
Foreign O
Affairs O
. O

Nlaghachi O
ha O
na O
Afghanistan B-LOC
ga-ewere O
ọnọdụ O
n O
'ime O
ụbọchị O
abụọ O
ma O
ọ O
bụ O
atọ O
, O
" O
onye O
ọrụ O
nke O
ụlọ O
ọrụ O
nnọchiteanya O
ahụ O
kwuru O
. O

" O
Ụlọ O
ọrụ O
ndị O
nnọchiteanya O
na O
- O
enye O
ha O
akwụkwọ O
njem O
maka O
ịlaghachi O
n O
' O
ala O
nna O
ha O
. O

Enweghị O
ihe O
mgbochi O
ọ O
bụla O
maka O
njem O
ha O
, O
" O
ka O
o O
kwukwara O
. O

Ndị O
ọrụ O
ụgbọelu O
asaa O
nke O
Russia O
meriri O
ndị O
nche O
Taliban O
atọ O
ahụ O
bụ O
ndị O
gbapụrụ O
na O
steeti O
UAE B-LOC
Sharjah B-LOC
na O
Fraịde O
gara O
aga O
n O
' O
ụgbọelu O
nke O
ha O
mgbe O
otu O
afọ O
gachara O
n O
'aka O
ndị O
agha O
Taliban O
na O
Kandahar B-LOC
na O
ndịda O
Afghanistan B-LOC
. O

Na O
Mọnde O
, O
UAE B-LOC
kwuru O
na O
ha O
ga-enyefe O
mmadụ O
atọ O
ahụ O
n O
'aka O
International B-ORG
Red I-ORG
Crescent I-ORG
, O
ma O
eleghị O
anya O
ụbọchị O
Tuzdee O
gara O
aga O
. O

Kemgbe O
ahụ O
, O
o O
kwughị O
ihe O
ọ O
bụla O
banyere O
ya O
. O

Mgbe O
a O
jụrụ O
ya O
ma O
ndị O
nche O
atọ O
ahụ O
hà O
ga O
- O
alaghachi O
Kandahar B-LOC
ka O
ọ O
̀ O
bụ O
isi O
obodo O
Afghanistan O
bụ O
́ O
Kabul B-LOC
, O
onye O
na O
- O
arụ O
ọrụ O
n O
" O
ụlọ O
ọrụ O
nnọchiteanya O
ahụ O
kwuru O
, O
sị O
: O
" O
Anyị O
ekpebibeghị O
nke O
ahụ O
, O
ma O
eleghị O
anya O
Kandahar B-LOC
. O
" O

Kandahar B-LOC
bụ O
isi O
ụlọ O
ọrụ O
ndị O
agha O
Taliban O
na-emegide O
ọchịchị O
. O

Ọchịchị O
onyeisiala O
Burhanuddin B-PER
Rabbani I-PER
na O
- O
achịkwa O
Kabul B-LOC
, O
bụ O
́ O
nke O
ndị O
Taliban O
na O
- O
alụ O
ọgụ O
iji O
kwatuo O
ya O
. O

Onyeisi O
ụlọ O
ọrụ O
ahụ O
kwuru O
na O
ndị O
ikom O
atọ O
ahụ O
, O
bụ O
́ O
ndị O
e O
chere O
na O
ha O
dị O
ihe O
dị O
ka O
afọ O
20 O
, O
nọ O
n O
' O
Abu B-LOC
Dhabi I-LOC
ugbu O
a O
. O

Ọ O
kọwaghị O
. O

E O
jidere O
ndị O
Russia O
ahụ O
, O
bụ O
́ O
ndị O
na O
- O
arụrụ O
ụlọ O
ọrụ O
Aerostan B-ORG
ọrụ O
na O
mba O
Russia O
bụ O
́ O
Tatarstan B-LOC
, O
mgbe O
otu O
onye O
agha O
Taliban O
bụ O
́ O
MiG-19 O
manyere O
ụgbọelu O
e O
ji O
ebu O
ngwongwo O
ha O
ka O
ọ O
daa O
n O
" O
Ọgọst O
1995 O
. O

Ndị O
Taliban O
kwuru O
na O
ngwongwo O
ha O
si O
Albania B-LOC
bute O
bụ O
ihe O
akaebe O
nke O
nkwado O
ndị O
agha O
Russia O
nyere O
gọọmentị O
Rabbani B-PER
. O

Moscow B-LOC
kwuru O
na O
mba O
ndị O
ọrụ O
ụgbọelu O
ahụ O
si O
bụ O
ihe O
mere O
na O
mberede O
. O

Ọtụtụ O
mgbalị O
ndị O
ọchịchị O
mere O
ịtọhapụ O
mmadụ O
asaa O
ahụ O
kụrụ O
afọ O
n O
' O
ala O
. O

Ndị O
Russia O
, O
bụ O
ndị O
kwuru O
na O
ha O
meriri O
ndị O
nche O
- O
mmadụ O
abụọ O
ji O
egbe O
Kalashnikov O
akpaaka O
- O
mgbe O
ha O
na-arụ O
ọrụ O
mmezi O
oge O
niile O
na O
ụgbọ O
elu O
ibu O
Ilyushin O
76 O
ha O
na O
Fraịde O
gara O
aga O
, O
hapụrụ O
isi O
obodo O
UAE B-LOC
Abu B-LOC
Dhabi I-LOC
maka O
ụlọ O
na O
Sọnde O
. O

Saddam B-PER
nke O
Iraq B-LOC
zutere O
Zhirinovsky B-PER
nke O
Russia B-LOC
. O

BAGHDAD B-LOC
1996-08-22 O

Onyeisiala O
Iraq O
bụ O
Saddam B-PER
Hussein I-PER
gwara O
onye O
Russia O
na- O
atụ O
egwu O
mba O
ya O
bụ O
Vladimir B-PER
Zhirinovsky I-PER
na O
Baghdad B-LOC
chọrọ O
ịnọgide O
na- O
enwe O
" O
ọbụbụenyi O
na O
imekọ O
ihe O
ọnụ O
" O
na O
Moscow B-LOC
, O
akwụkwọ O
akụkọ O
ndị O
Iraq O
kwuru O
na O
Tọzdee O
. O

" O
Onyeisiala O
Saddam B-PER
Hussein I-PER
kwusiri O
ike O
n O
'oge O
nzukọ O
ahụ O
na O
Iraq B-LOC
dị O
njikere O
ịnọgide O
na-enwe O
ọbụbụenyi O
na O
imekọ O
ihe O
ọnụ O
na O
Russia B-LOC
, O
" O
ka O
akwụkwọ O
akụkọ O
ahụ O
kwuru O
. O

Ha O
kwuru O
na O
Zhirinovsky B-PER
gwara O
Saddam B-PER
tupu O
ọ O
hapụ O
Baghdad B-LOC
na O
Wednesde O
na O
pati O
Liberal B-ORG
Democratic I-ORG
ya O
na O
Duma B-ORG
( O
ụlọomeiwu O
) O
nke O
Russia O
" O
na-akpọ O
maka O
iwepụ O
ngwa O
ngwa O
nke O
mmachibido O
iwu O
" O
a O
machibidoro O
Iraq B-LOC
mgbe O
ọ O
wakporo O
Kuwait B-LOC
na O
1990 O
. O

Zhirinovsky B-PER
kwuru O
na O
Tuzdee O
na O
ya O
ga-amanye O
gọọmentị O
Russia O
ka O
o O
nyere O
aka O
kwụsị O
mmachibido O
iwu O
azụmahịa O
nke O
UN B-ORG
na O
Iraq B-LOC
ma O
maa O
Moscow B-LOC
ikpe O
maka O
igbu O
oge O
ịtọlite O
ezi O
mmekọrịta O
na O
Baghdad B-LOC
. O

" O
Ọnọdụ O
anyị O
siri O
ike O
, O
ya O
bụ O
na O
anyị O
na-akpọ O
gọọmentị O
( O
Russian B-LOC
) O
ka O
ọ O
kwụsị O
mmachibido O
iwu O
akụ O
na O
ụba O
na O
Iraq B-LOC
ma O
maliteghachi O
mmekọrịta O
azụmahịa O
n O
'etiti O
Russia O
na O
Iraq B-LOC
, O
" O
ka O
ọ O
gwara O
ndị O
nta O
akụkọ O
. O

Zhirinovsky B-PER
gara O
Iraq B-LOC
ugboro O
abụọ O
n O
'afọ O
1995 O
. O

N O
" O
ọnwa O
Ọktoba O
afọ O
gara O
aga O
, O
a O
kpọrọ O
ya O
ka O
ọ O
bịa O
mee O
ntụliaka O
e O
mere O
gbasara O
onye O
ga- O
abụ O
onyeisi O
ala O
mba O
Iraq B-LOC
, O
bụ O
́ O
nke O
mere O
ka O
ọchịchị O
Saddam B-PER
gbatịkwuo O
afọ O
asaa O
. O

PRESS O
DIGEST O
- O
Iraq B-LOC
- O
Ọgọst O
22 O
. O

BAGHDAD B-LOC
1996-08-22 O

Ndị O
a O
bụ O
ụfọdụ O
n O
'ime O
akụkọ O
ndị O
na-eduga O
n O
'akwụkwọ O
akụkọ O
Iraqi O
na O
Tọzdee O
. O

Reuters B-ORG
enyochabeghị O
akụkọ O
ndị O
a O
ma O
ọ O
bụ O
kwenye O
na O
ha O
ziri O
ezi O
. O

THAWRA B-ORG

- O
Onyeisiala O
Iraq B-LOC
bụ O
Saddam B-PER
Hussein I-PER
zutere O
onye O
isi O
oche O
ndị O
ndọrọndọrọ O
ọchịchị O
onye O
kwuo O
uche O
ya O
nke O
Russia O
bụ O
Vladimir B-PER
Zhirinovsky I-PER
. O

- O
Mịnịsta O
na- O
ahụ O
maka O
mpụga O
mba O
Tọki B-LOC
kwuru O
na O
Tọki O
ga- O
esonye O
n O
" O
emume O
azụmahịa O
nke O
a O
ga- O
eme O
na O
Baghdad B-LOC
n O
" O
ọnwa O
Nọvemba O
. O

IRAK B-LOC

- O
Ụgbọ O
mmiri O
bu O
tọn O
osikapa O
ruru O
n O
" O
ọdụ O
ụgbọ O
mmiri O
Umm B-LOC
Qasr I-LOC
dị O
na O
Ọwara B-LOC
Oké I-LOC
Osimiri I-LOC
. O

PRESS O
DIGEST O
- O
Lebanon B-LOC
- O
Ọgọst O
22 O
. O

BEIRUT B-LOC
1996 O

Ndị O
a O
bụ O
akụkọ O
ndị O
gbara O
n O
'akwụkwọ O
akụkọ O
Beirut B-LOC
na O
Tọzdee O
. O

Reuters B-ORG
enyochabeghị O
akụkọ O
ndị O
a O
ma O
ọ O
bụ O
kwenye O
na O
ha O
ziri O
ezi O
. O

AN-NAHAR B-ORG

- O
Esemokwu O
na-akawanye O
njọ O
n O
'etiti O
Hezbollah B-ORG
na O
gọọmentị O
. O

- O
Prime O
Minista O
Hariri B-PER
: O
iyi O
egwu O
ndị O
Israel O
adịghị O
eme O
udo O
. O

AS-SAFIR B-ORG

- O
Ọkà O
okwu O
nzuko O
omeiwu O
Berri B-PER
: O
Israel B-LOC
na-akwadebe O
maka O
agha O
megide O
Syria B-LOC
na O
Lebanon B-LOC
. O

- O
Ọgụ O
ndị O
omeiwu O
na O
Beirut B-LOC
.. O

A O
kwadebere O
ndepụta O
atọ O
bụ O
́ O
isi O
. O

AL-ANWAR B-ORG

- O
Ịnọgide O
na-akatọ O
ihe O
ndị O
megidere O
iwu O
nke O
mere O
na O
ntuliaka O
Ugwu B-LOC
Lebanọn I-LOC
n O
'ụbọchị O
Sọnde O
gara O
aga O
. O

AD-DIYAR B-ORG

- O
Nkwurịta O
okwu O
ego O
dị O
n O
'etiti O
Lebanon B-LOC
na O
Pakistan B-LOC
. O

- O
Hariri B-PER
ịbanye O
n O
'ọgụ O
ntuliaka O
jiri O
ndepụta O
na-ezughị O
ezu O
. O

NIDA B-ORG
'A I-ORG
AL-WATAN I-ORG

- O
Onyeisi O
ndị O
Maronite B-ORG
bụ O
Sfeir B-PER
kwupụtara O
mwute O
ya O
maka O
mmebi O
iwu O
e O
mere O
na O
ntuliaka O
ụbọchị O
ụka O
. O

CME B-ORG
ndụ O
na O
feeder O
ehi O
oku O
nso O
mixed O
. O

CHICAGO B-LOC
1996-08-22 O

Nkwupụta O
mbụ O
na O
CME B-ORG
dị O
ndụ O
na O
nri O
ehi O
ọdịnihu O
sitere O
na O
0.200 O
cent O
elu O
ruo O
0.100 O
ala O
, O
ndị O
nyocha O
anụ O
ụlọ O
kwuru O
. O

Ọganihu O
siri O
ike O
a O
nọgidere O
na O
- O
enwe O
n O
' O
ahịa O
ehi O
na O
ehi O
kwesịrị O
ime O
ka O
e O
nwekwuo O
nkwado O
. O

A O
na-atụkwa O
anya O
ka O
atụmanya O
maka O
akụkọ O
banyere O
ehi O
na-eri O
nri O
ga-enye O
nkwado O
ma O
mee O
ka O
ụfọdụ O
gbasaa O
, O
ndị O
nyocha O
kwuru O
. O

Otú O
ọ O
dị O
, O
o O
yikarịrị O
ka O
azụmahịa O
agaghị O
adị O
n O
'ike O
n O
'ike O
nakwa O
na O
ọnụ O
ahịa O
pụrụ O
ịdalata O
ná O
mgbede O
tupu O
e O
wepụta O
akụkọ O
ahụ O
. O

A O
na-atụkwa O
anya O
na O
ahịa O
ego O
ga-adị O
jụụ O
mgbe O
e O
rerela O
oke O
ehi O
n O
'izu O
a O
, O
ka O
ha O
kwuru O
. O

Ụlọ O
ọrụ O
nlekọta O
ụmụaka O
na-ekwu O
na O
ịzụta O
ụgwọ O
ga-emetụta O
nsonaazụ O
Q1 O
. O

MONTGOMERY B-LOC
, O
Ala B-LOC
. O
Olee O
otú O
i O
mere O
? O

22 O

KinderCare B-ORG
Learning I-ORG
Centers I-ORG
Inc I-ORG
kwuru O
na O
Tọzdee O
na O
ịzụrụ O
ụgwọ O
ga-apụta O
mfu O
pụrụ O
iche O
nke O
$ O
1.2 O
nde O
na O
nkeji O
mbụ O
nke O
afọ O
1997 O
. O

Ụlọ O
ọrụ O
ahụ O
kwuru O
na O
n O
'ime O
nkeji O
iri O
na O
ise O
, O
bụ O
́ O
nke O
malitere O
na O
June O
1 O
, O
ha O
zụtara O
nde O
$ O
30 O
nke O
mkpụrụ O
ego O
10 O
- O
3 O
/ O
8 O
pasent O
ndị O
dị O
oké O
ọnụ O
ahịa O
a O
na O
- O
akwụghị O
ụgwọ O
ha O
ga O
- O
akwụ O
n O
' O
afọ O
2001 O
. O

E O
ji O
nde O
$ O
31.5 O
zụta O
akwụkwọ O
ndị O
ahụ O
. O

Philip B-PER
Maslowe I-PER
, O
bụ O
́ O
onyeisi O
ndị O
ọrụ O
ego O
nke O
ụlọ O
ọrụ O
na O
- O
elekọta O
ụmụaka O
na O
ụlọ O
akwụkwọ O
ọta O
akara O
, O
kwuru O
na O
nzaghachi O
ahụ O
" O
nyere O
ohere O
iji O
belata O
ọnụego O
ọmụrụ O
nwa O
nke O
ụlọ O
ọrụ O
ahụ O
ma O
melite O
usoro O
ego O
na O
uru O
ha O
ga O
- O
enweta O
n O
" O
ọdịnihu O
. O
" O

AKWỤKWỌ O
NDỊ O
ỌZỌ O
- O
Lehman B-ORG
amalite O
SNET B-ORG
. O

Onye O
nyocha O
Lehman B-ORG
bụ O
Blake B-PER
Bath I-PER
bidoro O
ụlọọrụ O
Southern B-ORG
New I-ORG
England I-ORG
Telecommunications I-ORG
Corp I-ORG
na O
ọkwa O
dị O
elu O
, O
ka O
ọfịs O
ya O
kwuru O
. O

-- O
Onye O
nyocha O
ahụ O
setịpụkwara O
atụmatụ O
uru O
maka O
afọ O
1997 O
, O
ma O
ọnụ O
ọgụgụ O
ahụ O
adịghị O
ozugbo O
. O

-- O
Southern B-ORG
New I-ORG
England I-ORG
mechiri O
na O
38-1 O
/ O
2 O
Wednesday O
. O

-- O
E. B-PER
Auchard I-PER
, O
ụlọ O
ọrụ O
Wall B-ORG
Street I-ORG
, I-ORG
212-859-1736 O

Gateway B-ORG
Data I-ORG
Sciences I-ORG
Q2 O
net O
na-arị O
elu O
. O

PHOENIX B-LOC
22 O

Nchịkọta O
nke O
Data B-ORG
Ego I-ORG
Ejikọtara I-ORG
Ọnụ I-ORG

( O
Na O
puku O
, O
ma O
e O
wezụga O
data O
kwa O
òkè O
) O

Ọnwa O
Isii O
Agwụla O
Afọ O
Anọ O
Agwụla O

Julaị O
31 O
, O
Julaị O
31 O
, O
Julaị O
31 O
, O
Julaị O
31 O
, O

Afọ O
1996 O
Afọ O
1995 O
Afọ O
1996 O
Afọ O
1995 O

Ihe O
ndekọ O
ego O
: O

Mkpokọta O
ego O
ha O
nwetara O
$ O
10,756 O
$ O
13,102 O
$ O
7,961 O
$ O
5,507 O

Software O
Revenue O
2,383 O
1,558 O
1,086 O
1,074 O

Ọrụ O
Revenue O
1,154 O
692 O
624 O
465 O

Ụgwọ O
ọrụ O
906 O
962 O
599 O
515 O

Net O
Inye O
ego O
821 O
512 O
565 O
301 O

Uru O
kwa O
Share O
0.31 O
0.34 O
0.19 O
0.20 O

Julaị O
31 O
, O
1996 O
Jenụwarị O
31 O
, O
1996 O

Nkọwapụta O
Balance O
Sheet O
: O

Isi O
Obodo O
Na O
- O
arụ O
Ọrụ O
$ O
5,755 O
( O
$ O
881 O
) O

Ego O
na O
ego O
ndị O
ha O
nhata O
2,386 O
93 O

Ngụkọta O
Akụnụba O
14,196 O
7,138 O

Ihe O
onwunwe O
nke O
ndị O
na-eketa O
òkè O
5,951 O
( O
1,461 O
) O

Ndị O
Greek O
Socialist O
na-enye O
PM O
akwụkwọ O
ndụ O
akwụkwọ O
ndụ O
maka O
ntuli O
aka O
. O

ATHENS B-LOC
1996 O

Kọmitii O
na-ahụ O
maka O
ndị O
ndọrọndọrọ O
ọchịchị O
nke O
mba O
Gris O
enyela O
praịm O
minista O
Costas B-PER
Simitis I-PER
nkwado O
ya O
ma O
ọ O
bụrụ O
na O
ọ O
họrọ O
ịkpọ O
ọkwa O
ntuliaka O
, O
onye O
odeakwụkwọ O
ukwu O
ya O
bụ O
Costas B-PER
Skandalidis I-PER
gwara O
ndị O
ntaakụkọ O
na O
Tọzdee O
. O

Praịm O
Mịnịsta O
Costas B-PER
Simitis I-PER
ga-eme O
ọkwa O
gọọmentị O
mgbe O
nzukọ O
ndị O
minista O
gasịrị O
na O
Tọzdee O
, O
ka O
Skandalidis B-PER
kwuru O
. O

-- O
Dimitris B-PER
Kontogiannis I-PER
, O
Ụlọ B-ORG
Ọrụ I-ORG
Akụkọ I-ORG
Athens I-ORG
+ O
301 O
3311812-4 O

PRESS O
DIGEST O
- O
France B-LOC
- O
Le B-ORG
Monde I-ORG
Ọgọst O
22 O
. O

PARIS B-LOC
1996 O

Ndị O
a O
bụ O
akụkọ O
ndị O
pụtara O
n O
'ụtụtụ O
Tọzdee O
na O
akwụkwọ O
akụkọ O
kwa O
ụbọchị O
bụ O
́ O
Le B-ORG
Monde I-ORG
, O
nke O
e O
dere O
n O
'abalị O
iri O
abụọ O
na O
atọ O
nke O
ọnwa O
Ọgọst O
. O

IHE O
E O

-- O
Ndị O
Afrịka O
na-achọ O
imeghari O
ma O
ọ O
bụ O
inweta O
ọrụ O
na O
ikike O
obibi O
na-ekwu O
na O
atụmatụ O
nke O
Prime O
Minista O
Alain B-PER
Juppe I-PER
ezughi O
oke O
ka O
mgbochi O
agụụ O
na-abanye O
ụbọchị O
49th O
na O
chọọchị O
Paris B-LOC
na O
Wednesday O
rally O
na-adọta O
ndị O
nkwado O
8,000 O
. O

... O
Òtù O
FLNC B-ORG
nke O
mba O
Corsica O
na-ekwupụta O
njedebe O
nke O
nkwụsị O
agha O
mgbe O
mwakpo O
nke O
abalị O
ụnyaahụ O
gasịrị O
. O

AKWỤKWỌ O
NDỊ O

Mmechi O
nke O
ụlọ O
ọrụ O
mmepụta O
ihe O
Bally B-ORG
na O
France O
na-egosi O
nsogbu O
ụlọ O
ọrụ O
akpụkpọ O
ụkwụ O
, O
ebe O
ndị O
na-emepụta O
French O
na-emebi O
site O
na O
asọmpi O
mba O
dị O
ala O
na O
enweghị O
ike O
ịgbaso O
usoro O
. O

-- O
Ụlọ B-ORG
akụkọ I-ORG
Paris I-ORG
+ O
33 O
1 O
42 O
21 O
53 O
81 O

A O
na-arụzi O
olulu O
iji O
bulie O
mmepụta O
mmanụ O
Heidrun B-LOC
- O
Statoil B-ORG
. I-ORG

OSLO B-LOC
1996-08-22 O

A O
ga-emeghe O
olulu O
mmiri O
atọ O
e O
mechiri O
emechi O
na O
mmanụ O
Heidrun B-LOC
nke O
dị O
n O
' O
etiti O
Norway O
n O
' O
ọnwa O
na-abịanụ O
, O
onye O
ọrụ O
Den B-ORG
Norske I-ORG
Stats I-ORG
Oljeselskap I-ORG
AS I-ORG
( O
Statoil B-ORG
) O
kwuru O
na O
Tọzdee O
. O

Olulu O
mmiri O
ndị O
ahụ O
e O
mechiri O
emechi O
emeela O
ka O
mmanụ O
Heidrun B-LOC
na O
- O
emepụta O
kwa O
ụbọchị O
belata O
ruo O
ihe O
dị O
ka O
narị O
puku O
barili O
abụọ O
na O
iri O
puku O
abụọ O
, O
dị O
ka O
akwụkwọ O
akụkọ O
ụlọ O
ọrụ O
ahụ O
bụ O
́ O
Status B-ORG
Weekly O
si O
kwuo O
. O

A O
ga-emegharị O
olulu O
mmiri O
ndị O
ahụ O
ma O
gbanye O
nkume O
n O
'ime O
ọdọ O
mmiri O
ahụ O
site O
n O
'otu O
olulu O
mmiri O
iji O
zere O
nsogbu O
mgbochi O
n O
'ọdịnihu O
, O
ka O
o O
kwuru O
. O

-- O
Ụlọ O
akụkọ O
Oslo B-LOC
+ O
47 O
22 O
42 O
50 O
41 O

Ọganihu O
azụmaahịa O
nke O
Finland O
n O
" O
ọnwa O
Eprel O
ruru O
3.8 O
ijeri O
markka O
- O
NCB B-ORG
. I-ORG

HELSINKI B-LOC
1996 O

Ọganihu O
ahịa O
mba O
Finland B-LOC
rịrị O
elu O
ruo O
ijeri O
Markka O
3.83 O
n O
" O
ọnwa O
Eprel O
site O
na O
ijeri O
Markka O
3.43 O
n O
" O
ọnwa O
Machị O
, O
ka O
National B-ORG
Customs I-ORG
Board I-ORG
( O
NCB B-ORG
) I-ORG
kwuru O
n O
" O
nkwupụta O
ya O
na O
Tọzdee O
. O

Ọnụahịa O
nke O
mbupụ O
dara O
otu O
pasent O
kwa O
afọ O
na O
Eprel O
na O
ọnụahịa O
nke O
mbubata O
dara O
pasent O
abụọ O
, O
ka O
NCB B-ORG
kwuru O
. O

Azụmaahịa O
azụmaahịa O
( O
million O
markka O
) O
: O

Eprel O
' O
96 O
Mach O
' O
96 O
Jenụwarị O
- O
Eprel O
' O
96 O
Jenụwarị O
- O
Eprel O
' O
95 O

Mbubata O
10,663 O
10,725 O
43,430 O
40,989 O

Mbupụ O
14,494 O
14,153 O
56,126 O
56,261 O

Ihe O
fọdụrụ O
+ O
3,831 O
+ O
3,428 O
+ O
12,696 O
+ O
15,272 O

A O
gbanwere O
ọnụ O
ọgụgụ O
mbubata O
na O
Jenụwarị O
- O
Eprel O
1995 O
site O
na O
39,584 O
nde O
markka O
na O
ọnụ O
ọgụgụ O
mbupụ O
site O
na O
55,627 O
nde O
markka O
. O

Bank B-ORG
of I-ORG
Finland I-ORG
ebuola O
amụma O
na O
ụma O
ahịa O
nke O
ọnwa O
Eprel O
ga-eru O
ijeri O
Mark O
3.2 O
ebe O
a O
na-atụ O
anya O
mbupụ O
ihe O
ruru O
ijeri O
Mark O
14.5 O
na O
ibubata O
ihe O
ruru O
ijeri O
Mark O
11.3 O
. O

Nchịkọta O
ọnụ O
ọgụgụ O
azụmahịa O
nke O
ndị O
NCB B-ORG
na O
- O
eme O
kwa O
ọnwa O
dị O
n O
'azụ O
oge O
n O
'ihi O
mgbanwe O
ndị O
e O
mere O
n O
'usoro O
ụtụ O
isi O
mgbe O
Finland B-LOC
sonyeere O
European B-ORG
Union I-ORG
ná O
mmalite O
afọ O
1995 O
. O

-- O
Ụlọ B-ORG
Akụkọ I-ORG
Helsinki I-ORG
+ O
358 O
- O
0 O
- O
680 O
50 O
245 O

Gọọmentị O
Dutch O
ebuliela O
ọnụahịa O
a O
na-ere O
mmiri O
n O
'ụgbọala O
ha O
ruo O
99.95 O
. O

AMSTERDAM B-LOC
1996-08-22 O

Mịnịstrị B-ORG
na- I-ORG
ahụ I-ORG
maka I-ORG
ego I-ORG
buliri O
ọnụ O
ahịa O
a O
na- O
ere O
n O
" O
ụlọ O
akụ O
̀ O
nke O
gọọmenti O
Netherlands O
bụ O
́ O
nke O
dị O
pasent O
5.75 O
, O
nke O
ga- O
agwụ O
n O
" O
ọnwa O
Septemba O
2002 O
, O
site O
na O
pasent O
99.90 O
ruo O
pasent O
99.95 O
. O

Ahịa O
ọkpọkọ O
malitere O
na O
Mọnde O
ma O
na-eme O
kwa O
ụbọchị O
site O
na O
07.00 O
GMT O
ruo O
15.00 O
GMT O
ruo O
oge O
ọzọ O
. O

Mịnịstrị O
ahụ O
enwetala O
ijeri O
guilders O
2.3 O
site O
n O
'ire O
ụtụ O
ọhụrụ O
ahụ O
ka O
ọ O
na-emechi O
ahịa O
ụbọchị O
Wenezde O
. O

-- O
Ụlọ O
akụkọ O
Amsterdam B-LOC
+ O
31 O
20 O
504 O
5000 O

Minista O
na- O
ahụ O
maka O
ọrụ O
ugbo O
na O
Jamanị O
gwara O
ndị O
ahịa O
ka O
ha O
zere O
anụ O
atụrụ O
si O
mba O
Briten O
. O

BONN B-LOC
1996-08-22 O

Mịnịstrị B-ORG
na- I-ORG
ahụ I-ORG
maka I-ORG
ọrụ I-ORG
ugbo I-ORG
na O
Jamanị B-LOC
tụrụ O
aro O
n O
" O
ụbọchị O
Wenezde O
ka O
ndị O
mmadụ O
zere O
iri O
anụ O
atụrụ O
si O
mba O
Briten O
ruo O
mgbe O
ndị O
sayensị O
ga- O
amata O
ma O
ọrịa O
ehi O
ara O
nwere O
ike O
ibunye O
ụmụ O
anụmanụ O
. O

" O
Ruo O
mgbe O
òtù O
ndị O
ọkà O
mmụta O
sayensị O
nke O
European B-ORG
Union I-ORG
kọwapụtara O
nke O
a O
- O
anyị O
rịọwokwa O
ka O
e O
mee O
nke O
a O
ngwa O
ngwa O
o O
kwere O
mee O
- O
( O
ndị O
na-azụ O
ahịa O
) O
kwesịrị O
ma O
ọ O
bụrụ O
na O
ọ O
ga-ekwe O
omume O
inye O
anụ O
atụrụ O
sitere O
ná O
mba O
ndị O
ọzọ O
, O
" O
ka O
onye O
ọrụ O
gọọmenti O
bụ O
́ O
Werner B-PER
Zwingmann I-PER
gwara O
ụlọ O
ọrụ O
telivishọn O
bụ O
́ O
ZDF B-ORG
. O

" O
Achọghị O
m O
ikwu O
na O
enwere O
ihe O
ize O
ndụ O
doro O
anya O
maka O
ndị O
na-azụ O
ahịa O
, O
" O
ka O
ọ O
gbakwụnyere O
. O
" O

E O
nwere O
ọtụtụ O
oghere O
n O
' O
ihe O
anyị O
maara O
, O
a O
ghaghịkwa O
imechi O
ha O
ngwa O
ngwa O
. O
" O

Bonn B-LOC
ebutewo O
ụzọ O
ná O
mgbalị O
iji O
hụ O
na O
nchebe O
nke O
ndị O
ahịa O
nọ O
n O
'elu O
ndepụta O
nke O
ihe O
ndị O
ka O
mkpa O
n O
'ịnagide O
nsogbu O
ehi O
ara O
, O
bụ O
́ O
nke O
malitere O
na O
March O
mgbe O
Britain B-LOC
kwetara O
na O
ụmụ O
mmadụ O
pụrụ O
ibute O
ọrịa O
yiri O
nke O
ahụ O
site O
n O
'iri O
anụ O
ehi O
e O
metọrọ O
emetọ O
. O

European B-ORG
Commission I-ORG
kwetara O
n O
'ọnwa O
a O
ịtụlegharị O
atụmatụ O
iji O
machibido O
iji O
anụ O
atụrụ O
enyo O
enyo O
mgbe O
ụfọdụ O
ndị O
ọkachamara O
na-ahụ O
maka O
ọgwụgwọ O
ọrịa O
anụmanụ O
nke O
EU B-ORG
nyochachara O
ma O
ọ O
bụ O
ihe O
ziri O
ezi O
. O

Kọmishọna O
na-ahụ O
maka O
ọrụ O
ugbo O
na O
EU B-ORG
bụ O
Franz B-PER
Fischler I-PER
tụrụ O
aro O
ka O
a O
machibido O
ụbụrụ O
, O
akpịrị O
na O
akwara O
azụ O
atụrụ O
n O
'ihe O
oriri O
ụmụ O
mmadụ O
na O
nke O
anụmanụ O
iwu O
mgbe O
akụkọ O
sitere O
na O
Britain B-LOC
na O
France B-LOC
kwuru O
na O
n O
'okpuru O
ọnọdụ O
ụlọ O
nyocha O
, O
atụrụ O
nwere O
ike O
ibute O
ọrịa O
Bovine O
Spongiform O
Encephalopathy O
( O
BSE O
) O
- O
ọrịa O
ehi O
ara O
. O

Ma O
, O
ụfọdụ O
ndị O
so O
na O
kọmitii O
na- O
ahụ O
maka O
ọgwụgwọ O
ọrịa O
anụmanụ O
nke O
EU B-ORG
jụrụ O
ma O
ọ O
̀ O
dị O
mkpa O
ime O
ihe O
a O
n O
" O
ihi O
obere O
ihe O
ize O
ndụ O
ọ O
na- O
akpatara O
ahụ O
́ O
ike O
ụmụ O
mmadụ O
. O

Kọmitii O
sayensị O
abụọ O
nke O
EU B-ORG
na O
- O
amụ O
ajụjụ O
a O
n O
'otu O
n O
'otu O
. O

Ọ O
dịla O
anya O
a O
matara O
na O
atụrụ O
na O
- O
arịa O
ọrịa O
scrapie O
, O
bụ O
́ O
ọrịa O
na O
- O
emebi O
ụbụrụ O
nke O
yiri O
BSE O
bụ O
́ O
nke O
e O
kweere O
na O
e O
bufere O
ya O
ehi O
site O
n O
' O
iri O
nri O
nwere O
nsị O
anụmanụ O
. O

Ndị O
ọchịchị O
Britain O
na O
- O
ekwu O
na O
e O
kwesịghị O
iri O
anụ O
atụrụ O
. O

ZDF B-ORG
kwuru O
na O
Germany B-LOC
butere O
atụrụ O
47,600 O
site O
na O
Britain B-LOC
n O
'afọ O
gara O
aga O
, O
ihe O
fọrọ O
nke O
nta O
ka O
ọ O
bụrụ O
ọkara O
nke O
ngụkọta O
mbubata O
. O

Ọ O
wetara O
tọn O
anụ O
ebule O
Britain O
dị O
4,275 O
, O
ihe O
dị O
ka O
pasent O
10 O
nke O
ngụkọta O
mbubata O
. O

Mgbe O
gọọmenti O
Britain O
kwetasịrị O
na O
e O
nwere O
ihe O
jikọrọ O
ọrịa O
ehi O
ara O
na O
nke O
na O
- O
egbu O
ụmụ O
mmadụ O
, O
EU B-ORG
machibidoro O
ndị O
Briten O
ibupụ O
anụ O
ehi O
n O
" O
ụwa O
nile O
. O

Ndị O
isi O
EU B-ORG
kwekọrịtara O
na O
nzukọ O
ha O
n O
'ọnwa O
Juun O
ka O
ha O
jiri O
nwayọọ O
nwayọọ O
wepụ O
mmachibido O
iwu O
ahụ O
ka O
Briten B-LOC
na-eme O
ihe O
ndị O
ọzọ O
iji O
kpochapụ O
ọrịa O
ahụ O
. O

GOLF O
- O
AKWỤKWỌ O
NA O
WORLD O
SERIES O
OF O
GOLF O
. O

AKRON B-LOC
, O
Ohio B-LOC
1996-08-22 O
[ O
Foto O
dị O
na O
peeji O
nke O
22 O
] O

Akara O
site O
na O
$ O
2.1 O

nde O
NEC O
World O
Series O
of O
Golf O
mgbe O
agba O
nke O
mbụ O
gasịrị O

Tọzdee O
na O
7149 O
yards O
, O
par O
70 O
Firestone B-LOC
C.C I-LOC
. O

( O
ndị O
egwuregwu O
U.S. B-LOC
ọ O
gwụla O
ma O
e O
kwuru O
ya O
) O

70 O
Tim B-PER
Herron I-PER
, O
Duffy B-PER
Waldorf I-PER
, O
Davis B-PER
Ịhụnanya I-PER
, O
Anders B-PER
Forsbrand I-PER

79 O
Tom B-PER
Watson I-PER

81 O
Seiki B-PER
Okuda I-PER
( O
Japan B-LOC
) O

AKWỤKWỌ O
ỤLỌ O
- O
GLORIA B-ORG
BISTRITA I-ORG
BEAT O
2-1 O
F.C. B-ORG
VALLETTA I-ORG
. O

BISTRITA B-LOC
1996-08-22 O

Gloria B-ORG
Bistrita I-ORG
( O
Romania B-LOC
) O
meriri O
F.C. B-ORG
Valletta I-ORG
( O
Malta B-LOC
) O
2-1 O
( O
ọkara O
oge O
1-1 O
) O
n O
'asọmpi O
Iko O
ndị O
mmeri O
, O
nke O
abụọ O
nke O
agba O
nke O
mbụ O
, O
na O
Tọzdee O
. O

Ndị O
nyere O

F.C. B-ORG
La I-ORG
Valletta I-ORG
- O
Gilbert B-PER
Agius I-PER
( O
nke O
iri O
abụọ O
na O
anọ O
) O

Ndị O
bịara O
ya O
: O
8 O
, O
000 O

Gloria B-ORG
Bistrita I-ORG
meriri O
4-2 O
na O
ngụkọta O
wee O
tozuo O
maka O
agba O
nke O
mbụ O
nke O
iko O
ndị O
meriri O
iko O
. O

REUTERS B-PER
Nkọwapụta O

AKWỤKWỌ O
ỌZỌ O
NA O
- O
AGA O
N O
'IHU O
ỤFỌDỤ O
Kwụsị B-PER
Iche I-PER
Afọ O
Iri O
Abụọ O
na O
Ise O
Maka O
Onye O
Na O
- O
akụzi O
Ịgba O
Ọsọ O
Ịnyịnya O
Bụ O
́ O
Prescott B-PER
. O

YORK B-LOC
, O
England B-LOC
1996 O
- O
22 O
Ọgọst O

Sir O
Mark B-PER
Prescott I-PER
nwetara O
mmeri O
mbụ O
ya O
n O
'otu O
ìgwè O
n O
'ime O
afọ O
25 O
dị O
ka O
onye O
na-enye O
ọzụzụ O
mgbe O
ọgba O
ọsọ O
ya O
kachasị O
elu O
bụ O
Pivotal B-PER
, O
100-30 O
ohere O
, O
meriri O
Nunthorpe O
Stakes O
na O
Tọzdee O
. O

Nwatakịrị O
a O
dị O
afọ O
atọ O
, O
na O
onye O
otu O
ya O
bụ O
George B-PER
Duffield I-PER
, O
gbara O
ọsọ O
nke O
ikpeazụ O
iji O
napụ O
Eveningperformance B-PER
( O
16-1 O
) O
aka O
. O
Ọ O
bụ O
Henry B-PER
Candy I-PER
zụrụ O
ya O
, O
ọ O
bụkwa O
Chris B-PER
Rutter I-PER
na-agba O
ya O
. O

Hever B-PER
Golf I-PER
Rose I-PER
( O
11-4 O
) O
, O
onye O
meriri O
Prix O
de O
l O
' O
Abbaye O
nke O
afọ O
gara O
aga O
na O
Longchamp B-LOC
, O
gbara O
onye O
nke O
atọ O
, O
otu O
ogologo O
ọzọ O
na O
ọkara O
dị O
anya O
na O
7-4 O
ọkacha O
mmasị O
Mind B-PER
Games I-PER
n O
' O
anọ O
. O

Pivotal B-PER
, O
onye O
meriri O
na O
Royal B-PER
Ascot I-PER
n O
'ọnwa O
Juun O
, O
nwereike O
ilekwasị O
anya O
ugbu O
a O
n O
'ọsọ O
Abbaye O
nke O
afọ O
a O
, O
bụ O
asọmpi O
ịgba O
ọsọ O
kacha O
elu O
na O
Yurop B-LOC
. O

Prescott B-PER
, O
bụ O
́ O
onye O
na O
- O
achọghị O
ịbanye O
n O
' O
ogige O
ndị O
mmeri O
ruo O
mgbe O
a O
mara O
ọkwa O
nsonaazụ O
foto O
ahụ O
, O
kwuru O
, O
sị O
: O
" O
Afọ O
iri O
abụọ O
na O
ise O
agafeela O
, O
ọ O
dịbeghịkwa O
mgbe O
m O
gara O
ebe O
ahụ O
, O
ya O
mere O
echere O
m O
na O
ọ O
ga O
- O
akara O
m O
mma O
ichetụkwu O
. O
" O

Ọ O
gbakwụnyere O
, O
sị O
: O
" O
Ọ O
bụ O
ihe O
dị O
nnọọ O
mwute O
imeri O
Henry B-PER
Candy I-PER
n O
'ihi O
na O
abụ O
m O
nna O
nwa O
ya O
nwanyị O
. O
" O

Dị O
ka O
Prescott B-PER
, O
Jack B-PER
Berry I-PER
, O
onye O
na O
- O
enye O
ọzụzụ O
n O
' O
Egwuregwu B-PER
Uche I-PER
, O
abanyela O
n O
' O
asọmpi O
nke O
ụbọchị O
Tọzdee O
na O
- O
achọ O
ihe O
ịga O
nke O
ọma O
mbụ O
ya O
n O
' O
ìgwè O
nke O
mbụ O
mgbe O
ọ O
nọsịrị O
ọtụtụ O
afọ O
n O
' O
ebe O
kasị O
elu O
n O
' O
ọrụ O
ya O
. O

Berry B-PER
kwuru O
, O
sị O
: O
" O
Enwere O
m O
nkụda O
mmụọ O
ma O
adịghị O
m O
eche O
echiche O
igbu O
onwe O
m O
. O

Ọ O
( O
Egwuregwu B-PER
Uche I-PER
) O
na-aga O
nke O
ọma O
dịka O
onye O
ọ O
bụla O
n O
'ime O
ha O
otu O
furlong O
na O
ọkara O
( O
mita O
300 O
) O
ma O
ọ O
naghị O
eme O
ngwa O
ngwa O
. O
" O

Ọsọ O
ịnyịnya O
- O
NUNTHORPE O
STAKES O
RESULTS O
. O

YORK B-LOC
, O
England B-LOC
1996 O
- O
22 O
Ọgọst O

Nsonaazụ O
nke O
Nunthorpe O
Stakes O
, O
agbụrụ O
nke O
otu O
maka O
ndị O
dị O
afọ O
abụọ O
gbagowe O
, O
na-agba O
ọsọ O
ruo O
kilomita O
ise O
n O
'ụbọchị O
Tọzdee O
: O

1 O
. O
Pivotal B-PER
100-30 O
( O
onye O
na-agba O
George B-PER
Duffield I-PER
) O

2 O
. O
Ihe B-PER
ngosi I-PER
mgbede I-PER
16-1 O
( O
Chris B-PER
Rutter I-PER
) O

3 O
. O
Hever B-PER
Golf I-PER
Rose I-PER
11-4 O
( O
Jason B-PER
Weaver I-PER
) O

Mmadụ O
asatọ O
gbara O
ọsọ O
. O

Onye O
ọkacha O
mmasị O
: O
Egwuregwu B-PER
Uche I-PER
( O
7-4 O
) O
emechara O
nke O
anọ O

Ogologo O
: O
isi O
dị O
mkpụmkpụ O
, O
1-1 O
/ O
4 O
ogologo O
. O

Onye O
mmeri O
nke O
Cheveley B-ORG
Park I-ORG
Stud I-ORG
nwere O
ma O
zụọ O
ya O
bụ O
Sir O

Mark B-PER
Prescott I-PER
nọ O
na O
Newmarket B-LOC
. O

Onyinye O
a O
ga O
- O
enye O
onye O
meriri O
: O
Pound O
Sterling O
72,464 O
( O
US O
$ O
112,200 O
) O

TENIS O
- O
Nsonaazụ O
na O
TOSHIBA O
CLASSIC O
. O

CARLSBAD B-LOC
, O
California B-LOC
1996-08-21 O
[ O
Ihe O
odide O
gbatụrụ O
okpotokpo O
dị O
na O
peeji O
nke O
21 O
] O

Nsonaazụ O
sitere O
na O

$ O
450,000 O
Toshiba O
Classic O
asọmpi O
tenis O
na O
Wednesday O

( O
nọmba O
prefix O
na-egosi O
ịgha O
mkpụrụ O
) O
: O

Oge O
nke O

1 O
- O
Arantxa B-PER
Sanchez I-PER
Vicario I-PER
( O
Spain B-LOC
) O
meriri O
Naoko B-PER
Kijimuta I-PER
( O
Japan B-LOC
) O

1 O
- O
6 O
6 O
- O
4 O
6 O
- O
3 O

Sandrine B-PER
Testud I-PER
( O
France B-LOC
) O
meriri O
7 O
- O
Ai B-PER
Sugiyama I-PER
( O
Japan B-LOC
) O
6-3 O
4-6 O

6 O

8 O
- O
Nathalie B-PER
Tauziat I-PER
( O
France B-LOC
) O
meriri O
Shi-Ting B-PER
Wang I-PER
( O
Taiwan B-LOC
) O
6-4 O

6-2 O

TENIS O
- O
Nsonaazụ O
na O
HAMLET O
CUP O
. O

COMMACK B-LOC
, O
New B-LOC
York I-LOC
1996-08-21 O
[ O
Ihe O
odide O
gbatụrụ O
okpotokpo O
dị O
na O
peeji O
nke O
21 O
] O

Nsonaazụ O
sitere O
na O

Egwuregwu O
tenis O
Waldbaum O
Hamlet O
Cup O
na O
Wenezde O
( O
prefix O

ọnụọgụ O
na-egosi O
ịgha O
mkpụrụ O
) O
: O

Oge O
nke O

1 O
- O
Michael B-PER
Chang I-PER
( O
USA B-LOC
) O
meriri O
Sergi B-PER
Bruguera I-PER
( O
Spain B-LOC
) O
6-3 O
6-2 O

Michael B-PER
Joyce I-PER
( O
USA B-LOC
) O
meriri O
3 O
- O
Richey B-PER
Reneberg I-PER
( O
USA B-LOC
) O
3-6 O
6-4 O

6 O

Martin B-PER
Damm I-PER
( O
Czech B-LOC
Republic I-LOC
) O
meriri O
6 O
- O
Younes B-PER
El I-PER
Aynaoui I-PER

( O
Morocco B-LOC
) O
5-7 O
6-3 O
3-0 O
lara O
ezumike O
nká O

Karol B-PER
Kucera I-PER
( O
Slovakia B-LOC
) O
meriri O
Hicham B-PER
Arazi I-PER
( O
Morocco B-LOC
) O
7-6 O
( O
7-4 O
) O

7 O

SOCCER O
- O
DALGLISH B-PER
SORRY O
OVER O
BLACKBURN B-ORG
PARTING O
. O
( O
egwu O
bọọlụ O
) O

LONDON B-LOC
1996 O

Kenny B-PER
Dalglish I-PER
kwuru O
n O
'ụbọchị O
Tọzde O
na O
obi O
adịghị O
ya O
mma O
maka O
ịhapụ O
Blackburn B-ORG
, O
klọb O
o O
du O
mere O
ka O
ha O
bulie O
iko O
English O
Premier O
League O
n O
'afọ O
1994-95 O
. O

Blackburn B-ORG
kwupụtara O
n O
'ụbọchị O
Wenezde O
na O
ya O
na O
Dalglish B-PER
kewara O
site O
na O
nkwekọrịta O
. O

Mana O
onye O
bụbu O
onye O
nchịkwa O
ahụ O
kwupụtara O
na O
Tọzdee O
na O
ọ O
" O
dị O
mwute O
" O
ịhapụ O
mgbe O
o O
duchara O
Blackburn B-ORG
site O
na O
ngalaba O
nke O
abụọ O
ruo O
n O
' O
asọmpi O
Premier O
League O
n O
' O
ime O
afọ O
atọ O
na O
ọkara O
. O

Dalglish B-PER
, O
bụ O
́ O
onye O
nọ O
n O
" O
ụlọ O
ezumike O
ya O
dị O
na O
Spen B-LOC
, O
kpọrọ O
otu O
akwụkwọ O
akụkọ O
a O
na- O
ebipụta O
n O
" O
obodo O
ahụ O
n O
" O
ekwentị O
ma O
kwuo O
, O
sị O
: O
" O
Anyị O
bịakwara O
ná O
nkwubi O
okwu O
ahụ O
, O
ọ O
bụ O
ezie O
na O
ndị O
òtù O
klọb O
ahụ O
bu O
m O
ụzọ O
ruo O
ná O
nkwubi O
okwu O
ahụ O
. O
" O

Ọ O
gbakwụnyere O
, O
sị O
: O
" O
Ọ O
bụrụ O
na O
ọ O
dịghị O
onye O
jụrụ O
, O
adịghị O
m O
emeghe O
ọnụ O
m O
. O

M O
hapụrụ O
ha O
ka O
ha O
na- O
arụ O
ọrụ O
ha O
. O

Ndị O
òtù O
klọb O
ahụ O
chere O
na O
ọrụ O
ahụ O
agwụla O
, O
mụ O
onwe O
m O
chekwara O
otú O
ahụ O
. O
" O

Dalglish B-PER
anọwo O
na O
Blackburn B-ORG
ihe O
fọrọ O
nke O
nta O
ka O
ọ O
bụrụ O
afọ O
ise O
, O
nke O
mbụ O
dị O
ka O
onye O
nchịkwa O
na O
mgbe O
ahụ O
, O
maka O
ọnwa O
15 O
gara O
aga O
, O
dị O
ka O
onye O
nduzi O
nke O
football O
. O

AKWỤKWỌ O
CRICKET O
- O
AKWỤKWỌ O
CHAMPIONSHIP O
nke O
ENGLAND O
. O

LONDON B-LOC
1996 O

Nchịkọta O
egwuregwu O
na-emechi O
n O
'ime O
ụbọchị O
anọ O

Egwuregwu O
bọọlụ O
cricket O
nke O
English O
County O
Championship O
na O
Tọzdee O
: O

Ụbọchị O
nke O

Na O
Weston-super-Mare B-LOC
: O
Durham B-ORG
326 O
( O
D B-PER
. I-PER
Cox I-PER
95 O
adịghị O
apụ O
, O

52 O
; O
A. B-PER
Cowan I-PER
5-68 O
] O
. O

Essex B-ORG
bụ O
72-0 O
. O

Na O
Cardiff B-LOC
: O
Kent B-ORG
128-1 O
( O
M. B-PER
Walker I-PER
59 O
, O
D. B-PER
Fulton I-PER
53 O
ọ O
bụghị O
n O
'èzí O
) O
v O

Na O
Glamorgan B-ORG

Na O
Leicester B-LOC
: O
Leicestershire B-ORG
343-8 O
( O
P. B-PER
Simmons I-PER
108 O
, O
P. B-PER
Nixon I-PER

67 O
ọ O
bụghị O
n O
'èzí O
) O
v O
Hampshire B-ORG
. O

A. B-PER
Wells I-PER
51 O
) O
v O
Northamptonshire B-ORG
. O

Na O
Trent B-LOC
Bridge I-LOC
: O
Nottinghamshire B-ORG
392-6 O
( O
G. B-PER
Archer I-PER
143 O
not O

N O
'okwu O
Dowman B-PER
107 O
) O
v O
Surrey B-ORG
. O

Na O
Worcester B-LOC
: O
Warwickshire B-ORG
255-9 O
( O
A. B-PER
Giles I-PER
57 O
ọ O
bụghị O
n O
'èzí O
, O
W. B-PER
Khan I-PER

52 O
) O
v O
Worcestershire B-ORG
. O

Na O
Headingley B-LOC
: O
Yorkshire B-ORG
305-5 O
( O
C. B-PER
White I-PER
66 I-PER
adịghị O
apụ O
, O
M B-PER
. I-PER
Moxon I-PER

66 O
, O
M. B-PER
Vaughan I-PER
57 O
) O
v O
Lancashire B-ORG
. O

AKWỤKWỌ O
CRICKET O
- O
ENGLAND B-LOC
VS O
PAKISTAN B-LOC
NKE O
BỤ O
́ O
EZIOKWU O
NJIRI O
NJIRI O
NJIRI O
NJIRI O
NJIRI O
NJIRI O
NJIRI O
NJIRI O
NJIRI O
NJIRI O
NJIRI O
NJIRI O
NJIRI O
NJIRI O
NJIRI O
NJIRI O
NJIRI O
NJIRI O
NJIRI O
NJIRI O
NJIRI O
NJIRI O
NJIRI O
NJIRI O
N O

LONDON B-LOC
1996 O

Scoreboard O
n O
'ụbọchị O
mbụ O
nke O
nnyocha O
ahụ O

ule O
nke O
atọ O
na O
nke O
ikpeazụ O
n O
'etiti O
England B-LOC
na O
Pakistan B-LOC
na O
The B-LOC
Oval I-LOC
na O

Tọzdee O
: O

England B-LOC
agba O
nke O
mbụ O

J. B-PER
Crawley I-PER
adịghị O
n O
'èzí O
94 O

C. B-PER
Lewis I-PER
b O
Wasim B-PER
Akram I-PER
5 O

I. B-PER
Salisbury I-PER
adaghị O
1 O

Ihe O
mgbakwunye O
( O
lb-11 O
w-1 O
nb-8 O
) O
20 O

Mkpokọta O
( O
maka O
wickets O
isii O
) O
278 O

Ọdịda O
nke O
wickets O
: O
1-64 O
2-85 O
3-116 O
4-205 O
5-248 O
6-273 O

Onye O
na O
- O
eti O
ọkpọ O
: O
R B-PER
. I-PER
Croft I-PER
, O
D B-PER
. I-PER
Cork I-PER
, O
A B-PER
. I-PER
Mullally I-PER

Ịgba O
bọọlụ O
( O
ruo O
taa O
) O
: O
Wasim B-PER
Akram I-PER
25-8-61-1 O
, O
Waqar B-PER
Younis I-PER

Ferguson B-PER
alọghachila O
na O
Skọtland O
mgbe O
ọnwa O
iri O
abụọ O
gachara O
. O

GLASGOW B-LOC
1996-08-22 O

Onye O
ọgba O
bọọlụ O
Everton B-ORG
bụ O
Duncan B-PER
Ferguson I-PER
, O
onye O
nyere O
Manchester B-ORG
United I-ORG
goolu O
abụọ O
n O
' O
ụbọchị O
Wenezde O
, O
ka O
a O
họpụtara O
na O
Tọzdee O
maka O
ndị O
Skọtland O
mgbe O
ha O
nọrọ O
ọnwa O
iri O
abụọ O
n O
' O
ala O
ọzọ O
. O

Onye O
ọgba O
bọọlụ O
Glasgow B-ORG
Rangers I-ORG
bụ O
Ally B-PER
McCoist I-PER
, O
onye O
ọzọ O
na-agba O
bọọlụ O
nke O
ọma O
mgbe O
ọ O
gbachara O
hat-trick O
abụọ O
n O
'ime O
ụbọchị O
anọ O
, O
ka O
a O
họpụtakwara O
maka O
asọmpi O
iko O
mbaụwa O
nke O
31 O
Ọgọstị O
megide O
Austria B-LOC
na O
Vienna B-LOC
. O

Ferguson B-PER
, O
onye O
nọrọ O
izu O
isii O
n O
'ụlọ O
mkpọrọ O
na O
ngwụcha O
afọ O
1995 O
maka O
ịpịa O
onye O
iro O
ya O
isi O
, O
meriri O
nke O
ikpeazụ O
n O
'ime O
asọmpi O
ise O
ọ O
gbara O
na O
Skọtland B-LOC
na O
Disemba O
1994 O
. O

Onye O
nchịkọta O
ndị O
Scotland B-LOC
bụ O
Craig B-PER
Brown I-PER
kwuru O
na O
Tọzdee O
sị O
: O
" O
Ahụla O
m O
Duncan B-PER
Ferguson I-PER
ka O
ọ O
na- O
agba O
bọọlụ O
ugboro O
abụọ O
n O
" O
oge O
na- O
adịbeghị O
anya O
, O
ọ O
dịkwa O
egwu O
. O

Ally B-PER
McCoist I-PER
nọkwa O
n O
'ụdị O
akara O
dị O
ukwuu O
ugbu O
a O
. O
" O

Jackie B-PER
McNamara I-PER
nke O
Celtic B-ORG
, O
onye O
mere O
nke O
ọma O
na O
oge O
gara O
aga O
ihe O
ịga O
nke O
ọma O
n O
'okpuru O
21 O
otu O
, O
na-enweta O
a O
oku O
elu O
ka O
agadi O
squad O
. O

CRICKET O
- O
ENGLAND B-LOC
100-2 O
NA O
nri O
ehihie O
n O
'ụbọchị O
mbụ O
nke O
ule O
nke O
atọ O
. O

LONDON B-LOC
1996 O

England B-LOC
ji O
100 O
maka O
abụọ O
na O
nri O
ehihie O
nke O
ụbọchị O
mbụ O
nke O
ule O
nke O
atọ O
na O
nke O
ikpeazụ O
megide O
Pakistan B-LOC
na O
Oval B-LOC
na O
Tọzdee O
. O

AKWỤKWỌ O
ỤLỌ O
- O
Keane B-PER
bịanyere O
aka O
n O
'akwụkwọ O
nkwekọrịta O
afọ O
anọ O
na O
Manchester B-LOC
United I-LOC
. O

LONDON B-LOC
1996 O

Onye O
na-agba O
bọọlụ O
nke O
mba O
Ireland B-LOC
bụ O
Roy B-PER
Keane I-PER
abịanyela O
aka O
n O
'akwụkwọ O
nkwekọrịta O
ọhụrụ O
afọ O
anọ O
ya O
na O
ndị O
otu O
Manchester B-ORG
United I-ORG
bụ O
ndị O
meriri O
asọmpi O
Premier O
League O
na O
FA O
Cup O
. O

" O
Roy B-PER
kwetara O
nkwekọrịta O
ọhụrụ O
tupu O
egwuregwu O
nke O
abalị O
ụnyaahụ O
megide O
Everton B-ORG
ma O
anyị O
nwere O
obi O
ụtọ O
, O
" O
ka O
onye O
nchịkwa O
United B-ORG
bụ O
Alex B-PER
Ferguson I-PER
kwuru O
na O
Tọzdee O
. O

TENIS O
- O
Nsonaazụ O
na O
CANADIAN O
OPEN O
. O

TORONTO B-LOC
1996-08-21 O

Nsonaazụ O
site O
na O
Canadian O
Open O

asọmpi O
tenis O
na O
Wenezde O
( O
nọmba O
prefix O
na-egosi O

ịgha O
mkpụrụ O
: O

Oge O
nke O

Daniel B-PER
Nestor I-PER
( O
Canada B-LOC
) O
meriri O
1 O
- O
Thomas B-PER
Muster I-PER
( O
Austria B-LOC
) O
6-3 O
7-5 O

Mikael B-PER
Tillstrom I-PER
( O
Sweden B-LOC
) O
meriri O
2 O
- O
Goran B-PER
Ivanisevic I-PER
( O
Croatia B-LOC
) O

6 O
- O
7 O
( O
3- O
7 O
) O
6 O
- O
4 O
6 O
- O
4 O

3 O
- O
Wayne B-PER
Ferreira I-PER
( O
South B-LOC
Africa I-LOC
) O
meriri O
Jiri B-PER
Novak I-PER
( O
Czech B-LOC
Republic I-LOC
) O

Republic B-LOC
nke O
7-5 O
6-3 O

4 O
- O
Marcelo B-PER
Rios I-PER
( O
Chile B-LOC
) O
meriri O
Kenneth B-PER
Carlsen I-PER
( O
Denmark B-LOC
) O
6-3 O
6-2 O

6 O
- O
MaliVai B-PER
Washington I-PER
( O
U.S. B-LOC
) O
meriri O
Alex B-PER
Corretja I-PER
( O
Spain B-LOC
) O
6-4 O

6-2 O

Mark B-PER
Philippoussis I-PER
( O
Australia B-LOC
) O
meriri O
8 O
- O
Marc B-PER
Rosset I-PER

( O
Switzerland B-LOC
) O
6-3 O
3-6 O
7-6 O
( O
8-6 O
) O

9 O
- O
Cedric B-PER
Pioline I-PER
( O
France B-LOC
) O
meriri O
Gregory B-PER
Carraz I-PER
( O
France B-LOC
) O
7-6 O

7-1 O
) O
6-4 O

Patrick B-PER
Rafter I-PER
( O
Australia B-LOC
) O
meriri O
11 O
- O
Alberto B-PER
Berasategui I-PER

( O
Spain B-LOC
) O
6-1 O
6-2 O

Petr B-PER
Korda I-PER
( O
Czech B-LOC
Republic I-LOC
) O
meriri O
12 O
- O
Francisco B-PER
Clavet I-PER
( O
Spain B-LOC
) O

6-3 O
na O

Daniel B-PER
Vacek I-PER
( O
Czech B-LOC
Republic I-LOC
) O
meriri O
13 O
- O
Jason B-PER
Stoltenberg I-PER

Todd B-PER
Woodbridge I-PER
( O
Australia B-LOC
meriri O
Sebastien B-PER
Lareau I-PER
( O
Canada B-LOC
) O
6-3 O

1 O
- O

Bohdan B-PER
Ulihrach I-PER
( O
Czech B-LOC
Republic I-LOC
) O
meriri O
Andrea B-PER
Gaudenzi I-PER
( O
Italy B-LOC
) O

6-3 O
4-6 O
6-1 O

Tim B-PER
Henman I-PER
( O
Britain B-LOC
) O
meriri O
Chris B-PER
Woodruff I-PER
( O
U.S. B-LOC
) O
, O
onye O
na-agafe O
agafe O

CRICKET O
- O
MILLNS B-PER
na-egosi O
maka O
BOLAND B-ORG
. O

CAPE B-LOC
TOWN I-LOC
1996-08-22 O
Nkọwa O
ndị O
dị O
mkpa O

Ndị O
otu O
bọọlụ O
Boland B-ORG
nke O
mba O
Saụt O
Afrịka O
kwuru O
n O
'ụbọchị O
Tọzde O
na O
ha O
abịanyela O
aka O
n O
'aka O
onye O
ọgba O
bọọlụ O
Leicestershire B-ORG
bụ O
David B-PER
Millns I-PER
maka O
nkwekọrịta O
otu O
afọ O
. O

Millns O
, O
onye O
soro O
ndị O
England B-LOC
A O
gaa O
njem O
nlegharị O
anya O
n O
'Australia B-LOC
n O
'afọ O
1992 O
/ O
93 O
, O
nọchiri O
onye O
bụbu O
ọkaibe O
bọọlụ O
bọọlụ O
na O
mba O
England B-LOC
bụ O
Phillip B-PER
DeFreitas I-PER
dị O
ka O
ọkaibe O
bọọlụ O
mba O
ofesi O
nke O
Boland B-ORG
. O

AKWỤKWỌ O
ỤLỌ O
- O
Nsonaazụ O
European O
Cup O
Winners O
' O
CUP O
. O

TIRANA B-LOC
1996-08-22 O

Nsonaazụ O
nke O
European O
Cup O
Winners O
' O

Egwuregwu O
asọmpi O
iko O
, O
agba O
nke O
abụọ O
egwuregwu O
bọọlụ O
n O
'ụbọchị O
Tọzdee O
: O

( O
Slovakia B-LOC
) O
2 O
( O
ọkara O
oge O
0-0 O
) O

Ndị O
nyere O
goolu O
: O
Lubarskij B-PER
( O
nkeji O
nke O
50 O
) O
, O
Valkucak B-PER
( O
nkeji O
nke O
54 O
) O

Ndị O
bịaranụ O
: O
5,000 O

Chemlon B-ORG
Humenne I-ORG
meriri O
3-0 O
na O
nchịkọta O

( O
Akwụkwọ O
1-1 O
) O

Ndị O
nyere O

( O
1 O
- O
0 O
) O

Ndị O
nyere O
goolu O
: O
Arkadiusz B-PER
Bak I-PER
( O
1st O
na O
55th O
) O
, O
Arwel B-PER
Jones I-PER
( O
47th O
, O

onwe O
mgbaru O
ọsọ O
) O
, O
Miroslav B-PER
Bak I-PER
( O
62nd O
na O
63rd O
) O

Ndị O
bịaranụ O
: O
6,500 O

Ruch B-ORG
Chorzow I-ORG
meriri O
6-1 O
na O
ngụkọta O

0 O
( O
nke O
2-0 O
) O

Ndị O
nyere O
goolu O
: O
Zoran B-PER
Kundic I-PER
( O
nke O
iri O
abụọ O
na O
asatọ O
) O
, O
Klimis B-PER
Alexandrou I-PER
( O
nke O
iri O
anọ O
na O
otu O
) O

Milenko B-PER
Kovasevic I-PER
( O
nke O
60 O
, O
ntaramahụhụ O
) O
Goran B-PER
Koprinovic I-PER
( O
nke O
82 O
) O

Pavlos B-PER
Markou I-PER
( O
nke O
iri O
asatọ O
na O
anọ O
) O

Ndị O
bịaranụ O
: O
5,000 O

AEK B-ORG
Larnaca I-ORG
meriri O
5-1 O
na O
ngụkọta O

( O
Switzerland B-LOC
) O
0 O

Ndị O
bịaranụ O
: O
5,000 O

Sion B-ORG
meriri O
4-2 O
na O
agregate O
. O

Na O
Vinnytsya B-LOC
: O

Nyva B-ORG
Vinnytsya I-ORG
( O
Ukraine B-LOC
) O
1 O
Tallinna B-ORG
Sadam I-ORG
( O
Estonia B-LOC
) O
0 O
( O
0-0 O
) O

Ndị O
bịaranụ O
: O
3,000 O

Ngụkọta O
akara O
bụ O
2-2 O
. O

Nyva B-ORG
ruru O
eru O
na O
iwu O
goolu O
n O
'èzí O
. O

Ndị O
nyere O

Brann B-ORG
- O
Mons B-PER
Ivar I-PER
Mjelde I-PER
( O
nke O
10 O
) O
, O
Jan B-PER
Ove I-PER
Pedersen I-PER
( O
nke O
72 O
) O

Shelbourne B-ORG
- O
Mark B-PER
Rutherford I-PER
( O
onye O
nke O
ise O
) O

Ndị O
bịaranụ O
: O
2,189 O

Brann B-ORG
meriri O
5-2 O
na O
ngụkọta O

( O
O-O O
) O

Onye O
nyere O
goolu O
: O
Ilian B-PER
Simeonov I-PER
( O
58th O
) O

Ndị O
bịaranụ O
: O
25,000 O

Ngwakọta O
1-1 O
. O

Olimpija B-ORG
meriri O
4-3 O
na O
penalty O
. O

Ndị O
nyere O

Vaduz B-LOC
- O
Daniele B-PER
Polverino I-PER
( O
onye O
nke O
iri O
itoolu O
) O

RAF B-ORG
Riga I-ORG
- O
Agrins B-PER
Zarins I-PER
( O
nke O
iri O
anọ O
na O
asaa O
) O

Ngwakọta O
2-2 O
. O

Vaduz B-LOC
meriri O
4-2 O
na O
penalty O
. O

Na O
Luxembourg B-LOC
: O
US B-ORG
Luxembourg I-ORG
( O
Luxembourg B-LOC
) O
0 O
Varteks B-ORG
Varazdin I-ORG

( O
Croatia B-LOC
) O
3 O
( O
0-0 O
) O

Ndị O
nyere O
goolu O
: O
Drazen B-PER
Beser I-PER
( O
nke O
63 O
) O
, O
Miljenko B-PER
Mumler I-PER
( O
otu O
penalty O
) O
, O

78th O
) O
, O
Jamir B-PER
Cvetko I-PER
( O
87th O
) O

Ndị O
bịaranụ O
: O
800 O

Varteks B-ORG
Varazdin I-ORG
meriri O
5-1 O
na O
ngụkọta O
. O

Na O
Torshavn B-LOC
: O
Havnar B-ORG
Boltfelag I-ORG
( O
àgwàetiti B-LOC
Faroe I-LOC
) O
0 O
Dynamo B-ORG

Batumi B-ORG
( O
Georgia B-LOC
) O
3 O
( O
O-2 O
) O

Dynamo B-ORG
Batumi I-ORG
meriri O
9-0 O
na O
ngụkọta O
. O

( O
Northern B-LOC
Ireland I-LOC
) O
0 O
( O
ọ O
bụ O
4-0 O
) O

Ndị O
nyere O
goolu O
: O
Petr B-PER
Gunda I-PER
( O
1st O
na O
26th O
) O
, O
Lumir B-PER
Mistr I-PER
( O
19th O
) O

Horst B-PER
Siegl I-PER
( O
onye O
nke O
24 O
, O
onye O
nke O
48 O
, O
onye O
nke O
80 O
) O
Zdenek B-PER
Svoboda I-PER
( O
onye O
nke O
76 O
) O
Petr B-PER

Gabriel B-PER
( O
onye O
nke O
86 O
) O

Sparta B-ORG
meriri O
10-1 O
na O
ngụkọta O
. O

( O
Jọgọslavia B-LOC
) O
1 O
( O
1-0 O
) O

Ndị O
nyere O

Obi B-ORG
- O
Dave B-PER
McPherson I-PER
( O
nke O
iri O
anọ O
na O
anọ O
) O

Red B-ORG
Star I-ORG
- O
Vinko O
Marinovic O
( O
nke O
iri O
ise O
na O
itoolu O
) O

Ndị O
bịaranụ O
: O
15,062 O

Ngwakọta O
1-1 O
. O

Red B-ORG
Star I-ORG
meriri O
na O
goolu O
ọpụpụ O
. O

Na O
Rishon-Lezion B-LOC
: O
Hapoel B-ORG
Ironi I-ORG
( O
Israel B-LOC
) O
3 O
Ihe B-ORG
owuwu I-ORG

Chisinau B-ORG
( O
Moldova B-LOC
) O
2 O
( O
2-1 O
) O

Ngwakọta O
3-3 O
. O

Constructorul B-ORG
na-emeri O
n O
'ọchịchị O
goolu O
ọpụpụ O
. O

Ndị O
nyere O

Rishon B-ORG
- O
Moshe B-PER
Sabag I-PER
( O
nkeji O
nke O
10 O
) O
Nissan B-PER
Kapeta I-PER
( O
nke O
26 O
) O

Tomas B-PER
Cibola I-PER
( O
onye O
nke O
iri O
ise O
na O
asatọ O
) O
. O

( O
Nke O
iri O
asatọ O
na O
asaa O
. O
) O

Ndị O
bịara O
ya O
: O
Otu O
puku O
mmadụ O
na O
narị O
ise O
. O

SOCCER O
- O
GOTHENBURG B-LOC
CHỤPỤTARA O
FERENCVAROS B-ORG
n O
" O
asọmpi O
Iko O
Mba O
Ndị O
Dị O
na O
Yurop O
. O

BUDAPEST B-LOC
1996-08-21 O

IFK B-ORG
Gothenburg I-ORG
nke O
Sweden B-LOC
gbakọrọ O
1-1 O
( O
1-0 O
) O
na O
Ferencvaros B-ORG
nke O
Hungary B-LOC
na O
agba O
nke O
abụọ O
nke O
asọmpi O
European O
Champions O
Cup O
ha O
gbara O
na O
Wednesde O
. O

Gothenburg B-LOC
na-aga O
n O
'ihu O
4-1 O
na O
mkpokọta O
. O

Ndị O
nyere O

Ferencvaros B-ORG
: O

Ferenc B-PER
Horvath I-PER
( O
nke O
iri O
na O
ise O
) O

IFK B-ORG
Gothenburg I-ORG
: O

Andreas B-PER
Andersson I-PER
( O
nke O
87 O
) O

Ndị O
bịaranụ O
: O
9,000 O

AKWỤKWỌ O
ỤLỌ O
- O
Nsonaazụ O
asọmpi O
egwuregwu O
BRAZILIAN O
CHAMPIONSHIP O
. O

RIO B-LOC
DE I-LOC
JANEIRO I-LOC
1996-08-22 O
Ihe O
ndị O
e O
kwuru O
n O
'Ụlọ O
Nche O

Nsonaazụ O
nke O
etiti O
izu O

egwuregwu O
n O
'asọmpi O
bọọlụ O
mba O
Brazil O
. O

Bahia B-ORG
2 O
Atletico B-ORG
Paranaense I-ORG
0 O

Flamengo B-ORG
0 O
Juventude B-ORG
1 O

TENNIS O
- O
NEWCOMBE B-PER
PONDERS O
bụ O
ọdịnihu O
ya O
n O
'asọmpi O
Davis O
Cup O
. O

SYDNEY B-LOC
1996 O

Onyeisi O
ndị O
Australia O
na O
Davis O
Cup O
bụ O
John B-PER
Newcombe I-PER
n O
'ụbọchị O
Tọzde O
kwuru O
na O
o O
nwere O
ike O
ịgba O
arụkwaghịm O
ma O
ọ O
bụrụ O
na O
ndị O
otu O
ya O
emerie O
Croatia B-LOC
n O
'asọmpi O
ha O
ga-agba O
na O
mba O
ofesi O
n O
'ọnwa O
na-abịa O
abịa O
. O

Onye O
bụbu O
onye O
mmeri O
Wimbledon O
kwuru O
na O
ọdịnihu O
dị O
nso O
nke O
onye O
nkuzi O
iko O
Davis O
nke O
Australia B-LOC
bụ O
Tony B-PER
Roche I-PER
nwekwara O
ike O
ikpebi O
site O
na O
ihe O
ndị O
mere O
na O
Split B-LOC
. O

" O
Ọ O
bụrụ O
na O
nke O
a O
efunahụ O
anyị O
, O
mụ O
na O
Tony B-PER
ga O
- O
echebara O
inye O
onye O
ọzọ O
ohere O
echiche O
, O
" O
ka O
e O
hotara O
ihe O
Newcombe B-PER
kwuru O
n O
' O
akwụkwọ O
akụkọ O
Sydney B-LOC
bụ O
́ O
Daily B-ORG
Telegraph I-ORG
. O

Ọstrelia B-LOC
ga- O
ezute O
Croatia B-LOC
n O
" O
asọmpi O
iko O
mba O
ụwa O
nke O
a O
ga- O
eme O
na O
clay O
site O
n O
" O
ụbọchị O
20 O
ruo O
22 O
nke O
ọnwa O
Septemba O
. O

N O
'okpuru O
nduzi O
Newcombe B-PER
, O
ndị O
Australia B-LOC
si O
n O
'òtù O
ụwa O
kachasị O
elu O
rịdata O
n O
'afọ O
gara O
aga O
, O
oge O
mbụ O
ndị O
mmeri O
Davis O
Cup O
ugboro O
26 O
si O
n O
'ọkwa O
kachasị O
elu O
. O

Kemgbe O
ọ O
nọchiri O
Neale B-PER
Fraser I-PER
dị O
ka O
onyeisi O
n O
" O
afọ O
1994 O
, O
ihe O
ndekọ O
Newcombe B-PER
na O
Roche B-PER
, O
bụ O
́ O
onye O
ya O
na O
ya O
na- O
agbabu O
egwuregwu O
okpukpu O
abụọ O
, O
bụ O
mmeri O
atọ O
na O
mmeri O
atọ O
. O

Newcombe B-PER
ahọpụtala O
onye O
meriri O
na O
Wimbledon O
bụ O
Jason B-PER
Stoltenberg I-PER
, O
Patrick B-PER
Rafter I-PER
, O
Mark B-PER
Philippoussis I-PER
, O
na O
ndị O
mmeri O
abụọ O
n O
'egwuregwu O
Olympic O
bụ O
Todd B-PER
Woodbridge I-PER
na O
Mark B-PER
Woodforde I-PER
ịlụso O
ndị O
Croatia O
ọgụ O
. O

Ndị O
otu O
ụlọ O
na-etu O
ọnụ O
nọmba O
ụwa O
isii O
Goran B-PER
Ivanisevic I-PER
, O
na O
Newcombe B-PER
kwetara O
na O
ndị O
egwuregwu O
ya O
ga-enwe O
nrụgide O
siri O
ike O
imeri O
nọmba O
Croatia O
. O

" O
Anyị O
dị O
njikere O
ịlụ O
ọgụ O
ruo O
ume O
ikpeazụ O
anyị O
- O
Ọstrelia B-LOC
aghaghị O
igwu O
egwu O
kachasị O
mma O
iji O
merie O
, O
" O
ka O
Newcombe B-PER
kwuru O
, O
bụ O
onye O
kọwara O
eriri O
ahụ O
dị O
ka O
nke O
kacha O
sie O
ike O
ọ O
na-eche O
ihu O
dị O
ka O
onye O
isi O
. O

Ọstrelia B-LOC
meriri O
iko O
Davis O
nke O
ikpeazụ O
na O
1986 O
, O
mana O
e O
meriri O
ha O
n O
' O
asọmpi O
ikpeazụ O
megide O
Germany B-LOC
afọ O
atọ O
gara O
aga O
n O
' O
okpuru O
nduzi O
Fraser B-PER
. O

Nsonaazụ O
BADMINTON O
- O
MALAYSIAN O
OPEN O
. O

KUALA B-LOC
LUMPUR I-LOC
1996-08-22 O
Mmekọahụ O
Ndị O
Nwụrụ O
Anwụ O

Open O
badminton O
tournament O
na O
Tọzdee O
( O
prefix O
nọmba O
na-egosi O

ịgha O
mkpụrụ O
: O

Ndị O
nwoke O
naanị O
ha O
, O
agba O
nke O
atọ O

9 O
/ O
16 O
- O
Luo B-PER
Yigang I-PER
( O
China B-LOC
) O
meriri O
Hwang B-PER
Sun-ho O
( O
South B-LOC
Korea I-LOC
) O
15-3 O

15 O

Jason B-PER
Wong I-PER
( O
Malaysia B-LOC
) O
meriri O
Abdul B-PER
Samad I-PER
Ismail I-PER
( O
Malaysia B-LOC
) O
16-18 O

15 O
- O

( O
Netherlands B-LOC
) O
15 O
- O
11 O
18 O
- O
14 O

Wijaya B-PER
Indra I-PER
( O
Indonesia B-LOC
) O
meriri O
5 O
/ O
8 O
- O
Pang B-PER
Chen I-PER
( O
Malaysia B-LOC
) O
15-6 O

6-15 O
15-7 O

3 O
/ O
4 O
- O
Hu B-PER
Zhilan I-PER
( O
China B-LOC
) O
meriri O
Nunung B-PER
Subandoro I-PER
( O
Indonesia B-LOC
) O
5-15 O

18 O
- O

9 O
/ O
16 O
- O
Hermawan B-PER
Susanto I-PER
( O
Indonesia B-LOC
) O
meriri O
1 O
- O
Fung B-PER
Permadi I-PER
( O
Taiwan B-LOC
) O

15 O
- O

Ụmụnwaanyị O
na-alụbeghị O
di O
agba O
nke O
abụọ O

1 O
- O
Wang B-PER
Chen I-PER
( O
China B-LOC
) O
meriri O
Cindana B-PER
( O
Indonesia B-LOC
) O
11-3 O
1ama B-PER
( O
Japan B-LOC
) O
meriri O
Margit B-PER
Borg I-PER
( O
Sweden B-LOC
) O
11-6 O
11-6 O

Sun B-PER
Jian I-PER
( O
China B-LOC
) O
meriri O
Marina B-PER
Andrievskaqya I-PER
( O
Sweden B-LOC
) O
11-8 O
11-2 O

5 O
/ O
8 O
- O
Meluawati B-PER
( O
Indonesia B-LOC
) O
meriri O
Chan B-PER
Chia I-PER
Fong I-PER
( O
Malaysia B-LOC
) O
11-6 O

11 O

Gong B-PER
Zhichao I-PER
( O
China B-LOC
) O
meriri O
Liu B-PER
Lufung I-PER
( O
China B-LOC
) O
6-11 O
11-7 O
11-3 O

Zeng B-PER
Yaqiong I-PER
( O
China B-LOC
) O
meriri O
Li B-PER
Feng I-PER
( O
New B-LOC
Zealand I-LOC
) O
11-9 O
11-6 O

5 O
/ O
8 O
- O
Christine B-PER
Magnusson I-PER
( O
Sweden B-LOC
) O
meriri O
Ishwari B-PER
Boopathy I-PER

( O
Malaysia B-LOC
) O
11 O
- O
12 O
- O
12 O
11 O
- O
4 O

2 O
- O
Zhang B-PER
Ning I-PER
( O
China B-LOC
) O
meriri O
Olivia B-PER
( O
Indonesia B-LOC
) O
11-8 O
11-6 O

TENNIS O
- O
A O
Gbanweela O
Egwuregwu O
Ndị O
Nwoke O
Maka O
U.S. O
Open O
. O

NEW B-LOC
YORK I-LOC
1996 O
- O
22 O
Ọgọst O

Ntughari O
ohuru O
nke O
ndi O
mmadu O
n O
'onwe O
ha O
maka O
... O

U.S. B-LOC
Open O
tennis O
championships O
na-amalite O
na O
Mọnde O
na O
U.S. O

National B-LOC
Tennis I-LOC
Centre I-LOC
( O
prefix O
na-egosi O
seeding O
) O
: O

Egwuregwu O
Ndị O
Nwoke O

1 O
- O
Pete B-PER
Sampras I-PER
( O
USA B-LOC
) O
na O
Adrian B-PER
Voinea I-PER
( O
Romania B-LOC
) O

Jiri B-PER
Novak I-PER
( O
Czech B-LOC
Republic I-LOC
) O
vs O
onye O
ruru O
eru O

Magnus B-PER
Larsson I-PER
( O
Sweden B-LOC
) O
na O
Alexander B-PER
Volkov I-PER
( O
Russia B-LOC
) O

Mikael B-PER
Tillstrom I-PER
( O
Sweden B-LOC
) O
vs O
onye O
ruru O
eru O

Mark B-PER
Woodforde I-PER
( O
Australia B-LOC
) O
na O
Mark B-PER
Philippoussis I-PER
( O
Australia B-LOC
) O

Roberto B-PER
Carretero I-PER
( O
Spain B-LOC
) O
na O
Jordi B-PER
Burillo I-PER
( O
Spain B-LOC
) O

Francisco B-PER
Clavet I-PER
( O
Spain B-LOC
) O
megide O
16 O
- O
Cedric B-PER
Pioline I-PER
( O
France B-LOC
) O

------------------------ O

9 O
- O
Wayne B-PER
Ferreira I-PER
( O
South B-LOC
Africa I-LOC
) O
vs O
onye O
ruru O
eru O

Karol B-PER
Kucera I-PER
( O
Slovakia B-LOC
) O
na O
Jonas B-PER
Bjorkman I-PER
( O
Sweden B-LOC
) O

David B-PER
Rikl I-PER
( O
Czech B-LOC
Republic I-LOC
) O
na O
Hicham B-PER
Arazi I-PER
( O
Morocco B-LOC
) O

Sjeng B-PER
Schalken I-PER
( O
Netherlands B-LOC
) O
na O
Gilbert B-PER
Schaller I-PER
( O
Austria B-LOC
) O

Grant B-PER
Stafford I-PER
( O
South B-LOC
Africa I-LOC
) O
na O
Guy B-PER
Forget I-PER
( O
France B-LOC
) O

------------------------ O

4 O
- O
Goran B-PER
Ivanisevic I-PER
( O
Croatia B-LOC
) O
na O
Andrei B-PER
Chesnokov I-PER
( O
Russia B-LOC
) O

Scott B-PER
Draper I-PER
( O
Australia B-LOC
) O
na O
Galo B-PER
Blanco I-PER
( O
Spain B-LOC
) O

Renzo B-PER
Furlan I-PER
( O
Italy B-LOC
) O
na O
Thomas B-PER
Johansson I-PER
( O
Sweden B-LOC
) O

Hendrik B-PER
Dreekman I-PER
( O
Germany B-LOC
) O
na O
Greg B-PER
Rusedski I-PER
( O
Britain B-LOC
) O

Andrei B-PER
Medvedev I-PER
( O
Ukraine B-LOC
) O
na O
Jean-Philippe B-PER
Fleurian I-PER
( O
France B-LOC
) O

Jan B-PER
Kroslak I-PER
( O
Slovakia B-LOC
) O
na O
Chris B-PER
Woodruff I-PER
( O
USA B-LOC
) O

Bohdan B-PER
Ulihrach I-PER
( O
Czech B-LOC
Republic I-LOC
) O
megide O
14 O
- O
Alberto B-PER
Costa I-PER

( O
Spain B-LOC
) O

------------------------ O

Andrea B-PER
Gaudenzi I-PER
( O
Italy B-LOC
) O
na O
Shuzo B-PER
Matsuoka I-PER
( O
Japan B-LOC
) O

Doug B-PER
Flach I-PER
( O
U.S. B-LOC
) O
na O
onye O
ruru O
eru O

Mats B-PER
Wilander I-PER
( O
Sweden B-LOC
) O
na O
Tim B-PER
Henman I-PER
( O
Britain B-LOC
) O

Paul B-PER
Haarhuis I-PER
( O
Netherlands B-LOC
) O
na O
Michael B-PER
Joyce I-PER
( O
U.S. B-LOC
) O

Michael B-PER
Tebbutt I-PER
( O
Australia B-LOC
) O
na O
Richey B-PER
Reneberg I-PER
( O
USA B-LOC
) O

Jonathan B-PER
Stark I-PER
( O
USA B-LOC
) O
na O
Bernd B-PER
Karbacher I-PER
( O
Germany B-LOC
) O

Stefan B-PER
Edberg I-PER
( O
Sweden B-LOC
) O
na O
5 O
- O
Richard B-PER
Krajicek I-PER
( O
Netherlands B-LOC
) O

------------------------ O

6 O
- O
Andre B-PER
Agassi I-PER
( O
U.S. B-LOC
) O
v. O
Mauricio B-PER
Hadad I-PER
( O
Colombia B-LOC
) O

Marcos B-PER
Ondruska I-PER
( O
South B-LOC
Africa I-LOC
) O
na O
Felix B-PER
Mantilla I-PER
( O
Spain B-LOC
) O

Jan B-PER
Siemerink I-PER
( O
Netherlands B-LOC
) O
v. O
Carl-Uwe B-PER
Steeb I-PER
( O
Germany B-LOC
) O

Onye O
ruru O
eru O
na O
onye O
ruru O
eru O

David B-PER
Wheaton I-PER
( O
U.S. B-LOC
) O
na O
Kevin B-PER
Kim I-PER
( O
U.S. B-LOC
) O

Nicolas B-PER
Lapentti I-PER
( O
Ecuador B-LOC
) O
na O
Alex B-PER
O I-PER
'Brien O
( O
U.S. B-LOC
) O

------------------------ O

13 O
- O
Thomas B-PER
Enqvist I-PER
( O
Sweden B-LOC
) O
na O
Stephane B-PER
Simian I-PER
( O
France B-LOC
) O

Guillaume B-PER
Raoux I-PER
( O
France B-LOC
) O
na O
Filip B-PER
Dewulf I-PER
( O
Belgium B-LOC
) O

Mark B-PER
Knowles I-PER
( O
Bahamas B-LOC
) O
na O
Marcelo B-PER
Filippini I-PER
( O
Uruguay B-LOC
) O

Todd B-PER
Woodbridge I-PER
( O
Australia B-LOC
) O
vs O
onye O
ruru O
eru O

Kris B-PER
Goossens I-PER
( O
Belgium B-LOC
) O
na O
Sergi B-PER
Bruguera I-PER
( O
Spain B-LOC
) O

Egwuregwu O
asọmpi O
vs. O
Michael B-PER
Stich I-PER
( O
Germany B-LOC
) O

Onye O
ruru O
eru O
vs. O
Chuck B-PER
Adams I-PER
( O
U.S. B-LOC
) O

Javier B-PER
Frana I-PER
( O
Argentina B-LOC
) O
megide B-PER
3 O
- O
Thomas O
Muster O
( O
Austria B-LOC
) O

------------------------ O

8 O
- O
Jim B-PER
Courier I-PER
( O
USA B-LOC
) O
v O
Javier B-PER
Sanchez I-PER
( O
Spain B-LOC
) O

Patrick B-PER
Rafter I-PER
( O
Australia B-LOC
) O
na O
Kenneth B-PER
Carlsen I-PER
( O
Denmark B-LOC
) O

Jason B-PER
Stoltenberg I-PER
( O
Australia B-LOC
) O
na O
Stefano B-PER
Pescosolido I-PER
( O
Italy B-LOC
) O

Arnaud B-PER
Boetsch I-PER
( O
France B-LOC
) O
na O
Nicolas B-PER
Pereira I-PER
( O
Venezuela B-LOC
) O

Jeff B-PER
Tarango I-PER
( O
USA B-LOC
) O
na O
Alex B-PER
Radulescu I-PER
( O
Germany B-LOC
) O

------------------------ O

15 O
- O
Marc B-PER
Rosset I-PER
( O
Switzerland B-LOC
v. O
Jared B-PER
Palmer I-PER
( O
USA B-LOC
) O

Martin B-PER
Damm I-PER
( O
Czech B-LOC
Republic I-LOC
) O
na O
Hernan B-PER
Gumy I-PER
( O
Argentina B-LOC
) O

Nicklas B-PER
Kulti I-PER
( O
Sweden B-LOC
) O
na O
Jakob B-PER
Hlasek I-PER
( O
Switzerland B-LOC
) O

Cecil B-PER
Mamiit I-PER
( O
USA B-LOC
) O
na O
Alberto B-PER
Berasategui I-PER
( O
Spain B-LOC
) O

Vince B-PER
Spadea I-PER
( O
USA B-LOC
) O
na O
Daniel B-PER
Vacek I-PER
( O
Czech B-LOC
Republic I-LOC
) O

David B-PER
Prinosil I-PER
( O
Germany B-LOC
) O
vs. O
onye O
ruru O
eru O

Onye O
ruru O
eru O
vs. O
Tomas B-PER
Carbonell I-PER
( O
Spain B-LOC
) O

Nkenke O
aha O
onyonyo O
vs. O
2 O
- O
Michael B-PER
Chang I-PER
( O
U.S. B-LOC
) O

Onyeisi O
ndị O
Orioles B-ORG
, O
bụ O
́ O
Davey B-PER
Johnson I-PER
, O
nọ O
n O
" O
ụlọ O
ọgwụ O
. O

BALTIMORE B-LOC
1996-08-22 O

Onye O
nchịkwa O
Baltimore B-ORG
Orioles I-ORG
bụ O
Davey B-PER
Johnson I-PER
agaghị O
aga O
egwuregwu O
abalị O
Tọzdee O
megide O
Seattle B-ORG
Mariners I-ORG
mgbe O
a O
nabatara O
ya O
n O
'ụlọ O
ọgwụ O
na O
nkụchi O
obi O
na-adịghị O
mma O
. O

E O
bugara O
Johnson B-PER
dị O
afọ O
iri O
ise O
na O
atọ O
n O
' O
ụlọọgwụ O
mgbe O
ọ O
rịachara O
isi O
mgbaka O
. O

" O
Ọ O
nọghị O
n O
'ihe O
ize O
ndụ O
, O
a O
ga-agwọ O
ya O
ma O
nyochaa O
ya O
n O
'anyasị O
a O
, O
" O
ka O
dọkịta O
ndị O
Orioles B-ORG
bụ O
́ O
Dr O
. O
William B-PER
Goldiner I-PER
kwuru O
, O
na-agbakwụnye O
na O
a O
na-atụ O
anya O
ịhapụ O
Johnson B-PER
na O
Fraịde O
. O

Onye O
nkuzi O
Orioles B-ORG
bụ O
Andy B-PER
Etchebarren I-PER
ga-eduzi O
klọb O
ahụ O
mgbe O
Johnson B-PER
na-anọghị O
ya O
. O

Johnson B-PER
bụ O
onye O
nchịkwa O
nke O
abụọ O
a O
na-etinye O
n O
'ụlọ O
ọgwụ O
n O
'izu O
a O
mgbe O
onyeisi O
ndị O
mmụọ O
ozi O
California B-ORG
bụ I-ORG
John B-PER
McNamara I-PER
nabatara O
na O
New B-LOC
York I-LOC
' O
s O
Columbia B-LOC
Presbyterian I-LOC
Hospital I-LOC
na O
Wednesday O
na O
mkpụkọ O
ọbara O
na O
nwa O
ehi O
aka O
ekpe O
ya O
. O

Johnson B-PER
, O
onye O
gbara O
bọọlụ O
oge O
asatọ O
na O
Baltimore B-LOC
, O
ka O
a O
họpụtara O
dịka O
onye O
nchịkwa O
Orioles B-ORG
n O
'oge O
ezumike O
iji O
dochie O
anya O
Phil B-PER
Regan I-PER
. O

O O
duziri O
ndị O
Cincinnati B-ORG
Reds I-ORG
ruo O
na O
National O
League O
Championship O
Series O
n O
' O
afọ O
gara O
aga O
ma O
duzie O
ndị O
New B-ORG
York I-ORG
Mets I-ORG
ruo O
na O
World O
Series O
championship O
n O
' O
afọ O
1986 O
. O

Baltimore B-ORG
emeriwo O
16 O
n O
'ime O
egwuregwu O
22 O
ha O
gara O
aga O
iji O
merie O
New B-ORG
York I-ORG
Yankees I-ORG
na O
American O
League O
East O
Division O
. O

NKE O
BỤ O
́ O
EZIOKWU O
NDỊ O
NA O
- O
AKWỤKWỌ O
BAỊBỤL O
KEMGBE O
Egwuregwu O
Ụbọchị O
Wenezde O
. O

NEW B-LOC
YORK I-LOC
1996 O
- O
22 O
Ọgọst O

Nnukwu O
Njikọ O
Baseball O

ọkwa O
mgbe O
egwuregwu O
ndị O
e O
mere O
na O
Wednesday O
( O
tabulate O
n O
'okpuru O
meriri O
, O

furu O
efu O
, O
mmeri O
pasent O
na O
egwuregwu O
n O
'azụ O
) O
: O

AMERICAN O
LEAGUE O

AKWỤKWỌ O
NDỊ O

NEW B-ORG
YORK I-ORG
72 O
53 O
. O
576 O
- O

BALTIMORE B-ORG
67 O
58 O
. O
536 O
5 O

BOSTON B-ORG
63 O
64 O
. O
496 O
10 O

TORONTO B-ORG
58 O
69 O
. O
457 O
15 O
N O
'ihi O
gịnị O
ka O
a O
na O
- O
ejighị O
kwuo O
ya O
n O
" O
ụzọ O
doro O
anya O
? O

DETROIT B-ORG
44 O
82 O
.349 O
28 O
1 O
/ O
2 O
N O
'ihi O
gịnị O
ka O
a O
ga O
- O
eji O
kwuo O
otú O
ahụ O
? O

AKWỤKWỌ O
NDỊ O

CLEVELAND B-ORG
76 O
51 O
. O
598 O
- O
N O
'ihi O
gịnị O
ka O
e O
ji O
kwuo O
otú O
ahụ O
? O

CHICAGO B-ORG
69 O
59 O
.539 O
7 O
1 O
/ O
2 O

MINNESOTA B-ORG
63 O
63 O
.500 O
12 O
1 O
/ O
2 O

MILWAUKEE B-ORG
60 O
68 O
.469 O
16 O
1 O
/ O
2 O

KANSAS B-ORG
CITY I-ORG
58 O
70 O
. O
453 O
18 O
1 O
/ O
2 O

AKWỤKWỌ O
NDỊ O

TEXAS B-ORG
73 O
54 O
. O
575 O
- O

SEATTLE B-ORG
64 O
61 O
. O
512 O
8 O

OAKLAND B-ORG
62 O
67 O
. O
481 O
12 O

KALỊFỌNIA B-ORG
58 O
68 O
. O
460 O
14 O
1 O
/ O
2 O

TUESDAY O
, O
AUGUST O
22 O
AKWỤKWỌ O

OAKLAND B-ORG
NA O
BỌSTỌN B-LOC

SEATTLE B-ORG
NA O
BALTIMORE B-LOC
[ O
Foto O
dị O
na O
peeji O
nke O
3 O
] O

KALIFỌNIA B-ORG
NA O
NEW B-LOC
YORK I-LOC

TORONTO B-ORG
NA O
CHICAGO B-LOC
[ O
Foto O
dị O
na O
peeji O
nke O
3 O
] O

DETROIT B-ORG
NA O
KANSAS B-LOC
CITY I-LOC
[ O
Foto O
dị O
na O
peeji O
nke O
3 O
] O

TEXAS B-ORG
na O
MINNESOTA B-LOC

ÒTÙ O
NDỊ O

AKWỤKWỌ O
NDỊ O

W O
L O
PCT O
GB O

ATLANTA B-ORG
79 O
46 O
.632 O
- O
N O
'ihi O
gịnị O
ka O
o O
ji O
dị O
otú O
ahụ O
? O

MONTREAL B-ORG
67 O
58 O
.536 O
12 O
ihe O
ndị O
a O
na O
- O
eme O
n O
'ebe O
dị O
iche O
iche O

NEW B-ORG
YORK I-ORG
59 O
69 O
.461 O
21 O
1 O
/ O
2 O

FLORIDA B-ORG
58 O
69 O
. O
457 O
22 O

PHILADELPHIA B-ORG
52 O
75 O
. O
409 O
28 O

AKWỤKWỌ O
NDỊ O

HOUSTON B-ORG
68 O
59 O
. O
535 O
- O
[ O
Ihe O
e O
dere O
n O
'ala O
ala O
peeji O
] O

ST B-ORG
LOUIS I-ORG
67 O
59 O
.532 O
1 O
/ O
2 O
Ndị O
Kraịst O
e O
tere O
mmanụ O

CHICAGO B-ORG
63 O
62 O
. O
504 O
4 O

CINCINNATI B-ORG
62 O
62,500 O
4 O
1 O
/ O
2 O
[ O
Ihe O
e O
dere O
n O
'ala O
ala O
peeji O
] O

PITTSBURGH B-ORG
53 O
73 O
.421 O
14 O
1 O
/ O
2 O

AKWỤKWỌ O
NDỊ O

SAN B-ORG
DIEGO I-ORG
70 O
59 O
. O
543 O
- O
[ O
Ihe O
e O
dere O
n O
'ala O
ala O
peeji O
] O

LOS B-ORG
ANGELES I-ORG
66 O
60 O
.524 O
2 O
1 O
/ O
2 O

COLORADO B-ORG
65 O
62 O
. O
512 O
4 O

SAN B-ORG
FRANCISCO I-ORG
54 O
70 O
.435 O
13 O
1 O
/ O
2 O
[ O
Ihe O
e O
dere O
n O
'ala O
ala O
peeji O
] O

TUESDAY O
, O
AUGUST O
22 O
AKWỤKWỌ O

ST B-ORG
LOUIS I-ORG
NA O
COLORADO B-LOC
[ O
Foto O
dị O
na O
peeji O
nke O
5 O
] O

CINCINNATI B-ORG
NA O
ATLANTA B-LOC
N O
'oge O
na-adịbeghị O
anya O
, O
e O
nwere O
otu O
nwoke O
aha O
ya O
bụ O

PITTSBURGH B-ORG
NA O
HOUSTON B-LOC

PHILADELPHIA B-ORG
nke O
dị O
na O
Los B-LOC
Angeles I-LOC

MONTREAL B-ORG
NA O
SAN B-LOC
FRANCISCO I-LOC
[ O
Foto O
dị O
na O
peeji O
nke O
3 O
] O

Baseball O
- O
Nsonaazụ O
Njikọ O
Kasị O
Ukwuu O
na O
Wenezde O
. O

NEW B-LOC
YORK I-LOC
1996 O
- O
22 O
Ọgọst O

Nsonaazụ O
nke O
Major O
League O

Egwuregwu O
bọọlụ O
baseball O
ndị O
e O
mere O
n O
'ụbọchị O
Wenezde O
( O
otu O
ụlọ O
na O
CAPS O
) O
bụ O
: O

Njikọ O
ndị O

California B-ORG
7 O
NEW B-ORG
YORK I-ORG
1 O

DETROIT B-ORG
7 O
Chicago B-ORG
4 O
Ndị O
uwe O
ojii O

Milwaukee B-ORG
10 O
MINNESOTA B-ORG
7 O

BOSTON B-ORG
6 O
Oakland B-ORG
4 O
[ O
Foto O
dị O
na O
peeji O
nke O
3 O
] O

BALTIMORE B-ORG
10 O
Seattle B-ORG
5 O

Texas B-ORG
10 O
CLEVELAND B-ORG
8 O
( O
n O
'ime O
iri O
) O

Toronto B-ORG
6 O
KANSAS B-ORG
CITY I-ORG
2 O
[ O
Foto O
dị O
na O
peeji O
nke O
3 O
] O

Njikọ O
Mba O

CHICAGO B-ORG
8 O
Flọrịda B-ORG
3 O

SAN B-ORG
FRANCISCO I-ORG
12 O
Niu B-ORG
Yọk I-ORG
11 O

ATLANTA B-ORG
4 O
Cincinnati B-ORG
3 O

Pittsburgh B-ORG
5 O
HOUSTON B-ORG
2 O
[ O
Ihe O
e O
dere O
n O
'ala O
ala O
peeji O
] O

COLORADO B-ORG
10 O
St B-ORG
Louis I-ORG
nke O
Abụọ O

Baseball O
- O
GREER B-PER
HOMER O
IN O
10TH O
LIFTS O
Ndị B-ORG
India I-ORG
gara O
aga O
na O
Texas B-ORG
. O

CLEVELAND B-LOC
1996-08-22 O

Rusty B-PER
Greer I-PER
gbara O
goolu O
abụọ O
n O
' O
isi O
nke O
iri O
nyere O
ndị O
Texas B-ORG
Rangers I-ORG
mmeri O
10-8 O
na O
Cleveland B-ORG
Indians I-ORG
ụbọchị O
Wenezde O
n O
' O
egwuregwu O
rubber O
nke O
asọmpi O
egwuregwu O
atọ O
n O
' O
etiti O
ndị O
isi O
ngalaba O
. O

Mgbe O
otu O
onye O
gbapụrụ O
, O
Greer B-PER
gbara O
goolu O
1-1 O
site O
n O
'aka O
Julian B-PER
Tavarez I-PER
( O
4-7 O
) O
gafere O
ogige O
aka O
nri O
maka O
home O
run O
ya O
nke O
iri O
na O
ise O
. O

" O
Ọ O
bụ O
ogbugba O
na-agba O
ọsọ O
ọsọ O
ma O
m O
gbalịrị O
inweta O
ezigbo O
swing O
na O
ya O
ma O
tinye O
ya O
n O
'egwuregwu O
, O
" O
ka O
Greer B-PER
kwuru O
. O
" O

Nke O
a O
bụ O
nnukwu O
egwuregwu O
. O

Ìgwè O
mmadụ O
ahụ O
nọ O
ya O
n O
'azụ O
, O
ọ O
na O
- O
enwekwa O
mmetụta O
dị O
ukwuu O
. O
" O

Mgba O
ahụ O
wetara O
Ivan B-PER
Rodriguez I-PER
, O
onye O
nwere O
okpukpu O
abụọ O
ya O
nke O
abụọ O
n O
'egwuregwu O
ahụ O
, O
na-enye O
ya O
42 O
n O
'oge O
a O
, O
41 O
dị O
ka O
onye O
na-ejide O
ihe O
. O

O O
sonyeere O
Mickey B-PER
Cochrane I-PER
, O
Johnny B-PER
Bench I-PER
na O
Terry B-PER
Kennedy I-PER
dị O
ka O
ndị O
catchers O
naanị O
na O
40 O
doubles O
na O
a O
oge O
. O

Ndị O
Rangers B-ORG
emeriwo O
10 O
n O
'ime O
egwuregwu O
12 O
ha O
gara O
aga O
na O
isii O
n O
'ime O
nzukọ O
itoolu O
megide O
ndị B-ORG
India I-ORG
n O
'oge O
a O
. O

Ndị O
ndu O
American O
League O
Western O
emeriela O
asatọ O
n O
'ime O
egwuregwu O
iri O
na O
ise O
na O
Jacobs B-LOC
Field I-LOC
, O
na-esonyere O
Yankees B-ORG
dị O
ka O
naanị O
ndị O
otu O
nwere O
ndekọ O
mmeri O
na O
ụlọ O
ndị O
isi O
A.L. O
Central O
. O

Cleveland B-ORG
meriri O
nke O
ugboro O
abụọ O
n O
'ime O
egwuregwu O
isii O
. O

Ndị B-ORG
Indians I-ORG
tinyere O
egwuregwu O
ahụ O
n O
'ime O
oge O
mgbakwunye O
na O
nke O
itoolu O
na O
Kenny B-PER
Lofton I-PER
gbara O
ọsọ O
abụọ O
. O

Ed B-PER
Vosberg I-PER
( O
1-0 O
) O
gburu O
ohere O
mbụ O
ya O
ịzọpụta O
ma O
merie O
, O
na-ekwe O
ka O
atọ O
hits O
na O
abụọ O
na-eje O
ije O
na O
atọ O
strikeouts O
na O
1 O
2 O
/ O
3 O
scoreless O
innings O
. O

Dean B-PER
Palmer I-PER
gbara O
goolu O
nke O
iri O
atọ O
ya O
maka O
ndị O
Rangers B-ORG
. O

Na O
Baltimore B-LOC
, O
Cal B-PER
Ripken I-PER
gbara O
bọọlụ O
anọ O
ma O
mee O
ka O
agba O
nke O
ise O
ya O
na O
ibe O
ya O
hara O
. O
Bobby B-PER
Bonilla I-PER
gbakwunyere O
agba O
atọ O
n O
'agba O
nke O
asaa O
iji O
mee O
ka O
Orioles B-ORG
merie O
Seattle B-ORG
Mariners I-ORG
10-5 O
. O

Ndị O
Mariners B-ORG
gbara O
ọsọ O
anọ O
n O
'isi O
nke O
ise O
iji O
tie O
egwuregwu O
ahụ O
5-5 O
mana O
Ripken B-PER
butere O
ụzọ O
na O
njedebe O
nke O
inning O
ya O
na O
homerun O
21 O
ya O
megide O
onye O
mbido O
Sterling B-PER
Hitchcock I-PER
( O
12-6 O
) O
. O

Ọgba O
aghara O
Bonilla B-PER
bụ O
nke O
mbụ O
Randy B-PER
Johnson I-PER
, O
onye O
meriri O
Cy B-PER
Young I-PER
n O
' O
afọ O
gara O
aga O
, O
nyere O
ohere O
ịgba O
ọsọ O
n O
' O
asọmpi O
ise O
o O
so O
mee O
kemgbe O
e O
wepụrụ O
ya O
na O
ndepụta O
ndị O
nwere O
nkwarụ O
n O
' O
abalị O
isii O
n O
' O
ọnwa O
Ọgọst O
. O

Bonilla B-PER
nwere O
21 O
RBI O
na O
15 O
na-agba O
ọsọ O
na O
egwuregwu O
20 O
ikpeazụ O
ya O
. O

Baltimore B-LOC
emeriwo O
asaa O
n O
'ime O
itoolu O
na O
16 O
n O
'ime O
22 O
ikpeazụ O
ha O
ma O
belata O
ndu O
Yankees B-ORG
na O
A.L. O
East O
ruo O
egwuregwu O
ise O
. O

Scott B-PER
Erickson I-PER
( O
8-10 O
) O
gbara O
mbọ O
iji O
merie O
nke O
ugboro O
atọ O
ya O
. O

Alex B-PER
Rodriguez I-PER
nwere O
homers O
abụọ O
na O
RBI O
anọ O
maka O
ndị O
Mariners B-ORG
, O
bụ O
ndị O
tụfuru O
atọ O
n O
'usoro O
na O
11 O
nke O
15 O
. O

Ọ O
ghọrọ O
onye O
nke O
ise O
n O
'akụkọ O
ihe O
mere O
eme O
nke O
egwuregwu O
bọọlụ O
ukwu O
kụrụ O
homerụ O
iri O
atọ O
n O
'otu O
oge O
, O
bụrụkwa O
onye O
mbụ O
kemgbe O
Ripken B-PER
kụrụ O
ya O
iri O
atọ O
na O
anọ O
n O
'afọ O
1991 O
. O

Chris B-PER
Hoiles I-PER
gbara O
goolu O
nke O
iri O
abụọ O
na O
abụọ O
maka O
Baltimore B-LOC
. O

Na O
New B-LOC
York I-LOC
, O
Jason B-PER
Dickson I-PER
nyere O
goolu O
iri O
n O
' O
ime O
ining O
isii O
na O
ọkara O
o O
ji O
gbaa O
bọọlụ O
na O
nke O
mbụ O
ya O
nakwa O
Chili B-PER
Davis I-PER
nyere O
goolu O
abụọ O
mgbe O
ndị O
California B-ORG
Angels I-ORG
meriri O
ndị O
Yankees B-ORG
7 O
- O
1 O
. O

Dickson B-PER
nyere O
Derek B-PER
Jeter I-PER
homerun O
na O
pitch O
mbụ O
ya O
mana O
ọ O
kwụsịrị O
. O

Ọ O
bụ O
ya O
bụ O
onye O
nke O
iri O
abụọ O
na O
asaa O
ndị O
Angels B-ORG
ji O
agba O
bọọlụ O
n O
" O
oge O
a O
, O
o O
mekwara O
ka O
ọ O
bụrụ O
ya O
kacha O
gbaa O
bọọlụ O
. O

Jimmy B-PER
Key I-PER
( O
9-10 O
) O
buuru O
mmeri O
ahụ O
dịka O
ndị O
Yankees B-ORG
meriri O
nke O
itoolu O
ha O
n O
'egwuregwu O
iri O
na O
anọ O
. O

Ha O
hapụrụ O
mmadụ O
iri O
na O
otu O
ka O
ha O
gbaa O
ọsọ O
. O

California B-LOC
gbara O
bọọlụ O
na-enweghị O
onye O
njikwa O
oge O
John B-PER
McNamara I-PER
, O
bụ O
onye O
a O
nabatara O
n O
'ụlọọgwụ O
dị O
na O
New B-LOC
York I-LOC
maka O
mkpụkọ O
ọbara O
n O
'apata O
ụkwụ O
aka O
nri O
ya O
. O

Na O
Boston B-LOC
, O
ọkpụ O
goolu O
abụọ O
nke O
Mike B-PER
Stanley I-PER
gbara O
mere O
ka O
ha O
tie O
n O
' O
agba O
nke O
asatọ O
ma O
nye O
Red B-ORG
Sox I-ORG
mmeri O
nke O
atọ O
ha O
ji O
6-4 O
merie O
Oakland B-ORG
Athletics I-ORG
. O

Stanley B-PER
nwere O
.367 O
career O
batting O
average O
na O
bases O
loaded O
( O
33-maka-90 O
) O
. O

Boston B-LOC
' O
s O
Mo B-PER
Vaughn I-PER
gbara O
ọsọ O
atọ O
n O
' O
ụzọ O
atọ O
site O
na O
ije O
ije O
, O
zuo O
ụlọ O
maka O
otu O
n O
' O
ime O
agba O
atọ O
ọ O
gbara O
ma O
chịkọta O
RBI O
nke O
116 O
ya O
. O

Scott B-PER
Brosius I-PER
gbara O
goolu O
ma O
gbaa O
ọsọ O
abụọ O
maka O
ndị O
Athletics B-ORG
, O
bụ O
ndị O
meriri O
asaa O
n O
'ime O
egwuregwu O
itoolu O
ikpeazụ O
ha O
. O

Na O
Detroit B-LOC
, O
Brad B-PER
Ausmus I-PER
gbara O
ọsọ O
atọ O
nke O
mere O
ka O
ọ O
gbaa O
ọsọ O
anọ O
ma O
mee O
ka O
Tigers B-ORG
merie O
ndị O
Chicago B-ORG
White I-ORG
Sox I-ORG
7 O
- O
4 O
. O

Ndị O
Tigers B-ORG
emeriela O
egwuregwu O
asatọ O
n O
' O
otu O
mgbe O
ha O
meriri O
asatọ O
n O
' O
otu O
, O
mana O
ha O
emeriela O
itoolu O
n O
' O
ime O
egwuregwu O
iri O
na O
abụọ O
ha O
gbarala O
n O
' O
ụlọ O
. O

Ndị O
White B-ORG
Sox I-ORG
emeriela O
isii O
n O
'ime O
egwuregwu O
asatọ O
ikpeazụ O
ha O
. O

Na O
Kansas B-LOC
City I-LOC
, O
Juan B-PER
Guzman I-PER
gbara O
bọọlụ O
isii O
zuru O
ezu O
iji O
merie O
maka O
oge O
mbụ O
n O
'ime O
ihe O
karịrị O
otu O
ọnwa O
ma O
belata O
ERA O
kachasị O
mma O
ya O
ka O
Toronto B-ORG
Blue I-ORG
Jays I-ORG
meriri O
nke O
anọ O
ha O
n O
'usoro O
, O
6-2 O
na O
Royals B-ORG
. O

Guzman B-PER
( O
10-8 O
) O
meriri O
nke O
mbụ O
ya O
kemgbe O
July O
16 O
, O
oge O
isii O
ọ O
malitere O
. O

O O
nyere O
ohere O
maka O
ịgba O
ọsọ O
abụọ O
- O
otu O
onye O
meriri O
- O
ma O
belata O
ERA O
ya O
ruo O
2.99 O
. O

Na O
Minnesota B-LOC
, O
John B-PER
Jaha I-PER
gbara O
ọkpụ O
atọ O
, O
nke O
bụ O
́ O
nke O
26 O
ya O
, O
mere O
ka O
Milwaukee B-ORG
Brewers I-ORG
merie O
Twins B-ORG
10-7 O
. O

Jaha B-PER
gbakwunyere O
otu O
RBI O
na O
nke O
itoolu O
ma O
nwee O
RBI O
anọ O
. O

Jose B-PER
Valentin I-PER
gbara O
goolu O
nke O
21 O
ya O
maka O
Milwaukee B-ORG
. O

SOCCER O
- O
COCU B-PER
DOUBLE O
EARNS O
PSV B-ORG
meriri O
4-1 O
. O

AMSTERDAM B-LOC
1996-08-22 O

Philip B-PER
Cocu I-PER
nyere O
goolu O
abụọ O
n O
'ọkara O
nke O
abụọ O
iji O
mee O
ka O
PSV B-ORG
Eindhoven I-ORG
merie O
NEC B-ORG
Nijmegen I-ORG
4-1 O
na O
asọmpi O
Dutch O
nke O
mbụ O
na O
Tọzdee O
. O

O O
si O
n O
' O
ebe O
dị O
nso O
gbaa O
goolu O
na O
nkeji O
nke O
iri O
ise O
na O
anọ O
, O
o O
sikwa O
n O
' O
ebe O
ọ O
gbaara O
ịnyịnya O
ígwè O
gbaa O
goolu O
mgbe O
nkeji O
iri O
na O
atọ O
gachara O
. O

Arthur B-PER
Numan I-PER
na O
Luc B-PER
Nilis I-PER
, O
onye O
kacha O
gbaa O
goolu O
na O
mba O
Netherlands O
n O
' O
afọ O
gara O
aga O
, O
bụ O
ndị O
ọzọ O
na-agba O
PSV B-ORG
egbe O
. O

Ajax B-ORG
Amsterdam I-ORG
ji O
mmeri O
1-0 O
merie O
NAC B-ORG
Breda I-ORG
n O
" O
ụbọchị O
Wenezde O
bido O
ịgbachitere O
aha O
ha O
. O

AKWỤKWỌ O
ỤLỌ O
- O
NKE O
MBỤ O
NDỊ O
DỊ O
N O
" O
ỤLỌ O
NCHỊ O
. O

AMSTERDAM B-LOC
1996-08-22 O

Nchịkọta O
nke O
ụbọchị O
Tọzdee O
naanị O

Egwuregwu O
Dutch O
nke O
mbụ O
: O

NEC B-ORG
Nijmegen I-ORG
1 O
( O
Van O
Eykeren O
nke O
15 O
) O
PSV B-ORG
Eindhoven I-ORG
4 O
( O
Numan O
nke O
11 O
, O

( O
Nilis B-PER
42nd O
, O
Cocu B-PER
54th O
, O
67th O
) O

Oge O
nkwụsị O
1-2 O
. O

Ndị O
bịaranụ O

AKWỤKWỌ O
ỤLỌ O
- O
Nsonaazụ O
nke O
Dutch O
FIRST O
DIVISION O
. O
