EU B-ORG
ikana O
pempho O
la O
Germany O
loletsa O
mwana O
wankhosa O
wa O
ku O
Britain O
. O

Peter B-PER
Blackburn I-PER
Wodziwika I-PER
ndi I-PER
Zochita I-PER
Zake I-PER

BRUSSELS B-LOC
1996-08-22 O

Bungwe O
la O
European B-ORG
Commission I-ORG
linanena O
Lachinayi O
kuti O
silinagwirizane O
ndi O
uphungu O
wa O
Germany O
kwa O
ogula O
kuti O
apewe O
nkhosa O
za O
ku O
Britain O
mpaka O
asayansi O
atazindikira O
ngati O
matenda O
a O
ng O
'ombe O
openga O
angapatsidwe O
nkhosa O
. O

Woimira O
dziko O
la O
Germany B-LOC
ku O
komiti O
ya O
zachipatala O
ya O
European B-ORG
Union I-ORG
Werner B-PER
Zwingmann I-PER
anati O
Lachitatu O
ogula O
ayenera O
kugula O
nyama O
ya O
nkhosa O
kuchokera O
kumaiko O
ena O
kupatula O
Britain B-LOC
mpaka O
malangizo O
a O
sayansi O
atakhala O
omveka O
bwino O
. O

Mneneri O
wamkulu O
wa O
bungweli B-ORG
Nikolaus B-PER
van I-PER
der I-PER
Pas I-PER
anauza O
atolankhani O
kuti O
: O
" O
Sitikugwirizana O
ndi O
malingaliro O
alionse O
oterowo O
chifukwa O
chakuti O
sitikuona O
chifukwa O
chilichonse O
chochitira O
zimenezo O
. O

Iye O
adati O
kafukufuku O
wina O
wasayansi O
akufunika O
ndipo O
ngati O
apeza O
kuti O
pakufunika O
kuchitapo O
kanthu O
ayenera O
kuchitidwa O
ndi O
European B-ORG
Union I-ORG
. I-ORG

Iye O
anati O
pempho O
la O
mwezi O
watha O
lochokera O
kwa O
Commissioner O
wa O
zaulimi O
wa O
EU B-ORG
Franz B-PER
Fischler I-PER
loletsa O
ubongo O
wa O
nkhosa O
, O
m O
'mimba O
ndi O
msana O
kuchokera O
ku O
chakudya O
cha O
anthu O
ndi O
zinyama O
chinali O
chinthu O
chotsimikizika O
komanso O
choyang O
'anira O
kuteteza O
thanzi O
la O
munthu O
. O

Fischler B-PER
anapempha O
kuti O
anthu O
onse O
a O
m O
'dziko O
la O
EU O
achitepo O
kanthu O
, O
ataona O
malipoti O
ochokera O
ku O
Britain B-LOC
ndi O
France B-LOC
osonyeza O
kuti O
nkhosa O
zikamachita O
kafukufuku O
m O
'ma O
labotale O
zingathe O
kudwala O
nthenda O
ya O
ng O
'ombe O
yotchedwa O
Bovine O
Spongiform O
Encephalopathy O
( O
BSE O
) O
yomwe O
imadziwikanso O
kuti O
matenda O
a O
ng O
'ombe O
zamisala O
. O

Koma O
Fischler B-PER
anavomera O
kuti O
awunikenso O
pempho O
lake O
pambuyo O
poti O
komiti O
yoona O
za O
ziweto O
ya O
EU B-ORG
, O
yomwe O
ili O
ndi O
akuluakulu O
a O
zaumoyo O
wa O
zinyama O
m O
'mayiko O
osiyanasiyana O
, O
inafunsa O
ngati O
kuchitapo O
kanthu O
koteroko O
kunali O
koyenera O
chifukwa O
chakuti O
panali O
chiopsezo O
chochepa O
chabe O
ku O
thanzi O
la O
anthu O
. O

Nduna O
ya O
zaulimi O
ya O
ku O
Spain O
Loyola B-PER
de I-PER
Palacio I-PER
m O
'mbuyomo O
inadzudzula O
Fischler B-PER
pamsonkhano O
wa O
nduna O
za O
zaulimi O
za O
EU B-ORG
chifukwa O
choyambitsa O
mantha O
osayenera O
kudzera O
mu O
" O
kufalitsa O
koopsa O
. O
" O

Ndili O

Ndi O
France B-LOC
ndi O
Britain B-LOC
okha O
amene O
anachirikiza O
lingaliro O
la O
Fischler B-PER
. O

Makomiti O
a O
sayansi O
ya O
zinyama O
ndi O
zamagulu O
osiyanasiyana O
a O
EU B-ORG
akuyenera O
kuonanso O
nkhaniyi O
kumayambiriro O
kwa O
mwezi O
wamawa O
ndikupanga O
malingaliro O
kwa O
akuluakulu O
azachipatala O
. O

Nkhosa O
zakhala O
zikudziŵika O
kwa O
nthaŵi O
yaitali O
kuti O
zimadwala O
matenda O
a O
scrapie O
, O
matenda O
owononga O
ubongo O
ofanana O
ndi O
BSE O
amene O
amakhulupirira O
kuti O
anasamutsidwa O
ku O
ng O
'ombe O
kupyolera O
mu O
chakudya O
chokhala O
ndi O
zinyalala O
za O
nyama O
. O

Alimi O
aku O
Britain O
adakana O
Lachinayi O
kuti O
panali O
chiopsezo O
chilichonse O
ku O
thanzi O
la O
anthu O
kuchokera O
ku O
nkhosa O
zawo O
, O
koma O
adawonetsa O
nkhawa O
kuti O
upangiri O
wa O
boma O
la O
Germany O
kwa O
ogula O
kuti O
apewe O
mwanawankhosa O
waku O
Britain O
ungakhudze O
ogula O
ku O
Europe B-LOC
konse O
. O

John B-PER
Lloyd I-PER
Jones I-PER
, O
yemwe O
ndi O
wapampando O
wa O
bungwe O
la O
alimi O
la O
National B-ORG
Farmers I-ORG
' I-ORG
Union I-ORG
( O
NFU B-ORG
) O
ku O
Wales O
, O
ananena O
pa O
wailesi O
ya O
BBC B-ORG
kuti O
: O
" O
Tiyenera O
kusamala O
kwambiri O
ndi O
mmene O
mayiko O
ena O
angatsatirire O
chitsanzo O
cha O
dziko O
la O
Germany B-LOC
. O

Bungwe O
la O
Bonn B-LOC
lakhala O
likuyesetsa O
kuteteza O
thanzi O
la O
anthu O
pambuyo O
poti O
chidaliro O
cha O
ogula O
chinagwa O
mu O
March O
pambuyo O
poti O
lipoti O
la O
ku O
Britain O
linanena O
kuti O
anthu O
atha O
kutenga O
matenda O
ofanana O
ndi O
matenda O
a O
ng O
'ombe O
zamisala O
mwa O
kudya O
nyama O
ya O
ng O
'ombe O
yoipitsidwa O
. O

Chaka O
chatha O
, O
dziko O
la O
Germany B-LOC
linaitanitsa O
nkhosa O
zokwana O
47,600 O
kuchokera O
ku O
Britain B-LOC
. O

Inabweretsa O
matani O
4,275 O
a O
nyama O
ya O
nkhosa O
ya O
ku O
Britain O
, O
pafupifupi O
10 O
peresenti O
ya O
katundu O
yense O
wochokera O
kunja O
. O

Nyimbo O
zachilendo O
za O
Hendrix B-PER
zimagulitsidwa O
pafupifupi O
$ O
17,000 O
. O

LONDON B-LOC
1996-08-22 O

Chithunzi O
cholembedwa O
pamanja O
cha O
nyimbo O
ya O
Jimi B-PER
Hendrix I-PER
chinagulitsidwa O
pafupifupi O
madola O
17,000 O
Lachinayi B-LOC
pamalonda O
a O
zinthu O
zina O
zomwe O
woimbayo O
ankakonda O
kwambiri O
. O

Malo O
odyera O
ena O
ku O
Florida B-LOC
anapereka O
ndalama O
zokwana O
mapaundi O
10,925 O
( O
madola O
16,935 O
) O
kuti O
alembe O
nyimbo O
yakuti O
" O
Ai O
n O
' O
t O
no O
telling O
" O
, O
imene O
Hendrix B-PER
analemba O
pa O
pepala O
linalake O
la O
m O
'hotela O
ina O
ya O
ku O
London B-LOC
chakumapeto O
kwa O
chaka O
cha O
1966 O
. O

Kumapeto O
kwa O
konsati O
ya O
mu O
January O
1967 O
mumzinda O
wa O
ku O
England O
wa O
Nottingham B-LOC
iye O
anaponya O
pepala O
m O
'kati O
mwa O
omvetsera O
, O
kumene O
linatengedwa O
ndi O
wokonda O
nyimbo O
. O

Ogulitsawo O
anagulanso O
zinthu O
zina O
16 O
zomwe O
zinagulitsidwa O
ndi O
bwenzi O
lakale O
la O
Hendrix B-PER
Kathy B-PER
Etchingham I-PER
, O
amene O
anakhala O
naye O
kuyambira O
1966 O
mpaka O
1969 O
. O

Zina O
mwa O
zinthuzo O
zinali O
bokosi O
lakuda O
lomwe O
Hendrix B-PER
ankagwiritsa O
ntchito O
posungira O
mankhwala O
ake O
. O
Munthu O
wina O
wa O
ku O
Australia O
anagula O
bokosilo O
pa O
ndalama O
zokwana O
mapaundi O
5,060 O
( O
madola O
7,845 O
a O
ku O
United O
States O
) O
. O

Wojambulayo O
anamwalira O
ndi O
mankhwala O
osokoneza O
bongo O
mu O
1970 O
ali O
ndi O
zaka O
27 O
. O

China B-LOC
ikunena O
kuti O
Taiwan B-LOC
imawononga O
mkhalidwe O
wa O
zokambirana O
. O

BEIJING B-LOC
1996-08-22 O

China B-LOC
Lachinayi O
inadzudzula O
Taipei B-LOC
kuwononga O
mlengalenga O
kuti O
ayambirenso O
kukambirana O
kudutsa O
Taiwan B-LOC
Strait I-LOC
ndi O
ulendo O
wopita O
ku O
Ukraine B-LOC
wa O
Wachiwiri O
kwa O
Purezidenti O
wa O
Taiwan O
Lien B-PER
Chan I-PER
sabata O
ino O
zomwe O
zinakwiyitsa O
Beijing B-LOC
. O

Polankhula O
patangopita O
maola O
ochepa O
chabe O
atolankhani O
a O
boma O
la O
China O
atanena O
kuti O
inali O
nthaŵi O
yoyenera O
kuchita O
zokambirana O
zandale O
ndi O
Taiwan B-LOC
, O
mneneri O
wa O
Unduna B-ORG
wa I-ORG
Zakunja I-ORG
Shen B-PER
Guofang I-PER
anauza O
Reuters B-ORG
kuti O
: O
" O
Mkhalidwe O
wofunikira O
kaamba O
ka O
kuyambika O
kwa O
zokambirana O
wasokonezedwa O
ndi O
akuluakulu O
a O
ku O
Taiwan B-LOC
. O
" O

Nyuzipepala O
ya O
boma O
inagwira O
mawu O
woyankhulana O
wamkulu O
wa O
China B-LOC
ndi O
Taipei B-LOC
, O
Tang B-PER
Shubei I-PER
, O
akuuza O
gulu O
la O
alendo O
ochokera O
ku O
Taiwan B-LOC
Lachitatu O
kuti O
inali O
nthawi O
yoti O
otsutsanawo O
akambirane O
zandale O
. O

" O
Ino O
ndi O
nthaŵi O
yoti O
mbali O
ziŵirizi O
ziyambe O
kukambirana O
zandale O
... O

Izi O
zikutanthauza O
kuthetsa O
mikangano O
, O
" O
inatero O
Tang B-PER
m O
'nyuzipepala O
yotchedwa O
People B-ORG
' I-ORG
s I-ORG
Daily I-ORG
. I-ORG

Mtumiki O
wa O
Unduna O
wa O
Zakunja O
Shen B-ORG
adauza O
Reuters B-ORG
Television I-ORG
mu O
kuyankhulana O
kuti O
adawerenga O
malipoti O
a O
ndemanga O
za O
Tang B-PER
koma O
sanapereke O
tsatanetsatane O
wa O
chifukwa O
chomwe O
wokambiranayo O
adaganizira O
nthawi O
yoyenera O
yokambirana O
ndi O
Taiwan B-LOC
, O
yomwe O
Beijing B-LOC
imawona O
ngati O
chigawo O
chowukira O
. O

China B-LOC
, O
yomwe O
yakhala O
ikulimbana O
ndi O
zoyesayesa O
zonse O
za O
Taipei B-LOC
zopeza O
kuvomerezedwa O
kwakukulu O
kwapadziko O
lonse O
lapansi O
, O
idakwiya O
ndi O
ulendo O
wopita O
ku O
Ukraine B-LOC
sabata O
ino O
ndi O
Wachiwiri O
kwa O
Purezidenti O
wa O
Taiwan O
Lien B-PER
. O

China B-LOC
ikuti O
ndi O
nthawi O
yabwino O
yokambirana O
za O
Taiwan B-LOC
. O

BEIJING B-LOC
1996-08-22 O

China B-LOC
yanena O
kuti O
ndi O
nthawi O
yokambirana O
zandale O
ndi O
Taiwan B-LOC
ndikuti O
chilumba O
chotsutsana O
chiyenera O
kuchitapo O
kanthu O
kuti O
chikwaniritse O
cholingachi O
. O

Kuyankhulana O
kuyenera O
kuchitidwa O
kukhazikitsa O
nthawi O
ndi O
mtundu O
wa O
zokambiranazi O
, O
bungwe O
lofalitsa O
nkhani O
la O
Xinhua B-ORG
linagwira O
mawu O
a O
Tang B-PER
Shubei I-PER
, O
wachiwiri O
kwa O
wapampando O
wamkulu O
wa O
Association B-ORG
for I-ORG
Relations I-ORG
Across I-ORG
the I-ORG
Taiwan I-ORG
Straits I-ORG
, O
ponena O
izi O
Lachitatu O
madzulo O
. O

Kulembetsa O
magalimoto O
ku O
Germany O
mu O
July O
kunawonjezeka O
ndi O
14.2 O
peresenti O
pachaka O
. O

FRANKFURT B-LOC
1996-08-22 O

Magalimoto O
oyamba O
kulembedwa O
ku O
Germany O
adalumphira O
14.2 O
peresenti O
mu O
Julayi O
chaka O
chino O
poyerekeza O
ndi O
nthawi O
ya O
chaka O
chatha O
, O
ofesi O
ya O
Federal B-ORG
for I-ORG
Motor I-ORG
Vehicles I-ORG
idatero O
Lachinayi O
. O

Ofesiyo O
inati O
magalimoto O
atsopano O
356,725 O
analembetsedwa O
mu O
July O
1996 O
- O
magalimoto O
okwana O
304,850 O
ndi O
magalimoto O
onyamula O
katundu O
okwana O
15,613 O
. O

Ziŵerengerozo O
zikusonyeza O
kuwonjezeka O
kwa O
13.6 O
peresenti O
ya O
magalimoto O
onyamula O
anthu O
ndi O
kuchepa O
kwa O
2.2 O
peresenti O
ya O
magalimoto O
onyamula O
katundu O
kuchokera O
mu O
July O
1995 O
. O

Kulembetsa O
njinga O
zamoto O
kwawonjezeka O
ndi O
32.7 O
peresenti O
panthawiyi O
. O

Kukula O
kumeneku O
kunachitika O
makamaka O
chifukwa O
cha O
kuchuluka O
kwa O
anthu O
aku O
Germany O
omwe O
amagula O
magalimoto O
aku O
Germany O
kunja O
, O
pomwe O
opanga O
akuti O
kufunikira O
kwakunyumba O
kunali O
kofooka O
, O
ofesi O
ya O
feduro O
idatero O
. O

Pafupifupi O
makampani O
onse O
opanga O
magalimoto O
ku O
Germany O
anawonjezeka O
chiwerengero O
cha O
magalimoto O
amene O
analembetsa O
m O
'zaka O
zimenezi O
. O

Kampani O
ya O
Volkswagen B-ORG
AG I-ORG
inapambana O
mayeso O
okwana O
77,719 O
, O
omwe O
ndi O
oposa O
kotala O
la O
mayeso O
onsewa O
. O

Opel B-ORG
AG I-ORG
pamodzi O
ndi O
General B-ORG
Motors I-ORG
anabwera O
pa O
malo O
achiwiri O
ndi O
mayina O
49,269 O
, O
16.4 O
peresenti O
ya O
chiwerengero O
chonse O
. O

Chachitatu O
chinali O
Ford B-ORG
yokhala O
ndi O
mayina O
35,563 O
, O
kapena O
11.7 O
peresenti O
. O

Seat B-ORG
ndi O
Porsche B-ORG
okha O
ndiwo O
anali O
ndi O
mayina O
ochepa O
mu O
July O
1996 O
poyerekeza O
ndi O
July O
chaka O
chatha O
. O

Seat B-ORG
inalembetsa O
anthu O
okwana O
3,420 O
poyerekeza O
ndi O
anthu O
okwana O
5522 O
omwe O
analembetsedwa O
mu O
July O
chaka O
chatha O
. O

Kulembetsa O
kwa O
Porsche B-ORG
kunatsika O
kuchoka O
pa O
643 O
kufika O
pa O
554 O
. O

A O
GREEK O
SOCIALISTS O
apereka O
kuwala O
kobiriwira O
kwa O
PM O
pa O
zisankho O
. O

ATHENS B-LOC
1996-08-22 O

Bungwe O
lotsogolera O
la O
chipani O
cha O
Socialist O
ku O
Greece O
lidapereka O
kuwala O
kobiriwira O
kwa O
Prime O
Minister O
Costas B-PER
Simitis I-PER
kuti O
ayitanitse O
zisankho O
mwachangu O
, O
mlembi O
wawo O
wamkulu O
Costas B-PER
Skandalidis I-PER
adauza O
atolankhani O
. O

Prime O
Minister O
Costas B-PER
Simitis I-PER
apanga O
chilengezo O
chovomerezeka O
pambuyo O
pa O
msonkhano O
wa O
nduna O
Lachinayi O
, O
adatero O
Skandalidis B-PER
. O

-- O
Dimitris B-PER
Kontogiannis I-PER
, O
Newsroom B-ORG
ya I-ORG
ku I-ORG
Athens O
+ O
301 O
3311812-4 O

BayerVB B-ORG
imaika O
C O
$ O
100 O
miliyoni O
bonasi O
ya O
zaka O
zisanu O
ndi O
chimodzi O
. O

LONDON B-LOC
1996-08-22 O

Mgwirizano O
wotsatirawu O
unalengezedwa O
ndi O
manejala O
wamkulu O
wa O
Toronto B-PER
Dominion I-PER
. O

AMT O
C O
$ O
100 O
MLN O
COUPON O
6.625 O
MATURITY O
24.SEP.02 O
Ndalama O
Zosinthidwa O

TYPE O
STRAIGHT O
ISS O
PRICE O
100.92 O
DATU O
YA O
KULIPIRA O
24.SEP.96 O
Mtengo O
wamtengo O
wotsika O
mtengo O
wokwera O
mtengo O
wonyamula O
katundu O

Malipiro O
athunthu O
1.875 O
REOFFER O
99.32 O
SPREAD O
+ O
20 O
BP O

MOODY O
AA1 O
Kulembetsa O
LUX O
PAY O
FREQ O
= O

S B-ORG
& I-ORG
P I-ORG
= O
DENOMS O
( O
K O
) O
1-10-100 O
MALAMULO O
OGULITSA O
US B-LOC
/ O
UK B-LOC
/ O
CA B-LOC

NEG O
PLG O
NO O
CRS O
DEFLT O
palibe O
mphamvu O
MAJ O
= O

GOVEMENT O
LAW O
GERMAN O
HOME O
CTRY O
= O
TAX O
PROVS O
STANDARD O
( O
Lamulo O
la O
boma O
la O
Germany O
loti O
msonkho O
uzitsatira O
malamulo O
a O
msonkho O
) O

MGT O
/ O
UND O
0.275 O
Kugulitsa O
CONC O
1.60 O
PRAECIP O
= O

BONDI O
YABOMA O
YOPHUNZITSIRA O
7.0 O
PCT O
SEPT O
2001 O
Mabungwe O
a O
boma O
amene O
ali O
m O
'munsi O
mwa O
ngongoleyi O

ZINDIKIRO O
BAYERISCHE B-ORG
VEREINSBANK I-ORG
ndi O
woyang O
'anira O
wamkulu O
wothandizana O
naye O

-- O
Malo B-ORG
Ofalitsa I-ORG
Nkhani I-ORG
ku I-ORG
London I-ORG
+ O
44 O
171 O
542 O
7658 O

Venantius B-ORG
akuika O
$ O
300 O
miliyoni O
January O
1999 O
FRN O
. O

LONDON B-LOC
1996-08-22 O

Nkhani O
yotsatirayi O
yokhala O
ndi O
chiwongoladzanja O
chosinthika O
inalengezedwa O
ndi O
woyang O
'anira O
wamkulu O
Lehman B-ORG
Brothers I-ORG
International I-ORG
. O

BORROWER O
VENANTIUS B-ORG
AB I-ORG
( O
SWEEDISH O
NATIONAL O
MORTGAGE O
AGENCY O
) O
Kampani O
ya O
ngongole O
yobwereketsa O
nyumba O
ku O
Sweden O

AMT O
$ O
300 O
MLN O
Kufalikira O
- O
12.5 O
BP O
KUKHALA O
21.JAN.99 O

TYPE O
FRN O
BASE O
3M B-ORG
LIBOR O
DATE O
PAY O
S23.SEP.96 O
Ndalama O
zolipirira O
ngongole O
zapadziko O
lonse O
lapansi O

LAST O
MOODY O
AA3 O
ISS O
Mtengo O
99.956 O
Malipiro O
athunthu O
10 O
BP O

Wotsiriza O
S B-ORG
& I-ORG
P I-ORG
AA O
+ O
REOFFER O
= O

ZINTHU O
ZOFUNIKA O
KUPHUNZITSA O
NTCHITO O
YOPHUNZITSIRA O
Kuponi O
Yoyamba O

LISTING O
LONDON B-LOC
DENOMS O
( O
K O
) O
1-10-100 O
MALO O
OGULITSIRA O
US B-LOC
/ O
UK B-LOC
/ O
JP B-LOC
/ O
FR B-LOC
Zogulitsa O
zapadziko O
lonse O
lapansi O

NEG O
PLG O
INDE O
CRS O
DEFLT O
NO O
FORCE O
MAJ O
IPMA O
2 O
Kulembetsa O
ndi O
kulembetsa O

GOVEMENT O
LAW O
ENGLISH O
HOME O
CTRY O
SWEDEN B-LOC
TAX O
PROVS O
STANDARD O
( O
Msonkho O
umatsimikizira O
muyezo O
wa O
msonkho O
) O

MGT O
/ O
UND O
5 O
BP O
Kugulitsa O
CONC O
5 O
BP O
PRAECIP O
= O

ZINTHU O
ZOPHUNZITSIRA O
Pulogalamu O
ya O
EMTN O

-- O
Malo B-ORG
Ofalitsa I-ORG
Nkhani I-ORG
ku I-ORG
London I-ORG
+ O
44 O
171 O
542 O
8863 O

Kusintha O
kwa O
madoko O
- O
Syria B-LOC
- O
Lloyds B-ORG
Shipping I-ORG
. O

Mkhalidwe O
wa O
m O
'madoko O
wochokera O
ku O
Lloyds B-ORG
Shipping I-ORG
Intelligence I-ORG
Service I-ORG
... O

LATTAKIA B-LOC
, O
Ogasiti O
10 O
- O
nthaŵi O
yodikira O
ku O
Lattakia B-LOC
ndi O
Tartous B-LOC
pakali O
pano O
ndi O
maola O
24 O
. O

Israyeli B-LOC
akupeputsa O
mantha O
a O
nkhondo O
ndi O
Suriya B-LOC
. O

Colleen B-PER
Siegel I-PER

YERUSALEMU B-LOC
1996-08-22 O

Woyankhulana O
wamtendere O
waku O
Israeli B-LOC
ndi O
Syria B-LOC
adati O
Lachinayi O
mikangano O
yomwe O
ilipo O
pakati O
pa O
mayiko O
awiriwa O
ikuwoneka O
ngati O
mkuntho O
mu O
chikho O
cha O
tiyi O
. O

Itamar B-PER
Rabinovich I-PER
, O
yemwe O
monga O
kazembe O
wa O
Israeli B-LOC
ku O
Washington B-LOC
anayendetsa O
zokambirana O
zopanda O
phindu O
ndi O
Syria B-LOC
, O
adauza O
Israel B-ORG
Radio I-ORG
kuti O
zikuwoneka O
ngati O
Damasiko B-LOC
akufuna O
kukambirana O
m O
'malo O
momenyana O
. O

" O
Kwa O
ine O
zikuoneka O
kuti O
chinthu O
chofunika O
kwambiri O
kwa O
anthu O
a O
ku O
Syria O
ndicho O
kukambirana O
. O

Asiriya O
asokonezeka O
, O
ali O
ndi O
nkhawa O
ndithu O
, O
koma O
kuwunika O
kwakukulu O
kuno O
ku O
Washington B-LOC
ndikuti O
iyi O
ndi O
mphepo O
yamkuntho O
mu O
chikho O
cha O
tiyi O
, O
" O
adatero O
. O

Rabinovich B-PER
akumaliza O
ntchito O
yake O
monga O
kazembe O
. O

Adzalowedwa O
m O
'malo O
ndi O
a O
Eliahu B-PER
Ben-Elissar I-PER
, O
omwe O
kale O
anali O
nthumwi O
ya O
Israeli O
ku O
Egypt B-LOC
komanso O
wandale O
wachipani O
chakumanja O
cha O
Likud B-ORG
. O

Israel B-LOC
Lachitatu O
inatumiza O
uthenga O
ku O
Syria B-LOC
, O
kudzera O
ku O
Washington B-LOC
, O
kunena O
kuti O
idadzipereka O
ku O
mtendere O
ndipo O
ikufuna O
kuyambitsa O
zokambirana O
popanda O
zikhalidwe O
. O

Koma O
inadzudzula O
Damasiko B-LOC
kuti O
inapanga O
zimene O
inanena O
kuti O
ndi O
mkhalidwe O
woopsa O
. O

Dziko O
la O
Syria B-LOC
Lachitatu O
linadzudzula O
dziko O
la O
Israel B-LOC
kuti O
likuyambitsa O
nkhondo O
yolimbana O
nalo O
pambuyo O
poti O
wailesi O
yakanema O
ya O
ku O
Israel O
inanena O
kuti O
Damasiko B-LOC
posachedwapa O
ayesa O
mfuti O
. O

Linanena O
kuti O
zida O
zimene O
linagula O
zinali O
zodzitchinjiriza O
. O

" O
Uthenga O
umene O
tinatumiza O
kwa O
( O
Purezidenti O
wa O
Syria O
Hafez B-PER
al- I-PER
) O
Assad B-PER
ndikuti O
Israeli B-LOC
ndi O
wokonzeka O
nthawi O
iliyonse O
popanda O
zikhalidwe O
kuti O
ayambe O
zokambirana O
zamtendere O
, O
" O
Nduna O
Yowona O
Zakunja O
ya O
Israeli B-ORG
a I-ORG
David B-PER
Levy I-PER
adauza O
Israel O
Radio O
poyankhulana O
. O

Vutoli O
lawonjezereka O
kuyambira O
pamene O
Nduna O
Yaikulu O
ya O
Israeli B-LOC
Benjamin B-PER
Netanyahu I-PER
anatenga O
udindo O
mu O
June O
akulonjeza O
kusunga O
Golan B-LOC
Heights I-LOC
Israel O
inagwidwa O
ku O
Syria B-LOC
mu O
nkhondo O
ya O
Middle B-LOC
East I-LOC
ya O
1967 O
. O

Zokambirana O
za O
mtendere O
pakati O
pa O
Israyeli O
ndi O
Suriya O
zakhala O
zosatheka O
chifukwa O
cha O
Golan B-LOC
kuyambira O
mu O
1991 O
ngakhale O
kuti O
boma O
lakale O
linali O
lofunitsitsa O
kuchoka O
ku O
Golan B-LOC
. O

Zokambirana O
za O
mtendere O
pakati O
pa O
mbali O
ziwirizi O
zidachitika O
komaliza O
mu O
February O
. O

" O
Mawu O
akuchokera O
ku O
Damasiko B-LOC
ali O
oipa O
, O
osati O
abwino O
. O

Ofalitsa O
nkhani O
... O

ndi O
zodzaza O
ndi O
mawu O
ndi O
zolengeza O
zomwe O
ziyenera O
kukhala O
zodetsa O
nkhaŵa O
... O

M O
'bale O
Levy B-PER
ananena O
kuti O
: O
" O
Malo O
amenewa O
ndi O
oopsa O
kwambiri O
chifukwa O
anthu O
amene O
amawafalitsa O
akhoza O
kukhala O
akaidi O
ake O
. O

" O
Tikuyembekeza O
kuchokera O
ku O
Syria B-LOC
, O
ngati O
nkhope O
yake O
ili O
pamtendere O
, O
kuti O
iyankhe O
uthenga O
wa O
Israeli B-LOC
wolowa O
nawo O
zokambirana O
zamtendere O
chifukwa O
ndicho O
cholinga O
chathu O
, O
" O
adatero O
. O
" O

Sitikufuna O
nkhondo O
, O
Mulungu B-PER
asalekerere O
. O

Palibe O
amene O
amapindula O
ndi O
nkhondo O
. O
" O

Wailesi O
yakanema O
ya O
Channel B-ORG
Two I-ORG
ku O
Israel B-LOC
inanena O
kuti O
Damasiko B-LOC
anatumiza O
" O
chizindikiro O
chokhazika O
mtima O
pansi O
" O
ku O
Israel B-LOC
. O

Sanapereke O
gwero O
la O
lipotilo O
. O

Olankhula O
m O
'malo O
mwa O
Netanyahu B-PER
ndi O
Levy B-PER
anati O
sangatsimikizire O
zimenezo O
. O

Wailesi O
yakanema O
inanenanso O
kuti O
Netanyahu B-PER
anatumiza O
mauthenga O
otsimikizira O
Syria B-LOC
kudzera O
ku O
Cairo B-LOC
, O
United B-LOC
States I-LOC
ndi O
Moscow B-LOC
. O

Kazembe O
wa O
ku O
Poland O
akukana O
kuti O
anamwino O
ali O
ku O
Libya B-LOC
. O

TUNIS B-LOC
1996-08-22 O

Kazembe O
wa O
ku O
Poland O
Lachinayi O
adatsutsa O
lipoti O
la O
nyuzipepala O
yaku O
Poland O
sabata O
ino O
kuti O
Libya B-LOC
ikukana O
ma O
visa O
otuluka O
kwa O
anamwino O
100 O
aku O
Poland O
omwe O
akufuna O
kubwerera O
kwawo O
atagwira O
ntchito O
mdziko O
la O
North O
Africa O
. O

" O
Zimenezi O
si O
zoona O
. O

Mpaka O
pano O
, O
sitikudziwa O
za O
namwino O
aliyense O
amene O
watsala O
kapena O
kusungidwa O
ku O
Libya B-LOC
popanda O
chifuniro O
chake O
, O
ndipo O
sitinalandirepo O
madandaulo O
aliwonse O
, O
" O
a O
Tadeusz B-PER
Awdankiewicz I-PER
, O
omwe O
amayang O
'anira O
ntchito O
ku O
ofesi O
ya O
kazembe O
wa O
ku O
Poland O
ku O
Tripoli B-LOC
, O
adauza O
Reuters B-ORG
patelefoni O
. O

Unduna O
wa O
Zantchito O
ku O
Poland B-LOC
wanena O
sabata O
ino O
kuti O
utumiza O
gulu O
ku O
Libya B-LOC
kukafufuza O
, O
koma O
Awdankiewicz B-PER
adati O
kafukufukuyu O
adalimbikitsidwa O
ndi O
anamwino O
ena O
akudandaula O
za O
momwe O
amagwirira O
ntchito O
monga O
kusalipira O
malipiro O
awo O
. O

Iye O
anati O
pali O
anamwino O
pafupifupi O
800 O
a O
ku O
Poland O
amene O
akugwira O
ntchito O
ku O
Libya B-LOC
. O

Atsogoleri O
aŵiri O
otsutsa O
a O
ku O
Iran O
anakumana O
ku O
Baghdad B-LOC
. O

Hassan B-PER
Hafidh I-PER

BAGHDAD B-LOC
1996-08-22 O

Gulu O
laku O
Iran B-LOC
lomwe O
likukhala O
ku O
Iraq B-LOC
lidalumbira O
Lachinayi O
kuti O
lithandizira O
zigawenga O
zaku O
Kurdish O
zaku O
Iran O
atawukiridwa O
ndi O
asitikali O
aku O
Iran O
mkati O
mwa O
Iraq B-LOC
mwezi O
watha O
. O

Lipoti O
la O
Mujahideen B-ORG
Khalk I-ORG
linanena O
kuti O
mtsogoleri O
wawo O
Massoud B-PER
Rajavi I-PER
anakumana O
ku O
Baghdad B-LOC
ndi O
Mlembi O
Wamkulu O
wa O
chipani O
cha O
Kurdistan B-ORG
Democratic I-ORG
Party I-ORG
of I-ORG
Iran I-ORG
( O
KDPI B-ORG
) O
Hassan B-PER
Rastegar I-PER
Lachitatu O
ndipo O
analankhula O
za O
kuthandizira O
kwake O
kwa O
zigawenga O
za O
Kurds O
ku O
Iran B-LOC
. O

" O
Rajavi O
adatsimikiza O
kuti O
Iran B-ORG
Resistance I-ORG
ipitilizabe O
kuyimilira O
pambali O
pa O
anzawo O
aku O
Kurdish O
komanso O
gulu O
lotsutsa O
ku O
Iranian B-LOC
Kurdistan I-LOC
, O
" O
idatero O
. O

Mneneri O
wa O
gululi O
anati O
msonkhanowo O
" O
ukuonetsa O
mlingo O
watsopano O
wa O
mgwirizano O
pakati O
pa O
a O
Mujahideen B-ORG
Khalq I-ORG
ndi O
otsutsa O
achi O
Kurd O
ku O
Iran O
. O
" O

Iran B-LOC
idaphulitsa O
mwamphamvu O
zolinga O
zakumpoto O
kwa O
Iraq B-LOC
mu O
Julayi O
pothamangitsa O
zigawenga O
za O
KDPI B-ORG
zomwe O
zili O
m O
'malo O
aku O
Iraqi O
Kurdish O
kunja O
kwa O
boma O
ku O
Baghdad B-LOC
. O

PUK B-ORG
ndi O
chipani O
cha O
Iraqi B-LOC
Kurdistan B-ORG
Democratic I-ORG
Party I-ORG
( O
KDP B-ORG
) O
zipani O
zikuluzikulu O
ziwiri O
zaku O
Iraqi B-LOC
Kurdish O
, O
akhala O
akulamulira O
kumpoto O
kwa O
Iraq O
kuyambira O
pomwe O
asitikali O
aku O
Iraq O
adathamangitsidwa O
ku O
Kuwait B-LOC
mu O
1991 O
Gulf O
War O
. O

Kumenyana O
pakati O
pa O
magulu O
awiriwa O
kunayambika O
kumapeto O
kwa O
mlungu O
m O
'kumenyana O
koipitsitsa O
chiyambireni O
kuimitsidwa O
kwa O
nkhondo O
mothandizidwa O
ndi O
US O
chaka O
chatha O
. O

Mujahideen B-ORG
Khalq I-ORG
adati O
asitikali O
aku O
Iran O
akhala O
akuwombera O
malo O
a O
KDP B-ORG
mdera O
la O
Qasri B-LOC
m O
'chigawo O
cha O
Suleimaniya B-LOC
pafupi O
ndi O
malire O
aku O
Iran O
m O
'masiku O
awiri O
apitawa O
. O

Linanena O
kuti O
pafupifupi O
Akurdi O
100 O
a O
ku O
Iraq O
anaphedwa O
kapena O
kuvulazidwa O
m O
'chiukirocho O
. O

Mayiko O
a O
Iran B-LOC
ndi O
Turkey B-LOC
ayamba O
kumenya O
nkhondo O
za O
m O
'mlengalenga O
ndi O
zapansi O
panthaka O
kumpoto O
kwa O
dziko O
la O
Iraq B-LOC
pofuna O
kuthamangitsa O
zigawenga O
zawo O
za O
ku O
Kurdish O
. O

Gulu O
lankhondo O
lankhondo O
lotsogozedwa O
ndi O
US O
kumwera O
kwa O
Turkey B-LOC
likuteteza O
ma O
Kurds O
aku O
Iraq O
ku O
ziwopsezo O
zomwe O
zingachitike O
ndi O
asitikali O
aku O
Baghdad B-LOC
. O

Ndalama O
za O
ku O
Saudi O
Arabia O
zakhazikika O
pamalonda O
a O
chilimwe O
. O

MANAMA B-LOC
1996-08-22 O

Malo O
ogulitsa O
ku O
Saudi O
Riyal O
motsutsana O
ndi O
dollar O
ndi O
riyal O
interbank O
deposit O
rates O
anali O
okhazikika O
sabata O
ino O
pamalonda O
ozizira O
a O
chilimwe O
, O
amalonda O
muufumu O
adati O
. O

" O
Panalibe O
kusintha O
m O
'mitengo O
ya O
Saudi O
riyal O
. O

Wogulitsa O
wina O
anati O
: O
" O
Msikawo O
unali O
chete O
kwambiri O
chifukwa O
cha O
tchuthi O
cha O
chilimwe O
. O

Mtengo O
wa O
riyal O
unali O
pa O
3.7504 O
/ O
06 O
pa O
dola O
imodzi O
. O

Mwezi O
umodzi O
interbank O
madipoziti O
anali O
pa O
5-1 O
/ O
2 O
, O
3 O
/ O
8 O
peresenti O
, O
miyezi O
itatu O
anali O
5-5 O
/ O
8 O
, O
1 O
/ O
2 O
peresenti O
ndi O
miyezi O
isanu O
ndi O
umodzi O
anali O
5-3 O
/ O
4 O
, O
5 O
/ O
8 O
peresenti O
. O

Ndalama O
za O
chaka O
chimodzi O
zinali O
pa O
6 O
, O
5-7 O
/ O
8 O
peresenti O
. O

Israeli B-LOC
avomereza O
kuthawa O
kwa O
Arafat B-PER
kupita O
ku O
West B-LOC
Bank I-LOC
. O

YERUSALEMU B-LOC
1996-08-22 O

Israeli B-LOC
adapatsa O
Purezidenti O
wa O
Palestina O
Yasser B-PER
Arafat I-PER
chilolezo O
Lachinayi O
kuti O
ayende O
kudutsa O
gawo O
lake O
kupita O
ku O
West B-LOC
Bank I-LOC
, O
kuthetsa O
vuto O
laling O
'ono O
la O
Israeli-PLO O
, O
adati O
mlangizi O
wa O
Arafat B-PER
. O

" O
Vuto O
latha O
. O

Ndege O
ya O
Purezidenti O
yalandila O
chilolezo O
chodutsa O
mlengalenga O
ku O
Israeli O
koma O
Purezidenti O
sayembekezeredwa O
kupita O
ku O
West B-LOC
Bank I-LOC
Lolemba O
, O
" O
Nabil B-PER
Abu I-PER
Rdainah I-PER
adauza O
Reuters B-ORG
. O

Arafat B-PER
anali O
wokonzeka O
kukumana O
ndi O
nduna O
yaikulu O
yakale O
ya O
Israeli B-LOC
Shimon B-PER
Peres I-PER
m O
'tauni O
ya O
West B-LOC
Bank I-LOC
ya O
Ramallah B-LOC
pa O
Lachinayi O
koma O
malowo O
anasinthidwa O
kupita O
ku O
Gaza B-LOC
pambuyo O
poti O
Israyeli O
anakana O
chilolezo O
cha O
ndege O
kwa O
ma O
helikopita O
a O
mtsogoleri O
wa O
Palestina O
. O

Akuluakulu O
aku O
Palestina O
adadzudzula O
Prime O
Minister O
wakumanja O
Benjamin B-PER
Netanyahu I-PER
poyesa O
kuletsa O
msonkhano O
wa O
Ramallah B-LOC
posunga O
Arafat B-PER
pansi O
. O

Arafat B-PER
pambuyo O
pake O
analetsa O
msonkhano O
wa O
akuluakulu O
a O
Israeli O
ndi O
PLO B-ORG
, O
pa O
nkhani O
za O
anthu O
wamba O
, O
pa O
Allenby B-LOC
Bridge I-LOC
kudutsa O
pakati O
pa O
Jordan B-LOC
ndi O
West B-LOC
Bank I-LOC
. O

Abu B-PER
Rdainah I-PER
adati O
Arafat B-PER
adaganiza O
zopanda O
kupita O
ku O
West B-LOC
Bank I-LOC
Lachinayi O
, O
Israeli B-LOC
atachotsa O
chiletsocho O
, O
chifukwa O
anali O
ndi O
ndandanda O
yotanganidwa O
ku O
Gaza B-LOC
ndipo O
sangakhale O
omasuka O
mpaka O
Lolemba O
. O

Arafat B-PER
kukumana O
ndi O
Peres B-PER
ku O
Gaza B-LOC
pambuyo O
pa O
chiletso O
cha O
ndege O
. O

YERUSALEMU B-LOC
1996-08-22 O

Yasser B-PER
Arafat I-PER
adzakumana O
ndi O
Shimon B-PER
Peres I-PER
ku O
Gaza B-LOC
Lachinayi O
pambuyo O
poti O
anthu O
aku O
Palestina O
adati O
boma O
lakumanja O
la O
Israeli O
lidaletsa O
mtsogoleri O
waku O
Palestina O
kupita O
ku O
West B-LOC
Bank I-LOC
kukakambirana O
ndi O
Prime O
Minister O
wakale O
. O

" O
Msonkhano O
wa O
pakati O
pa O
Peres B-PER
ndi O
Arafat B-PER
udzachitikira O
ku O
Erez B-LOC
checkpoint O
ku O
Gaza B-LOC
osati O
ku O
Ramallah B-LOC
monga O
momwe O
anakonzera O
, O
" O
ofesi O
ya O
Peres B-PER
inati O
. O

Akuluakulu O
a O
ku O
Palestina O
ananena O
kuti O
boma O
la O
Israyeli B-LOC
linaletsa O
Arafat B-PER
kudutsa O
m O
'mwamba O
mwa O
Israyeli O
pa O
helikopita O
ya O
ku O
Palestina O
kupita O
ku O
West B-LOC
Bank I-LOC
poyesa O
kulepheretsa O
msonkhano O
ndi O
Peres B-PER
. O

Nduna O
Yaikulu O
ya O
Israeli O
Benjamin B-PER
Netanyahu I-PER
adadzudzula O
mtsogoleri O
wotsutsa O
Peres B-PER
, O
yemwe O
adamugonjetsa O
mu O
zisankho O
za O
Meyi O
, O
poyesa O
kufooketsa O
ulamuliro O
wa O
boma O
lake O
la O
Likud B-ORG
kuchititsa O
zokambirana O
zamtendere O
. O

Kazembe O
wa O
Afghanistan O
ku O
UAE B-LOC
akuti O
alonda O
a O
Taliban O
akupita O
kwawo O
. O

Hilary B-PER
Gush I-PER

DUBAI B-LOC
1996-08-22 O

Alonda O
atatu O
aku O
Afghanistan B-LOC
omwe O
adabweretsedwa O
ku O
United B-LOC
Arab I-LOC
Emirates I-LOC
sabata O
yatha O
ndi O
andende O
aku O
Russia O
omwe O
adathawa O
gulu O
lankhondo O
la O
Taliban O
abwerera O
ku O
Afghanistan O
m O
' O
masiku O
ochepa O
, O
ambassy O
yaku O
Afghanistan O
ku O
Abu B-LOC
Dhabi I-LOC
idatero O
Lachinayi O
. O

" O
Kazembe O
wathu O
amalumikizana O
ndi O
Unduna O
wa O
Zakunja O
ku O
UAE B-LOC
. I-LOC

Kubwerera O
kwawo O
ku O
Afghanistan B-LOC
kudzachitika O
m O
' O
masiku O
awiri O
kapena O
atatu O
, O
" O
watero O
wogwira O
ntchito O
ku O
ofesi O
ya O
kazembe O
. O

" O
Ofesi O
ya O
kazembe O
ikuwapatsa O
zikalata O
zowathandiza O
kubwerera O
kwawo O
. O

Palibe O
chotsutsana O
ndi O
ulendo O
wawo O
, O
" O
anawonjezera O
motero O
. O

Alonda O
atatu O
a O
Asilamu O
a O
Taliban O
adagonjetsa O
anthu O
asanu O
ndi O
awiri O
oyendetsa O
ndege O
aku O
Russia O
omwe O
adathawa O
kupita O
ku O
UAE B-LOC
Sharjah B-LOC
Lachisanu O
lapitali O
pa O
ndege O
yawo O
patatha O
chaka O
chimodzi O
ali O
mu O
ukapolo O
wa O
gulu O
lankhondo O
la O
Taliban O
ku O
Kandahar B-LOC
kumwera O
kwa O
Afghanistan B-LOC
. O

UAE B-LOC
idati O
Lolemba O
kuti O
apereka O
atatuwo O
ku O
International B-ORG
Red I-ORG
Crescent I-ORG
, O
mwina O
Lachiwiri O
lapitali O
. O

Kungoyambira O
nthawi O
imeneyo O
, O
bungweli O
silinena O
chilichonse O
pankhaniyi O
. O

Atafunsidwa O
ngati O
alonda O
atatuwo O
adzabwerera O
ku O
Kandahar B-LOC
kapena O
ku O
Kabul B-LOC
, O
likulu O
la O
Afghanistan O
, O
mkulu O
wa O
akazembeyo O
anati O
: O
" O
Sizinakhazikitsidwebe O
, O
koma O
mwina O
ku O
Kandahar B-LOC
. O
" O

Kandahar B-LOC
ndi O
likulu O
la O
asilikali O
otsutsa O
a O
Taliban O
. O

Kabul B-LOC
akulamuliridwa O
ndi O
boma O
la O
Pulezidenti O
Burhanuddin B-PER
Rabbani I-PER
, O
limene O
a O
Taliban O
akumenyera O
kuti O
alithetse O
. O

Ofesi O
ya O
kazembeyo O
inati O
amuna O
atatuwo O
, O
amene O
akukhulupirira O
kuti O
ali O
m O
'zaka O
zawo O
za O
m O
'ma O
20 O
, O
pakali O
pano O
ali O
ku O
Abu B-LOC
Dhabi I-LOC
. I-LOC

Iye O
sananene O
zambiri O
. O

Anthu O
a O
ku O
Russia O
, O
amene O
ankagwira O
ntchito O
ku O
kampani O
ya O
Aerostan B-ORG
m O
' O
dziko O
la O
Russia O
la O
Tatarstan B-LOC
, O
anagwidwa O
ukapolo O
pambuyo O
poti O
ndege O
yonyamula O
katundu O
ya O
asilikali O
a O
Taliban O
yotchedwa O
MiG-19 O
inakakamiza O
ndege O
yawo O
yonyamula O
katundu O
kuti O
igwere O
mu O
August O
1995 O
. O

A O
Taliban O
anati O
katundu O
wawo O
wa O
zipolopolo O
wochokera O
ku O
Albania B-LOC
unali O
umboni O
wakuti O
asilikali O
a O
Russia O
akuthandiza O
boma O
la O
Rabbani B-PER
. O

Dziko O
la O
Moscow B-LOC
linanena O
kuti O
mtundu O
wa O
anthu O
a O
m O
'chombocho O
unangochitika O
mwamwayi O
. O

Zoyesayesa O
zambiri O
zomasula O
anthu O
asanu O
ndi O
aŵiriwo O
zinalephereka O
. O

Anthu O
aku O
Russia O
, O
omwe O
adati O
adagonjetsa O
alonda O
- O
awiri O
okhala O
ndi O
mfuti O
zodziwikiratu O
za O
Kalashnikov O
- O
akugwira O
ntchito O
yokonza O
ndege O
yawo O
yonyamula O
katundu O
ya O
Ilyushin O
76 O
Lachisanu O
lapitali O
, O
adachoka O
ku O
likulu O
la O
UAE B-LOC
Abu B-LOC
Dhabi I-LOC
kupita O
kwawo O
Lamlungu O
. O

Saddam B-PER
wa O
ku O
Iraq B-LOC
akukumana O
ndi O
Zhirinovsky B-PER
wa O
ku O
Russia B-LOC
. O

BAGHDAD B-LOC
1996-08-22 O

Purezidenti O
wa O
Iraq O
Saddam B-PER
Hussein I-PER
adauza O
a O
Vladimir B-PER
Zhirinovsky I-PER
omwe O
akuchezera O
dziko O
la O
Russia O
kuti O
Baghdad B-LOC
ikufuna O
kusunga O
" O
ubale O
ndi O
mgwirizano O
" O
ndi O
Moscow B-LOC
, O
nyuzipepala O
zovomerezeka O
zaku O
Iraq O
zidati O
Lachinayi O
. O

" O
Pulezidenti O
Saddam B-PER
Hussein I-PER
ananenetsa O
pamsonkhanowo O
kuti O
dziko O
la O
Iraq B-LOC
likufunitsitsa O
kukhalabe O
paubwenzi O
ndi O
kugwirizana O
ndi O
dziko O
la O
Russia B-LOC
, O
" O
inatero O
nyuzipepalayo O
. O

Iwo O
anati O
Zhirinovsky B-PER
anauza O
Saddam B-PER
asanachoke O
ku O
Baghdad B-LOC
Lachitatu O
kuti O
chipani O
chake O
cha O
Liberal B-ORG
Democratic I-ORG
ndi I-ORG
Russian O
Duma B-ORG
( O
parliament O
) O
" O
akuyitanitsa O
kuchotsedwa O
mwamsanga O
kwa O
chiletso O
" O
choikidwa O
pa O
Iraq B-LOC
pambuyo O
pa O
kuloŵerera O
kwake O
mu O
1990 O
ku O
Kuwait B-LOC
. O

Zhirinovsky B-PER
adati O
Lachiwiri O
adzakakamiza O
boma O
la O
Russia O
kuti O
lithandizire O
kuthetsa O
ziletso O
zamalonda O
za O
UN B-ORG
ku O
Iraq B-LOC
ndikudzudzula O
Moscow B-LOC
chifukwa O
chochedwetsa O
kukhazikitsa O
ubale O
wabwino O
ndi O
Baghdad B-LOC
. O

" O
Chigamulo O
chathu O
ndichokhazikika O
, O
mwachitsanzo O
tikuyitanitsa O
boma O
( O
la O
Russia B-LOC
) O
kuti O
lithetse O
chiletso O
chachuma O
ku O
Iraq B-LOC
ndikukhazikitsanso O
ubale O
wamalonda O
pakati O
pa O
Russia O
ndi O
Iraq B-LOC
, O
" O
adatero O
kwa O
atolankhani O
. O

Zhirinovsky B-PER
anapita O
ku O
Iraq B-LOC
kawiri O
mu O
1995 O
. O

M O
'mwezi O
wa O
October O
chaka O
chatha O
, O
iye O
anaitanidwa O
kukachita O
nawo O
chisankho O
cha O
pulezidenti O
wa O
ku O
Iraq B-LOC
chimene O
chinawonjezera O
zaka O
zina O
zisanu O
ndi O
ziŵiri O
za O
ulamuliro O
wa O
Saddam B-PER
. O

NKHANI O
YA O
M O
'MABUKU O
- O
Iraq B-LOC
- O
Ogasiti O
22 O
. O

BAGHDAD B-LOC
1996-08-22 O

Awa O
ndi O
ena O
mwa O
nkhani O
zofunika O
kwambiri O
m O
'nyuzipepala O
ya O
ku O
Iraq O
pa O
Lachinayi O
. O

Reuters B-ORG
sinatsimikizire O
nkhanizi O
ndipo O
sikutsimikizira O
kuti O
ndi O
zolondola O
. O

THAWRA B-ORG

- O
Purezidenti O
wa O
Iraq B-LOC
Saddam B-PER
Hussein I-PER
akumana O
ndi O
tcheyamani O
wa O
chipani O
cha O
demokalase O
cha O
Russia O
Vladimir B-PER
Zhirinovsky I-PER
. O

- O
Unduna O
wa O
Zakunja O
waku O
Turkey B-LOC
wanena O
kuti O
Turkey O
idzatenga O
nawo O
gawo O
pamsonkhano O
wamalonda O
ku O
Baghdad B-LOC
womwe O
udzachitike O
mu O
Novembala O
. O

Dziko O
la O
Iraq B-LOC

- O
Sitima O
yonyamula O
matani O
12 O
a O
mpunga O
ifika O
ku O
doko O
la O
Umm B-LOC
Qasr I-LOC
ku O
Gulf B-LOC
. O

NKHANI O
YOFUNIKA O
KUWERENGA O
- O
Dziko O
la O
Lebanon B-LOC
- O
Ogasiti O
22 O
. O

BEIRUT B-LOC
1996-08-22 O

Izi O
ndizo O
nkhani O
zazikulu O
m O
'nyuzipepala O
ya O
Beirut B-LOC
pa O
Lachinayi O
. O

Reuters B-ORG
sinatsimikizire O
nkhanizi O
ndipo O
sikutsimikizira O
kuti O
ndi O
zolondola O
. O

AN-NAHAR B-ORG

- O
Kulimbana O
kukuwonjezereka O
pakati O
pa O
Hezbollah B-ORG
ndi O
boma O
. O

- O
Nduna O
yaikulu O
Hariri B-PER
: O
Kuopseza O
kwa O
Aisrayeli O
sikuthandiza O
mtendere O
. O

AS-SAFIR B-ORG

- O
Mneneri O
wa O
Nyumba O
ya O
Malamulo O
Berri B-PER
: O
Israyeli B-LOC
akukonzekera O
nkhondo O
yolimbana O
ndi O
Suriya B-LOC
ndi O
Lebanon B-LOC
. O

- O
Nkhondo O
ya O
m O
'Parliament O
ku O
Beirut B-LOC
.. O

Mndandanda O
waukulu O
wa O
zinthu O
zitatuzi O
wakonzedwa O
kale O
. O

Al-Anwar B-ORG

- O
Anapitirizabe O
kutsutsa O
za O
kuphwanya O
malamulo O
komwe O
kunachitika O
pa O
chisankho O
cha O
ku O
Mount B-LOC
Lebanon I-LOC
Lamlungu O
lapitali O
. O

AD-DIYAR B-ORG

- O
Zokambirana O
zachuma O
pakati O
pa O
Lebanon B-LOC
ndi O
Pakistan B-LOC
. I-LOC

- O
Hariri B-PER
kuti O
alowe O
mu O
nkhondo O
ya O
zisankho O
ndi O
mndandanda O
wosakwanira O
. O

NIDA B-ORG
'A I-ORG
AL-WATAN I-ORG
( O
Mkazi O
wa O
Mtumiki O
) O

- O
Patriarch O
wa O
Maronite B-ORG
Sfeir B-PER
adadandaula O
ndi O
kuphwanya O
malamulo O
pa O
zisankho O
za O
Lamlungu O
. O

CME B-ORG
live O
ndi O
feeder O
cattle O
calls O
range O
mixed O
. O

CHICAGO B-LOC
1996-08-22 O

Ofufuza O
za O
ziweto O
anena O
kuti O
mitengo O
yamtsogolo O
ya O
CME B-ORG
ya O
ng O
'ombe O
zamoyo O
ndi O
zodyetsa O
inachokera O
pa O
0.200 O
peresenti O
kukwera O
kufika O
pa O
0.100 O
peresenti O
kutsika O
. O

Kulimbabe O
kwa O
misika O
ya O
ng O
'ombe O
ndi O
ng O
'ombe O
kuyenera O
kuyambitsa O
thandizo O
lina O
. O

Ofufuza O
anena O
kuti O
chiyembekezero O
cha O
kuchuluka O
kwa O
ng O
'ombe O
pa O
chakudya O
chikuyembekezeredwanso O
kupereka O
chithandizo O
ndi O
kuyambitsa O
kufalikira O
kwa O
ng O
'ombe O
. O

Komabe O
, O
malonda O
ayenera O
kukhala O
ochepa O
ndipo O
mitengo O
ikhoza O
kusuntha O
madzulo O
asanafike O
lipotilo O
. O

Misika O
ya O
ndalama O
ikuyembekezeredwanso O
kukhala O
chete O
pambuyo O
pa O
kuchuluka O
kwa O
ng O
'ombe O
zoyamwitsa O
zomwe O
zidagulitsidwa O
sabata O
ino O
, O
adatero O
. O

Kindercare O
akuti O
kugula O
ngongole O
kudzafika O
pa O
zotsatira O
za O
Q1 O
. O

MONTGOMERY B-LOC
, O
ku O
Ala B-LOC
. O

1996-08-22 O

KinderCare B-ORG
Learning I-ORG
Centers I-ORG
Inc I-ORG
anati O
pa O
Lachinayi O
kuti O
kugula O
ngongole O
kudzatanthauza O
kutayika O
kodabwitsa O
kwa O
$ O
1.2 O
miliyoni O
m O
'gawo O
lake O
loyamba O
la O
ndalama O
la O
1997 O
. O

Kampaniyo O
inanena O
kuti O
m O
'kati O
mwa O
kotala O
, O
yomwe O
inayamba O
pa O
June O
1 O
, O
inagula O
ndalama O
zokwana O
madola O
30 O
miliyoni O
a O
mtengo O
wake O
weniweni O
wa O
ngongole O
zake O
za O
10-3 O
/ O
8 O
peresenti O
zomwe O
zinali O
zisanafike O
pofika O
chaka O
cha O
2001 O
. O

Ndalamayi O
inagulidwa O
ndi O
ndalama O
zokwana O
madola O
31.5 O
miliyoni O
. O

Philip B-PER
Maslowe I-PER
, O
mkulu O
wa O
zachuma O
wa O
kampani O
yosamalira O
ana O
asukulu O
ndi O
ya O
chisamaliro O
cha O
ana O
, O
anati O
kugula O
kubwezerako O
" O
kunapereka O
mpata O
wa O
kuchepetsa O
mitengo O
ya O
chiwongola O
dzanja O
ya O
kampaniyo O
ndi O
kuwongolera O
kayendedwe O
ka O
ndalama O
zamtsogolo O
ndi O
phindu O
. O
" O

RESEARCH O
ALERT O
- O
Lehman B-ORG
ayambitsa O
SNET B-ORG
. O

-- O
Katswiriyu O
analoseranso O
za O
ndalama O
zomwe O
zingapezeke O
m O
'chaka O
cha O
1997 O
, O
koma O
chiwerengerochi O
sichinapezeke O
nthawi O
yomweyo O
. O

... O
Kummwera B-ORG
kwa I-ORG
New I-ORG
England I-ORG
kutsekedwa O
pa O
38-1 O
/ O
2 O
Lachitatu O
. O

-- O
E. B-PER
Auchard I-PER
, O
ofesi O
ya O
ku O
Wall B-ORG
Street I-ORG
, I-ORG
212-859-1736 O

Gateway B-ORG
Data I-ORG
Sciences I-ORG
Q2 O
ikukwera O
bwino O
. O

PHOENIX B-LOC
1996-08-22 O

Chidule O
cha O
Zinthu B-ORG
Zachuma I-ORG
Zophatikizidwa I-ORG

( O
Mu O
zikwi O
, O
kupatula O
pa O
data O
ya O
share O
) O

Miyezi O
Isanu O
ndi O
Imodzi O
Inatha O
Mwezi O
Wachinayi O
Unatha O

July O
31 O
, O
July O
31 O
, O
July O
31 O
, O
July O
31 O
, O

1996 O
1995 O
1996 O
1995 O
Msonkhano O
wa O
Mayiko O
a O
ku O
Ulaya O

Chidziŵitso O
cha O
M O
'lipoti O
la O
Ndalama O
: O

Ndalama O
Zonse O
$ O
10,756 O
$ O
13,102 O
$ O
7,961 O
$ O
5,507 O

Ndalama O
Zogulitsa O
Mapulogalamu O
2,383 O
1,558 O
1,086 O
1,074 O

Misonkho O
ya O
Utumiki O
1,154 O
692 O
624 O
465 O

Ndalama O
Zoyendetsera O
Ntchito O
906 O
962 O
599 O
515 O

Ndalama O
Zonse O
821 O
512 O
565 O
301 O

Zopindulitsa O
pa O
Gawo O
0.31 O
0.34 O
0.19 O
0.20 O

Julayi O
31 O
, O
1996 O
Januwale O
31 O
, O
1996 O

Mauthenga O
a O
Balance O
Sheet O
: O

Ndalama O
Zoyendetsera O
Ntchito O
$ O
5,755 O
( O
$ O
881 O
) O

Ndalama O
ndi O
Zofanana O
ndi O
Ndalama O
2,386 O
93 O

Katundu O
Wonse O
14,196 O
7,138 O

Chuma O
Cha O
Okhala O
Nawo O
M O
'makampani O
5,951 O
( O
1,461 O
) O

A O
Socialist O
a O
ku O
Greece O
amapatsa O
PM O
kuwala O
kobiriwira O
kuti O
asankhidwe O
. O

ATHENS B-LOC
1996-08-22 O

Bungwe O
lolamulira O
la O
chipani O
cha O
Socialist O
ku O
Greece O
linapereka O
chichirikizo O
kwa O
Prime O
Minister O
Costas B-PER
Simitis I-PER
ngati O
angasankhe O
kuyitanitsa O
chisankho O
chamtsogolo O
, O
mlembi O
wawo O
wamkulu O
Costas B-PER
Skandalidis I-PER
adauza O
atolankhani O
Lachinayi O
. O

Prime O
Minister O
Costas B-PER
Simitis I-PER
adzalengeza O
mwalamulo O
pambuyo O
pa O
msonkhano O
wa O
nduna O
Lachinayi O
, O
adatero O
Skandalidis B-PER
. O

-- O
Dimitris B-PER
Kontogiannis I-PER
, O
Newsroom B-ORG
ya I-ORG
ku I-ORG
Athens O
+ O
301 O
3311812-4 O

PRESS O
DIGEST O
- O
France B-LOC
- O
Le B-ORG
Monde I-ORG
Ogasiti O
22 O
. O

PARIS B-LOC
1996-08-22 O

Izi O
ndizo O
nkhani O
zazikulu O
mu O
nyuzipepala O
ya O
tsiku O
ndi O
tsiku O
ya O
Lachinayi O
masana O
Le B-ORG
Monde I-ORG
, O
yolembedwa O
pa O
Ogasiti O
23 O
. O

NKHANI O
YAPACHIKUTO O

-- O
Anthu O
a O
ku O
Africa O
omwe O
akufuna O
kukonzanso O
kapena O
kupeza O
ntchito O
ndi O
ufulu O
wokhala O
m O
'dzikolo O
akunena O
kuti O
malingaliro O
a O
Prime O
Minister O
Alain B-PER
Juppe I-PER
ndi O
osakwanira O
pamene O
chilala O
chimalowa O
tsiku O
la O
49 O
mu O
tchalitchi O
cha O
Paris B-LOC
ndipo O
msonkhano O
wa O
Lachitatu O
umakopa O
anthu O
8,000 O
. O

... O
Gulu O
la O
ku O
Corsica O
lotchedwa O
FLNC B-ORG
likulengeza O
za O
kutha O
kwa O
mtendere O
pambuyo O
pa O
ziwopsezo O
za O
usiku O
watha O
. O

Masamba O
a O

-- O
Kutsekedwa O
kwa O
mafakitale O
a O
ku O
France O
a O
Bally B-ORG
kukuonetsa O
kuti O
makampani O
opanga O
nsapato O
ali O
pamavuto O
, O
ndi O
opanga O
achifalansa O
omwe O
akuponderezedwa O
ndi O
mpikisano O
wadziko O
la O
malipiro O
otsika O
komanso O
kulephera O
kutsatira O
zomwe O
zikuchitika O
. O

-- O
Mlembi O
wamkulu O
wa O
bungwe O
la O
antchito O
a O
Sud-PTT O
ku O
France B-ORG
Telecom I-ORG
zinthu O
zonse O
zilipo O
kuti O
pakhale O
chipwirikiti O
m O
'masabata O
angapo O
otsatira O
. O

-- O
Malo B-ORG
Ofalitsa I-ORG
Nkhani I-ORG
ku I-ORG
Paris I-ORG
+ O
33 O
1 O
42 O
21 O
53 O
81 O

Kukonzanso O
chitsime O
kukweza O
mafuta O
a O
Heidrun B-LOC
- O
Statoil B-ORG
. I-ORG

OSLO B-LOC
1996-08-22 O

Doko O
la O
mafuta O
la O
Heidrun B-LOC
lomwe O
lili O
pakati O
pa O
dziko O
la O
Norway O
lidzatsegulidwanso O
mwezi O
wamawa O
, O
malinga O
ndi O
zimene O
kampani O
ya O
Den B-ORG
Norske I-ORG
Stats I-ORG
Oljeselskap I-ORG
AS I-ORG
( O
Statoil B-ORG
) O
inanena O
Lachinayi O
. O

Malinga O
ndi O
nyuzipepala O
ya O
kampaniyo O
yotchedwa O
Status B-ORG
Weekly I-ORG
, O
zitsime O
zimene O
zinatsekedwazo O
zinachititsa O
kuti O
mafuta O
a O
ku O
Heidrun B-LOC
atsike O
ndi O
mabara O
30,000 O
patsiku O
kufika O
pa O
mabara O
pafupifupi O
220,000 O
patsiku O
. O

Chitsimecho O
chidzakonzedwanso O
ndipo O
miyala O
idzaponyedwa O
mu O
thanki O
kudzera O
pachitsime O
chimodzi O
kuti O
tipewe O
mavuto O
otsekeka O
mtsogolo O
, O
idatero O
. O

-- O
Malo O
osindikizira O
nkhani O
ku O
Oslo B-LOC
+ O
47 O
22 O
42 O
50 O
41 O

Finnish O
April O
trade O
surplus O
3.8 O
biliyoni O
markka O
- O
NCB B-ORG
. I-ORG

HELSINKI B-LOC
1996-08-22 O

Bungwe O
la O
National B-ORG
Customs I-ORG
Board I-ORG
( O
NCB B-ORG
) I-ORG
linati O
m O
'mawu O
ake O
pa O
Lachinayi O
, O
ndalama O
zomwe O
dziko O
la O
Finland B-LOC
linagulitsa O
zinakwera O
kufika O
pa O
3.83 O
biliyoni O
a O
markka O
mu O
April O
kuchoka O
pa O
3.43 O
biliyoni O
mu O
March O
. O

Mtengo O
wa O
katundu O
wotumizidwa O
kunja O
unatsika O
ndi O
1 O
peresenti O
poyerekeza O
ndi O
chaka O
chatha O
mu O
April O
ndipo O
mtengo O
wa O
katundu O
wotumizidwa O
kunja O
unatsika O
ndi O
2 O
peresenti O
, O
inatero O
NCB B-ORG
. I-ORG

Kusinthanitsa O
kwa O
malonda O
( O
mamiliyoni O
a O
markka O
) O
: O

April O
' O
96 O
March O
' O
96 O
January-April O
' O
96 O
January-April O
' O
95 O
Mwezi O
woyamba O
wa O
chaka O
cha O
1995 O

Zogulitsa O
kunja O
10,663 O
10,725 O
43,430 O
40,989 O

Zogulitsa O
kunja O
14,494 O
14,153 O
56,126 O
56,261 O

Zotsalazo O
+ O
3,831 O
+ O
3,428 O
+ O
12,696 O
+ O
15,272 O

Chiŵerengero O
cha O
January-April O
1995 O
cha O
kuitanitsa O
chinawongoleredwa O
kuchoka O
pa O
39,584 O
miliyoni O
za O
markka O
ndi O
chiŵerengero O
cha O
kutumiza O
kuchokera O
ku O
55,627 O
miliyoni O
za O
markka O
. O

M O
'mbuyomo O
, O
Banki B-ORG
ya I-ORG
Finland I-ORG
inanena O
kuti O
m O
'mwezi O
wa O
April O
chuma O
cha O
dziko O
lonse O
chidzawonjezeka O
ndi O
ndalama O
zokwana O
madola O
3.2 O
biliyoni O
a O
ku O
Germany O
. O

Ziŵerengero O
za O
mwezi O
ndi O
mwezi O
za O
malonda O
a O
ku O
NCB B-ORG
zili O
kumbuyo O
chifukwa O
cha O
kusintha O
kwa O
kayendetsedwe O
ka O
msonkho O
pamene O
Finland B-LOC
inagwirizana O
ndi O
European B-ORG
Union I-ORG
kumayambiriro O
kwa O
1995 O
. O

-- O
Malo B-ORG
Ofalitsa I-ORG
Nkhani I-ORG
ku I-ORG
Helsinki I-ORG
+ O
358 O
- O
0 O
- O
680 O
50 O
245 O

Boma O
la O
Dutch O
likukweza O
mtengo O
wogulitsa O
pampopi O
kufika O
pa O
99.95 O
. O

AMSTERDAM B-LOC
1996-08-22 O

Unduna B-ORG
wa I-ORG
Zachuma I-ORG
unakweza O
mtengo O
wogulitsa O
ngongole O
yatsopano O
ya O
boma O
la O
Dutch O
ya O
5.75 O
peresenti O
yomwe O
inatha O
mu O
September O
2002 O
kufika O
pa O
99.95 O
kuchokera O
ku O
99.90 O
. O

Kugulitsa O
mipope O
kunayamba O
Lolemba O
ndipo O
kumachitika O
tsiku O
ndi O
tsiku O
kuyambira O
07.00 O
GMT O
mpaka O
15.00 O
GMT O
mpaka O
chidziwitso O
china O
. O

Undunawu O
unapeza O
ndalama O
zokwana O
2.3 O
biliyoni O
za O
guilders O
kuchokera O
kugulitsa O
ngongole O
yatsopanoyi O
pofika O
tsiku O
lomaliza O
la O
malonda O
Lachitatu O
. O

-- O
Malo O
osindikizira O
nkhani O
ku O
Amsterdam B-LOC
+ O
31 O
20 O
504 O
5000 O

Unduna O
wa O
zaulimi O
ku O
Germany O
ukuuza O
ogula O
kuti O
apeŵe O
nyama O
ya O
nkhosa O
ya O
ku O
Britain O
. O

BONN B-LOC
1996-08-22 O

Unduna B-ORG
wa I-ORG
zaulimi I-ORG
ku O
Germany B-LOC
unanenetsa O
Lachitatu O
kuti O
ogula O
apeŵe O
kudya O
nyama O
ya O
nkhosa O
za O
ku O
Britain O
mpaka O
asayansi O
ataona O
ngati O
nthenda O
ya O
ng O
'ombe O
yopenga O
ingafalikire O
kwa O
nyamazo O
. O

" O
Mpaka O
izi O
zitakambidwa O
ndi O
magulu O
asayansi O
a O
European B-ORG
Union I-ORG
- O
ndipo O
tapempha O
kuti O
izi O
zichitike O
mwachangu O
momwe O
zingathere O
- O
( O
ogula O
) O
ayenera O
ngati O
kuli O
kotheka O
kukonda O
nyama O
ya O
nkhosa O
yochokera O
kumayiko O
ena O
, O
" O
mkulu O
wa O
undunawu O
Werner B-PER
Zwingmann I-PER
adauza O
wailesi O
yakanema O
ya O
ZDF B-ORG
. O

" O
Sindikufuna O
kunena O
kuti O
pali O
ngozi O
yeniyeni O
kwa O
ogula O
, O
" O
anawonjezera O
motero O
. O

Pali O
mipata O
yambiri O
m O
'zimene O
tikudziŵa O
, O
ndipo O
imeneyi O
iyenera O
kudzazidwa O
mofulumira O
kwambiri O
. O
" O

Bonn B-LOC
yatsogolera O
zoyesayesa O
kuonetsetsa O
kuti O
chitetezo O
cha O
ogula O
chili O
pamwamba O
pamndandanda O
wazinthu O
zofunika O
kwambiri O
pakuthana O
ndi O
vuto O
la O
ng O
'ombe O
zamisala O
, O
zomwe O
zidaphulika O
mu O
Marichi O
pomwe O
Britain B-LOC
idavomereza O
kuti O
anthu O
atha O
kutenga O
matenda O
ofananawo O
podya O
ng O
'ombe O
zodetsedwa O
. O

Bungwe O
la O
European B-ORG
Commission I-ORG
linagwirizana O
mwezi O
uno O
kuti O
liganizirenso O
za O
pempho O
loletsa O
kugwiritsa O
ntchito O
minofu O
ya O
nkhosa O
yokayikitsa O
pambuyo O
poti O
akatswiri O
ena O
azachipatala O
a O
ku O
EU B-ORG
adakayikira O
ngati O
zinali O
zoyenera O
. O

Franz B-PER
Fischler I-PER
, O
yemwe O
ndi O
mkulu O
wa O
bungwe O
loona O
za O
ulimi O
m O
'dziko O
la O
EU B-ORG
, O
anali O
atapereka O
chigamulo O
choletsa O
kugwiritsa O
ntchito O
ubongo O
, O
mchira O
ndi O
msana O
wa O
nkhosa O
pa O
chakudya O
cha O
anthu O
ndi O
zinyama O
chifukwa O
cha O
malipoti O
ochokera O
ku O
Britain B-LOC
ndi O
France B-LOC
onena O
kuti O
ziweto O
zikamachita O
kafukufuku O
m O
'ma O
labotale O
zimatha O
kudwala O
matenda O
oopsa O
a O
ng O
'ombe O
otchedwa O
Bovine O
Spongiform O
Encephalopathy O
( O
BSE O
) O
omwe O
amadziwikanso O
kuti O
matenda O
a O
ng O
'ombe O
zamisala O
. O

Koma O
mamembala O
ena O
a O
komiti O
yoona O
zachipatala O
ya O
EU B-ORG
anakayikira O
ngati O
mchitidwewo O
unali O
wofunikira O
chifukwa O
cha O
kuopsa O
kochepa O
kwa O
thanzi O
la O
munthu O
. O

Nkhaniyi O
ikuphunziridwa O
mosiyana O
ndi O
makomiti O
awiri O
a O
sayansi O
a O
EU B-ORG
. I-ORG

Nkhosa O
zakhala O
zikudziŵika O
kwa O
nthaŵi O
yaitali O
kukhala O
ndi O
matenda O
a O
scrapie O
, O
nthenda O
yowononga O
ubongo O
yofanana O
ndi O
BSE O
imene O
akukhulupirira O
kuti O
inasamutsidwa O
ku O
ng O
'ombe O
kupyolera O
mu O
chakudya O
chokhala O
ndi O
zinyalala O
za O
nyama O
. O

Akuluakulu O
a O
boma O
la O
Britain O
amanena O
kuti O
nyama O
ya O
nkhosa O
si O
yoopsa O
kudya O
. O

ZDF B-ORG
idati O
Germany B-LOC
idatumiza O
nkhosa O
47,600 O
kuchokera O
ku O
Britain B-LOC
chaka O
chatha O
, O
pafupifupi O
theka O
lazogulitsa O
zonse O
. O

Inabweretsa O
matani O
4,275 O
a O
nyama O
ya O
nkhosa O
ya O
ku O
Britain O
, O
pafupifupi O
10 O
peresenti O
ya O
katundu O
yense O
wochokera O
kunja O
. O

Boma O
la O
Britain O
litavomereza O
kuti O
mwina O
pali O
kugwirizana O
pakati O
pa O
matenda O
a O
ng O
'ombe O
zamisala O
ndi O
matenda O
oopsa O
kwa O
anthu O
, O
bungwe O
la O
EU B-ORG
linaletsa O
dziko O
lonse O
kutumiza O
kunja O
nyama O
ya O
ng O
'ombe O
ya O
ku O
Britain O
. O

M O
'mwezi O
wa O
June O
, O
atsogoleri O
a O
mayiko B-ORG
a I-ORG
ku I-ORG
Ulaya I-ORG
anagwirizana O
kuti O
asiye O
pang O
'onopang O
'ono O
kuletsedwa O
kwa O
matendawa O
pamene O
dziko O
la O
Britain B-LOC
likuyesetsa O
kuthetseratu O
matendawa O
. O

GOLF O
- O
Zotsatira O
za O
Maseŵera O
a O
Golf O
Padziko O
Lonse O
. O

AKRON B-LOC
, O
Ohio B-LOC
1996-08-22 O
Anthu O
a O
m O
'dziko O
la O
United O
States O

Zotsatira O
za O
$ O
2.1 O

miliyoni O
NEC O
World O
Series O
of O
Golf O
pambuyo O
pa O
kuzungulira O
koyamba O

Lachinayi O
pa O
mayadi O
7,149 O
, O
par O
70 O
Firestone B-LOC
CC I-LOC
course O

( O
osewera O
a O
ku O
United B-LOC
States I-LOC
pokhapokha O
atanena O
zina O
) O

66 O
Paul B-PER
Goydos I-PER
, O
Billy B-PER
Mayfair I-PER
, O
Hidemichi B-PER
Tanaka I-PER
( O
ku O
Japan B-LOC
) O

68 O
Steve B-PER
Stricker I-PER
Anthu O
a O
ku O
United O
States O

70 O
Tim B-PER
Herron I-PER
, O
Duffy B-PER
Waldorf I-PER
, O
Davis B-PER
Love I-PER
, O
ndi O
Anders B-PER
Forsbrand I-PER

Mickelson B-PER
ndi O
Greg B-PER
Norman I-PER
( O
ku O
Australia B-LOC
) I-LOC

72 O
Clarence B-PER
Rose I-PER
, O
Loren B-PER
Roberts I-PER
, O
Fred B-PER
Funk I-PER
, O
ndi O
Sven B-PER
Struver I-PER

O B-PER
'Meara I-PER
, O
Fred B-PER
Anthu I-PER
Awiri I-PER
Okwatirana I-PER

74 O
Paul B-PER
Stankowski I-PER
, O
Costantino B-PER
Rocca I-PER
( O
wa O
ku O
Italy B-LOC
) O

75 O
Jim B-PER
Furyk I-PER
, O
Satoshi B-PER
Higashi I-PER
( O
ku O
Japan B-LOC
) O
, O
Willie B-PER
Wood I-PER
, O
ndi O
Shigeki B-PER

77 O
Wayne B-PER
Westner I-PER
( O
South B-LOC
Africa I-LOC
) O
ndi O
Steve B-PER
Schneiter I-PER

79 O
Tom B-PER
Watson I-PER
( O
wa O
m O
'magazini O
ya O
Nsanja O
ya O
Olonda O
) O

BISTRITA B-LOC
1996-08-22 O

Gloria B-ORG
Bistrita I-ORG
( O
wochokera O
ku O
Romania B-LOC
) O
anagonjetsa O
F.C. B-ORG
Valletta I-ORG
( O
wochokera O
ku O
Malta B-LOC
) O
ndi O
zigamulo O
za O
2-1 O
( O
kutha O
kwa O
kanthawi O
1-1 O
) O
pa O
tsiku O
la O
Lachinayi O
m O
'maseŵera O
awo O
a O
Cup O
Winners O
' O
Cup O
, O
gawo O
lachiwiri O
la O
masewera O
oyamba O
. O

Olemba O
zigoli O

Gloria B-ORG
Bistrita I-ORG
- O
Ilie B-PER
Lazar I-PER
( O
wa O
nambala O
32 O
) O
ndi O
Eugen B-PER
Voica I-PER
( O
wa O
nambala O
84 O
) O

F.C. B-ORG
La I-ORG
Valletta I-ORG
- O
Gilbert B-PER
Agius I-PER
( O
24th O
) O

Anthu O
amene O
anapezeka O
pamisonkhano O
: O
8,000 O

Gloria B-ORG
Bistrita I-ORG
adagonjetsa O
4-2 O
palimodzi O
ndipo O
adalowa O
gawo O
loyamba O
la O
Cup O
winners O
Cup O
. O

REUTERS B-PER

KUTHANDIZANA O
NDI O
ANTHU B-PER
APAGALUPE O
ZIMENE O
ZINACHITIKA O
M O
'BALE O
WOPHUNZITSA O
PRESCOTT B-PER
Anakhala O
zaka O
25 O
ali O
m O
'ndende O
chifukwa O
chochita O
nawo O
mpikisano O
wothamanga O
wa O
mahatchi O
. O

YORK B-LOC
, O
England B-LOC
1996-08-22 O
[ O
Chithunzi O
patsamba O
22 O
] O

Sir O
Mark B-PER
Prescott I-PER
analandira O
chigonjetso O
chake O
choyamba O
cha O
gulu O
limodzi O
m O
' O
zaka O
25 O
monga O
mphunzitsi O
pamene O
wothamanga O
wake O
wapamwamba O
Pivotal B-PER
, O
wokhala O
ndi O
mwayi O
wa O
100-30 O
, O
anagonjetsa O
Nunthorpe O
Stakes O
Lachinayi O
. O

Mnyamata O
wa O
zaka O
zitatu O
, O
wothandizana O
ndi O
katswiri O
George B-PER
Duffield I-PER
, O
anagonjetsa O
chigamulo O
chaching O
'ono O
pamapeto O
omaliza O
kuti O
akane O
Eveningperformance B-PER
( O
16-1 O
) O
, O
wophunzitsidwa O
ndi O
Henry B-PER
Candy I-PER
ndipo O
wokwera O
ndi O
Chris B-PER
Rutter I-PER
. O

Hever B-PER
Golf I-PER
Rose I-PER
( O
wa O
11-4 O
) O
, O
wopambana O
pa O
Prix O
de O
l O
' O
Abbaye O
chaka O
chatha O
ku O
Longchamp B-LOC
, O
anamaliza O
wachitatu O
, O
mtunda O
wina O
ndi O
theka O
kutali O
ndi O
7-4 O
okondedwa O
Mind B-PER
Games I-PER
ali O
wachinayi O
. O

Pivotal B-PER
, O
amene O
anapambana O
pa O
mpikisano O
wothamanga O
wa O
ku O
Royal B-PER
Ascot I-PER
m O
'mwezi O
wa O
June O
, O
tsopano O
akuganiza O
zopita O
ku O
mpikisano O
wothamanga O
kwambiri O
ku O
Ulaya B-LOC
womwe O
ukuchitikira O
ku O
Abbaye O
. O

Prescott B-PER
, O
amene O
sanafune O
kuloŵa O
m O
'chipinda O
cha O
wopambana O
mpaka O
pamene O
zotsatira O
za O
kujambula O
zithunzi O
zinalengezedwa O
, O
anati O
: O
" O
Patha O
zaka O
makumi O
aŵiri O
ndi O
zisanu O
ndipo O
sindinakhalepo O
kumeneko O
choncho O
ndinaganiza O
kuti O
ndi O
bwino O
kuyembekeza O
pang O
'ono O
. O
" O

Iye O
anawonjezera O
kuti O
: O
" O
N O
'zomvetsa O
chisoni O
kwambiri O
kumenya O
Henry B-PER
Candy I-PER
chifukwa O
chakuti O
ndine O
tate O
wa O
mwana O
wake O
wamkazi O
. O
" O

Mofanana O
ndi O
Prescott B-PER
, O
Jack B-PER
Berry I-PER
, O
mphunzitsi O
wa O
Mind B-PER
Games I-PER
, O
anali O
atapita O
ku O
mpikisano O
wa O
Lachinayi O
kufunafuna O
chipambano O
choyamba O
cha O
gulu O
limodzi O
pambuyo O
pa O
zaka O
zambiri O
ali O
pamwamba O
pa O
ntchito O
yake O
. O

Berry B-PER
anati O
: O
" O
Ndinakhumudwa O
koma O
sindikufuna O
kudzipha O
. O

Iye O
( O
Mind B-PER
Games I-PER
) O
anali O
kuyenda O
bwino O
kwambiri O
kuposa O
aliyense O
wa O
iwo O
pa O
mtunda O
wa O
mamita O
300 O
koma O
sanafulumizitse O
. O
" O

Zotsatira O
za O
mpikisano O
wothamanga O
wa O
mahatchi O
- O
NUNTHORPE O
STAKES O
. O

YORK B-LOC
, O
England B-LOC
1996-08-22 O
[ O
Chithunzi O
patsamba O
22 O
] O

Zotsatira O
za O
mpikisano O
wotchedwa O
Nunthorpe O
Stakes O
, O
mpikisano O
wa O
m O
'gulu O
loyamba O
wa O
ana O
a O
zaka O
ziŵiri O
kupita O
m O
'tsogolo O
, O
umene O
unachitikira O
pa O
mtunda O
wa O
makilomita O
asanu O
Lachinayi O
: O

1 O
. O
Pivotal B-PER
100-30 O
( O
wokwera O
ndi O
George B-PER
Duffield I-PER
) O

2 O
. O
Kuchita B-PER
madzulo I-PER
16-1 O
( O
Chris B-PER
Rutter I-PER
) O

3 O
. O
Hever B-PER
Golf I-PER
Rose I-PER
11-4 O
( O
wolembedwa O
ndi O
Jason B-PER
Weaver I-PER
) O

Asanu O
ndi O
atatu O
anathamanga O
. O

Wokondedwa O
: O
Maseŵera B-PER
a I-PER
Maganizo I-PER
( O
7-4 O
) O
anamaliza O
pa O
4 O

Kutali O
kwake O
: O
mutu O
waufupi O
, O
kutalika O
kwake O
ndi O
1-1 O
/ O
4 O
. O

Wopambana O
mwini O
wake O
ndi O
Cheveley B-ORG
Park I-ORG
Stud I-ORG
ndipo O
anaphunzitsidwa O
ndi O
Sir O

Mark B-PER
Prescott I-PER
wa O
ku O
Newmarket B-LOC
. O

Mphoto O
kwa O
wopambana O
: O
mapaundi O
72,464 O
a O
ku O
England O
( O
madola O
112,200 O
) O

TENIS O
- O
Zotsatira O
za O
Maseŵera O
a O
TOSHIBA O
CLASSIC O
. O

CARLSBAD B-LOC
, O
California B-LOC
1996-08-21 O
Anthu O
a O
m O
'dziko O
la O
United O
States O

Zotsatira O
za O
kafukufukuyo O

$ O
450,000 O
Mpikisano O
wa O
tenisi O
wa O
Toshiba O
Classic O
Lachitatu O

( O
chiŵerengero O
choyambirira O
chimasonyeza O
kufesa O
) O
: O

Kuzunguliridwa O
kwachiŵiri O

1 O
- O
Arantxa B-PER
Sanchez I-PER
Vicario I-PER
( O
wa O
ku O
Spain B-LOC
) O
anagonjetsa O
Naoko B-PER
Kijimuta I-PER
( O
wa O
ku O
Japan B-LOC
) O

1-6 O
6-4 O
6-3 O
[ O
Zithunzi O
pamasamba O
16 O
] O

4 O
- O
Kimiko B-PER
Date I-PER
( O
wa O
ku O
Japan B-LOC
) O
anagonjetsa O
Yone B-PER
Kamio I-PER
( O
wa O
ku O
Japan B-LOC
) O
6-2 O
7-5 O

Sandrine B-PER
Testud I-PER
( O
France B-LOC
) O
anagonjetsa O
7 O
- O
Ai B-PER
Sugiyama I-PER
( O
Japan B-LOC
) O
6-3 O
4-6 O

6 O

8 O
- O
Nathalie B-PER
Tauziat I-PER
( O
France B-LOC
) O
anagonjetsa O
Shi-Ting B-PER
Wang I-PER
( O
Taiwan B-LOC
) O
6-4 O

6 O

TENIS O
- O
Zotsatira O
pa O
HAMLET O
CUP O
. O

COMMACK B-LOC
, O
New B-LOC
York I-LOC
1996-08-21 O
Anthu O
a O
m O
'dziko O
la O
United O
States O

Zotsatira O
za O
kafukufukuyo O

Mpikisano O
wa O
tenisi O
wa O
Waldbaum O
Hamlet O
Cup O
pa O
Lachitatu O
( O
mawu O
oyamba O

nambala O
imatanthauza O
kufesa O
( O
seeding O
) O
: O

Kuzunguliridwa O
kwachiŵiri O

1 O
- O
Michael B-PER
Chang I-PER
( O
wa O
ku O
United B-LOC
States I-LOC
) O
anagonjetsa O
Sergi B-PER
Bruguera I-PER
( O
wa O
ku O
Spain B-LOC
) O
6-3 O
6-2 O

Michael B-PER
Joyce I-PER
( O
U.S. B-LOC
) O
anagonjetsa O
3 O
- O
Richey B-PER
Reneberg I-PER
( O
U.S. B-LOC
) O
3-6 O
6-4 O

6 O

Martin B-PER
Damm I-PER
( O
Czech B-LOC
Republic I-LOC
) O
anagonjetsa O
6 O
- O
Younes B-PER
El I-PER
Aynaoui I-PER

( O
Morocco B-LOC
) O
5-7 O
6-3 O
3-0 O
anapuma O
pantchito O

Karol B-PER
Kucera I-PER
( O
Slovakia B-LOC
) O
anagonjetsa O
Hicham B-PER
Arazi I-PER
( O
Morocco B-LOC
) O
7-6 O
( O
7-4 O
) O
. O

7 O

DALGLISH B-PER
Sad O
OVER O
BLACKBURN O
PARTING O
( O
Masewera O
a O
mpira O
wa O
miyendo O
- O
Zokhumudwitsa O
pa O
Kusiyana O
kwa O
Blackburn B-ORG
) O
. O

LONDON B-LOC
1996-08-22 O

Kenny B-PER
Dalglish I-PER
analankhula O
pa O
Lachinayi O
za O
chisoni O
chake O
pochoka O
ku O
Blackburn B-ORG
, O
kalabu O
yomwe O
anatsogolera O
ku O
mpikisano O
wa O
English O
Premier O
League O
mu O
1994-95 O
. O

Blackburn B-ORG
analengeza O
Lachitatu O
kuti O
iye O
ndi O
Dalglish B-PER
analekana O
mwachiyanjo O
. O

Koma O
manejala O
wakale O
adavomereza O
Lachinayi O
kuti O
anali O
" O
wachisoni O
" O
kuchoka O
atagwira O
Blackburn B-ORG
kuchokera O
ku O
gawo O
lachiwiri O
kupita O
ku O
mpikisano O
wapamwamba O
muzaka O
zitatu O
ndi O
theka O
. O

M O
'kalata O
imene O
analembera O
nyuzipepala O
ina O
ali O
pa O
holide O
ku O
Spain B-LOC
, O
Dalglish B-PER
anati O
: O
" O
Tonse O
tinali O
ndi O
maganizo O
ofanana O
. O

Iye O
anawonjezera O
kuti O
: O
" O
Ngati O
palibe O
amene O
anandifunsa O
, O
sindinatsegule O
pakamwa O
panga O
. O

Ndinakhala O
kutali O
ndi O
iwo O
ndipo O
ndinawalola O
kupitirizabe O
ndi O
ntchito O
yawo O
. O

Anthu O
a O
m O
'gululo O
anaganiza O
kuti O
ntchitoyo O
yatha O
ndipo O
inenso O
ndinaganiza O
chimodzimodzi O
. O
" O

Dalglish B-PER
anali O
ndi O
Blackburn B-ORG
kwa O
zaka O
pafupifupi O
zisanu O
, O
choyamba O
monga O
mphunzitsi O
ndipo O
kenaka O
, O
kwa O
miyezi O
15 O
yapitayi O
, O
monga O
mkulu O
wa O
mpira O
. O

NKHANI O
ZOKHUDZA O
MABUKU O
ZA O
CHIKWANGWANI O
- O
Mndandanda O
wa O
zigoli O
za O
mpikisano O
wothamanga O
kwambiri O
m O
'dziko O
la O
England O
. O

LONDON B-LOC
1996-08-22 O

Mapeto O
a O
maseŵera O
m O
'masiku O
anayi O

Maseŵera O
a O
cricket O
a O
England O
County O
Championship O
pa O
Lachinayi O
: O

Tsiku O
lachiwiri O

Ku O
Weston-super-Mare B-LOC
: O
Durham B-ORG
326 O
( O
D. B-PER
Cox I-PER
95 O
sanapite O
, O

S. B-PER
Campbell I-PER
69 O
; O
G. B-PER
Rose I-PER
7-73 O
] O
. O

Somerset B-ORG
236-4 O
( O
M. B-PER
Lathwell I-PER
85 O
) O
. O

Tsiku O
lachisanu O

Ku O
Colchester B-LOC
: O
Gloucestershire B-ORG
280 O
( O
J. B-PER
Russell I-PER
63 O
, O
A. B-PER
Symonds I-PER

52 O
; O
A. B-PER
Cowan I-PER
5-68 O
] O
. O

Essex B-ORG
ndi O
72-0 O
. O

Ku O
Cardiff B-LOC
: O
Kent B-ORG
128-1 O
( O
M. B-PER
Walker I-PER
59 O
, O
D. B-PER
Fulton I-PER
53 O
sanali O
kunja O
) O
v O

Mzinda O
wa O
Glamorgan B-ORG
. O

Ku O
Leicester B-LOC
: O
ku O
Leicestershire B-ORG
343-8 O
( O
P. B-PER
Simmons I-PER
108 O
, O
P. B-PER
Nixon I-PER

67 O
sanachotsedwe O
) O
motsutsana O
ndi O
Hampshire B-ORG
. O

Ku O
Northampton B-LOC
: O
Sussex B-ORG
368-7 O
( O
N. B-PER
Lenham I-PER
145 O
, O
V. B-PER
Drakes I-PER
59 O
palibe O

A. B-PER
Wells I-PER
51 O
) O
motsutsana O
ndi O
Northamptonshire B-ORG
. O

Pa O
Mlatho B-LOC
wa I-LOC
Trent I-LOC
: O
Nottinghamshire B-ORG
392-6 O
( O
G. B-PER
Archer I-PER
143 O
palibe O

Mlandu O
wa O
M. B-PER
Dowman I-PER
107 O
] O
motsutsana O
ndi O
Surrey B-ORG
. O

Ku O
Worcester B-LOC
: O
Warwickshire B-ORG
255-9 O
( O
A. B-PER
Giles I-PER
57 O
sanapite O
, O
W. B-PER
Khan I-PER

52 O
) O
motsutsana O
ndi O
Worcestershire B-ORG
. O

Ku O
Headingley B-LOC
: O
Yorkshire B-ORG
305-5 O
( O
C. B-PER
White I-PER
66 O
sanachotsedwe O
, O
M. B-PER
Moxon I-PER

CRICKET O
- O
ENGLAND B-LOC
V O
PAKISTAN B-LOC
Zotsatira O
za O
mayeso O
omaliza O
. O

LONDON B-LOC
1996-08-22 O

Zotsatira O
pa O
tsiku O
loyamba O
la O
mayeso O

mayeso O
achitatu O
ndi O
omaliza O
pakati O
pa O
England B-LOC
ndi O
Pakistan B-LOC
pa O
The B-LOC
Oval I-LOC
pa O

Lachinayi O
: O

England B-LOC
innings O
yoyamba O

J. B-PER
Crawley I-PER
sanapite O
94 O

C. B-PER
Lewis I-PER
b O
Wasim B-PER
Akram I-PER
5 O

I. B-PER
Salisbury I-PER
sanachotsedwe O
1 O

Zowonjezera O
( O
lb-11 O
w-1 O
nb-8 O
) O
20 O

Onse O
pamodzi O
( O
kwa O
ma O
wickets O
asanu O
ndi O
limodzi O
) O
278 O

Kugwa O
kwa O
ma O
wickets O
: O
1-64 O
2-85 O
3-116 O
4-205 O
5-248 O
6-273 O

Kuseŵera O
: O
R. B-PER
Croft I-PER
, O
D. B-PER
Cork I-PER
, O
A. B-PER
Mullally I-PER

Bowling O
( O
mpaka O
pano O
) O
: O
Wasim B-PER
Akram I-PER
25-8-61-1 O
, O
Waqar B-PER
Younis I-PER

Aamir B-PER
Sohail I-PER
6-1-17-0 O
( O
m O
'Chingelezi O
ndi O
dzina O
lake O
) O

Khan B-PER
, O
Mushtaq B-PER
Ahmed I-PER
, O
Waqar B-PER
Younis I-PER
, O
Muhammad B-PER
Akam I-PER

FACEBOOK O
- O
FERGUSON B-PER
BACK O
IN O
SCOTTISH O
SQUAD O
Pambuyo O
pa O
Miyezi O
20 O
. O

GLASGOW B-LOC
1996-08-22 O

Duncan B-PER
Ferguson I-PER
wa O
ku O
Everton B-ORG
, O
yemwe O
adalemba O
zigoli O
ziwiri O
motsutsana O
ndi O
Manchester B-ORG
United I-ORG
Lachitatu O
, O
adasankhidwa O
Lachinayi O
ku O
Scotland O
pambuyo O
pa O
ukapolo O
wa O
miyezi O
20 O
. O

Ally B-PER
McCoist I-PER
, O
yemwe O
ndi O
mchenga O
wa O
timu O
ya O
Glasgow B-ORG
Rangers I-ORG
, O
nayenso O
ali O
pabwino O
chifukwa O
cha O
zigoli O
zake O
ziwiri O
m O
'masiku O
anayi O
, O
ndipo O
adasankhidwa O
kuti O
azisewera O
nawo O
mu O
mpikisano O
wokacheza O
ku O
World O
Cup O
womwe O
udzachitike O
pa O
August O
31 O
motsutsana O
ndi O
dziko O
la O
Austria B-LOC
ku O
Vienna B-LOC
. O

Ferguson B-PER
, O
amene O
anakhala O
m O
'ndende O
milungu O
isanu O
ndi O
umodzi O
kumapeto O
kwa O
1995 O
chifukwa O
chomenya O
mnzake O
pamutu O
, O
anapambana O
mpikisano O
wake O
womalizira O
pa O
mipikisano O
yake O
isanu O
ya O
ku O
Scotland B-LOC
mu O
December O
1994 O
. O

Mphunzitsi O
wa O
Scotland B-LOC
Craig B-PER
Brown I-PER
anati O
pa O
Lachinayi O
: O
" O
Ndaona O
Duncan B-PER
Ferguson I-PER
akuchita O
zinthu O
kawiri O
posachedwapa O
ndipo O
ali O
bwino O
kwambiri O
. O

Ally B-PER
McCoist I-PER
alinso O
ndi O
luso O
lopanga O
zigoli O
kwambiri O
pakali O
pano O
. O
" O

Jackie B-PER
McNamara I-PER
wa O
ku O
Celtic B-ORG
, O
amene O
anachita O
bwino O
ndi O
timu O
ya O
osewera O
osakwanitsa O
zaka O
21 O
nyengo O
yatha O
, O
akuitanidwa O
ku O
timu O
yaikulu O
. O

CRICKET O
- O
ENGLAND B-LOC
100-2 O
pa O
Chakudya O
Chamadzulo O
pa O
Tsiku O
Loyamba O
la O
Chiyeso O
Chachitatu O
. O

LONDON B-LOC
1996-08-22 O

England B-LOC
inali O
100 O
kwa O
awiri O
pa O
chakudya O
chamasana O
patsiku O
loyamba O
la O
mayeso O
achitatu O
ndi O
omaliza O
motsutsana O
ndi O
Pakistan B-LOC
ku O
The B-LOC
Oval I-LOC
Lachinayi O
. O

SOCCER O
- O
Keane B-PER
Asayina O
Pangano O
la O
Zaka O
Zinayi O
ndi O
Manchester B-LOC
United I-LOC
. O

LONDON B-LOC
1996-08-22 O

Wosewera O
wapakati O
wa O
ku O
Ireland B-LOC
Roy B-PER
Keane I-PER
wasayina O
pangano O
latsopano O
la O
zaka O
zinayi O
ndi O
ligi O
ya O
England O
ndi O
F.A. O
Cup O
Champions O
Manchester B-ORG
United I-ORG
. O

" O
Roy B-PER
adagwirizana O
ndi O
mgwirizano O
watsopano O
usanachitike O
masewera O
a O
usiku O
watha O
motsutsana O
ndi O
Everton B-ORG
ndipo O
tili O
okondwa O
, O
" O
anatero O
bwana O
wa O
United B-ORG
Alex B-PER
Ferguson I-PER
Lachinayi O
. O

TENIS O
- O
Zotsatira O
za O
maseŵera O
otseguka O
a O
ku O
Canada O
. O

TORONTO B-LOC
1996-08-21 O

Zotsatira O
za O
Canada O
Open O

mpikisano O
wa O
tenisi O
pa O
Lachitatu O
( O
chiyambi O
cha O
nambala O
chimasonyeza O

Kufesa O
mbewu O
: O

Kuzunguliridwa O
kwachiŵiri O

Daniel B-PER
Nestor I-PER
( O
Canada B-LOC
) O
anagonjetsa O
1 O
- O
Thomas B-PER
Muster I-PER
( O
Austria B-LOC
) O
6-3 O
7-5 O

Mikael B-PER
Tillstrom I-PER
( O
Sweden B-LOC
) O
anagonjetsa O
2 O
- O
Goran B-PER
Ivanisevic I-PER
( O
Croatia B-LOC
) O

6 O
- O
7 O
( O
3-7 O
) O
6 O
- O
4 O
6 O
- O
4 O

3 O
- O
Wayne B-PER
Ferreira I-PER
( O
South B-LOC
Africa I-LOC
) O
anagonjetsa O
Jiri B-PER
Novak I-PER
( O
Czech B-LOC
Republic I-LOC
) O

Republic B-LOC
of I-LOC
Korea I-LOC
) O
7-5 O
6-3 O
Kuyankhulana O
ndi O
anthu O
a O
m O
'mayiko O
ena O

4 O
- O
Marcelo B-PER
Rios I-PER
( O
Chile B-LOC
) O
anagonjetsa O
Kenneth B-PER
Carlsen I-PER
( O
Denmark B-LOC
) O
6-3 O
6-2 O

6 O
- O
MaliVai B-PER
Washington I-PER
( O
U.S. B-LOC
) O
anagonjetsa O
Alex B-PER
Corretja I-PER
( O
Spain B-LOC
) O
6-4 O

6 O

7 O
- O
Todd B-PER
Martin I-PER
( O
wa O
ku O
United B-LOC
States I-LOC
) O
anagonjetsa O
Renzo B-PER
Furlan I-PER
( O
wa O
ku O
Italy B-LOC
) O
7-6 O
( O
7-3 O
) O
6-3 O

Mark B-PER
Philippoussis I-PER
( O
Australia B-LOC
) O
anagonjetsa O
8 O
- O
Marc B-PER
Rosset I-PER

( O
Switzerland B-LOC
) O
6-3 O
3-6 O
7-6 O
( O
8-6 O
) O

9 O
- O
Cedric B-PER
Pioline I-PER
( O
France B-LOC
) O
anagonjetsa O
Gregory B-PER
Carraz I-PER
( O
France B-LOC
) O
7-6 O

( O
7-1 O
) O
6-4 O
Kuyankhulana O
ndi O
ena O

Patrick B-PER
Rafter I-PER
( O
Australia B-LOC
) O
anagonjetsa O
11 O
- O
Alberto B-PER
Berasategui I-PER

( O
Spain B-LOC
) O
6-1 O
6-2 O

Petr B-PER
Korda I-PER
( O
Czech B-LOC
Republic I-LOC
) O
anagonjetsa O
12 O
- O
Francisco B-PER
Clavet I-PER
( O
Spain B-LOC
) O

6-3 O
ndi O

Daniel B-PER
Vacek I-PER
( O
Czech B-LOC
Republic I-LOC
) O
anagonjetsa O
13 O
- O
Jason B-PER
Stoltenberg I-PER

( O
Australia B-LOC
) O
5-7 O
7-6 O
( O
7-1 O
) O
7-6 O
( O
13-11 O
) O
Anthu O
a O
m O
'dziko O
la O
Australia O

Todd B-PER
Woodbridge I-PER
( O
Australia B-LOC
anagonjetsa O
Sebastien B-PER
Lareau I-PER
( O
Canada B-LOC
) O
6-3 O

1-6 O
ndi O

Bohdan B-PER
Ulihrach I-PER
( O
Czech B-LOC
Republic I-LOC
) O
anagonjetsa O
Andrea B-PER
Gaudenzi I-PER
( O
Italy B-LOC
) O

6-3 O
4-6 O
6-1 O
Kuyankhulana O
ndi O
ena O

Tim B-PER
Henman I-PER
( O
wa O
ku O
Britain B-LOC
) O
anagonjetsa O
Chris B-PER
Woodruff I-PER
( O
wa O
ku O
United B-LOC
States I-LOC
) O
. O

CRICKET O
- O
MILLNS B-PER
Apereka O
Zizindikiro O
kwa O
BOLAND B-ORG
. O

Mzinda B-LOC
wa I-LOC
Cape I-LOC
Town I-LOC
1996-08-22 O

Boland B-ORG
yomwe O
ili O
m O
'chigawo O
cha O
South O
Africa O
idati O
Lachinayi O
adasaina O
wosewera O
mpira O
wothamanga O
wa O
Leicestershire B-ORG
David B-PER
Millns I-PER
pa O
mgwirizano O
wa O
chaka O
chimodzi O
. O

Millns O
, O
yemwe O
anapita O
ku O
Australia B-LOC
ndi O
England B-LOC
A O
mu O
1992 O
/ O
93 O
, O
amalowa O
m O
'malo O
mwa O
wosewera O
wakale O
wa O
England B-LOC
Phillip B-PER
DeFreitas I-PER
ngati O
katswiri O
wakunja O
kwa O
Boland B-ORG
. O

ZOTSATIRA O
za O
mpikisano O
wa O
osewera O
a O
mpira O
wotchedwa O
EUROPEAN O
CUP O
WINNERS O
' O
CUP O
. O

TIRANA B-LOC
1996-08-22 O

Zotsatira O
za O
Ogonjetsa O
Mpira O
wa O
ku O
Ulaya O
' O

Maseŵero O
a O
mpikisano O
wotsogola O
wa O
chikho O
, O
gawo O
lachiŵiri O
la O
maseŵero O
a O
mpira O
pa O
Lachinayi O
: O

Ku O
Tirana B-LOC
: O
Flamurtari B-ORG
Vlore I-ORG
( O
Albania B-LOC
) O
ndi O
Chemlon B-ORG
Humenne I-ORG

( O
Slovakia B-LOC
) O
2 O
( O
nthawi O
yopuma O
0-0 O
) O

Olemba O
zigoli O
: O
Lubarskij B-PER
( O
mphindi O
ya O
50 O
) O
, O
Valkucak B-PER
( O
mphindi O
ya O
54 O
) O

Anthu O
amene O
anapezeka O
pamisonkhano O
: O
5,000 O

Chemlon B-ORG
Humenne I-ORG
anapambana O
3-0 O
pa O
chiŵerengero O
chonse O

Mu O
mzinda O
wa O
Bistrita B-LOC
: O
Gloria B-ORG
Bistrita I-ORG
( O
ku O
Romania B-LOC
) O
2 O
Valletta B-LOC
( O
ku O
Malta B-LOC
) O
1 O

( O
1-1 O
) O
Kuyankhulana O

Olemba O
zigoli O

Gloria B-ORG
Bistrita I-ORG
- O
Ilie B-PER
Lazar I-PER
( O
wa O
nambala O
32 O
) O
ndi O
Eugen B-PER
Voica I-PER
( O
wa O
nambala O
84 O
) O

Valletta B-LOC
- O
Gilbert B-PER
Agius I-PER
( O
wa O
nambala O
24 O
) O

Anthu O
amene O
anapezeka O
pamisonkhano O
: O
8,000 O

Gloria B-ORG
Bistrita I-ORG
anapambana O
4-2 O
onse O
pamodzi O
. O

( O
1-0 O
) O
Anthu O
a O
m O
'mayiko O
ena O

Olemba O
zigoli O
: O
Arkadiusz B-PER
Bak I-PER
( O
wa O
1 O
ndi O
wa O
55 O
) O
, O
Arwel B-PER
Jones I-PER
( O
wa O
47 O
, O

cholinga O
cha O
mwiniwakeyo O
) O
, O
Miroslav B-PER
Bak I-PER
( O
wa O
62 O
ndi O
wa O
63 O
) O

Anthu O
amene O
anapezeka O
pamisonkhano O
: O
6,500 O

Ruch B-ORG
Chorzow I-ORG
anapambana O
6-1 O
pa O
chiŵerengero O
chonse O

0 O
( O
2-0 O
) O
Anthu O
a O
m O
'mayiko O
ena O

Olemba O
zigoli O
: O
Zoran B-PER
Kundic I-PER
( O
wa O
nambala O
28 O
) O
, O
Klimis B-PER
Alexandrou I-PER
( O
wa O
nambala O
41 O
) O
, O

Milenko B-PER
Kovasevic I-PER
( O
wa O
60 O
, O
chilango O
) O
Goran B-PER
Koprinovic I-PER
( O
wa O
82 O
) O

Pavlos B-PER
Markou I-PER
( O
wa O
nambala O
84 O
) O

Anthu O
amene O
anapezeka O
pamisonkhano O
: O
5,000 O

AEK B-ORG
Larnaca I-ORG
anapambana O
5-1 O
pa O
chiŵerengero O
chonse O

M B-ORG
'tauni I-ORG
ya O
Siauliai B-LOC
: O
Kareda B-ORG
Siauliai I-ORG
( O
ku O
Lithuania B-LOC
) O

( O
Switzerland B-LOC
) O
0 O

Anthu O
amene O
anapezeka O
pamisonkhano O
: O
5,000 O

Sion B-ORG
anapambana O
4-2 O
pa O
aggregate O
. O

Ku O
Vinnytsya B-LOC
: O

Nyva B-ORG
Vinnytsya I-ORG
( O
Ukraine B-LOC
) O
1 O
Tallinna B-ORG
Sadam I-ORG
( O
Estonia B-LOC
) O
0 O
( O
0-0 O
) O

Anthu O
amene O
anapezeka O
pamisonkhano O
: O
3,000 O

Zotsatira O
zonse O
ndi O
2-2 O
. O

Nyva B-ORG
anavomerezedwa O
pa O
lamulo O
la O
zigoli O
zakunja O
. O

Olemba O
zigoli O

Brann B-ORG
- O
Mons B-PER
Ivar I-PER
Mjelde I-PER
( O
wa O
nambala O
10 O
) O
ndi O
Jan B-PER
Ove I-PER
Pedersen I-PER
( O
wa O
nambala O
72 O
) O

Shelbourne B-ORG
- O
Mark B-PER
Rutherford I-PER
( O
wachisanu O
) O

Anthu O
amene O
anapezeka O
pamisonkhano O
: O
2,189 O

Brann B-ORG
anapambana O
5-2 O
pa O
chiŵerengero O
chonse O

Ku O
Sofia B-LOC
: O
Levski B-ORG
Sofia I-ORG
( O
Bulgaria B-LOC
) O
ndi O
Olimpija B-ORG
( O
Slovenia B-LOC
) O

( O
0-0 O
) O
Kuyankhulana O

Wopanga O
zigoli O
: O
Ilian B-PER
Simeonov I-PER
( O
wa O
nambala O
58 O
) O

Anthu O
amene O
anapezeka O
pamisonkhano O
: O
25,000 O

Kuwonjezeka O
kwa O
1-1 O
. O

Olimpja B-ORG
inagonjetsa O
4-3 O
pa O
chilango O
. O

Olemba O
zigoli O

Vaduz B-LOC
- O
Daniele B-PER
Polverino I-PER
( O
wa O
nambala O
90 O
) O

RAF B-ORG
Riga I-ORG
- O
Agrins B-PER
Zarins I-PER
( O
wa O
nambala O
47 O
) O

Kuwonjezeka O
kwa O
2-2 O
. O

Vaduz B-LOC
anapambana O
4-2 O
pa O
chilango O
. O

M O
'dziko O
la O
Luxembourg B-LOC
: O
US B-ORG
Luxembourg I-ORG
( O
Luxembourg B-LOC
) O
0 O
Varteks B-ORG
Varazdin I-ORG

( O
Croatia B-LOC
) O
3 O
( O
0-0 O
) O

Olemba O
zigoli O
: O
Drazen B-PER
Beser I-PER
( O
wa O
63 O
) O
, O
Miljenko B-PER
Mumler I-PER
( O
penalty O
, O

( O
wa O
nambala O
78 O
) O
Jamir B-PER
Cvetko I-PER
( O
wa O
nambala O
87 O
) O

Anthu O
amene O
anapezeka O
pamisonkhano O
: O
800 O

Varteks B-ORG
Varazdin I-ORG
apambana O
5-1 O
palimodzi O
. O

Ku O
Torshavn B-LOC
: O
Havnar B-ORG
Boltfelag I-ORG
( O
Zilumba B-LOC
za I-LOC
Faroe I-LOC
) O
0 O
Dynamo B-ORG

Batumi B-ORG
( O
dziko O
la O
Georgia B-LOC
) O
3 O
( O
0-2 O
) O

Dinamo B-ORG
Batumi I-ORG
ikugonjetsa O
9-0 O
pa O
chiŵerengero O
chonse O
. O

Ku O
Prague B-LOC
: O
Sparta B-ORG
Prague I-ORG
( O
Czech B-LOC
Republic I-LOC
) O
8 O
Mzinda O
wa O
Glentoran B-ORG

( O
Northern B-LOC
Ireland I-LOC
) O
0 O
( O
kudzera O
m O
'maiko O
ena O
) O

Olemba O
zigoli O
: O
Petr B-PER
Gunda I-PER
( O
woyamba O
ndi O
wa O
26 O
) O
, O
Lumir B-PER
Mistr I-PER
( O
wa O
19 O
) O
, O

Horst B-PER
Siegl I-PER
( O
wa O
nambala O
24 O
, O
wa O
nambala O
48 O
, O
wa O
nambala O
80 O
) O
, O
Zdenek B-PER
Svoboda I-PER
( O
wa O
nambala O
76 O
) O
, O
Petr B-PER

Gabriel B-PER
( O
wa O
nambala O
86 O
) O

Sparta B-ORG
ikugonjetsa O
10-1 O
palimodzi O
. O

Ku O
Edinburgh B-LOC
: O
Mtima B-ORG
( O
Scotland B-LOC
) O
1 O
Nyenyezi B-ORG
Yofiira I-ORG
ku I-ORG
Belgrade I-ORG

( O
Yugoslavia B-LOC
) O
1 O
( O
-1-0 O
) O
Kuyankhulana O
ndi O
anthu O
a O
m O
'mayiko O
ena O

Olemba O
zigoli O

Mitima B-ORG
- O
Dave B-PER
McPherson I-PER
( O
44th O
) O

Nyenyezi B-ORG
Yofiira I-ORG
- O
Vinko O
Marinovic O
( O
59th O
) O

Anthu O
amene O
anapezeka O
pamisonkhano O
: O
15,062 O

Kuwonjezeka O
kwa O
1-1 O
. O

Red B-ORG
Star I-ORG
inagonjetsa O
pa O
chigamulo O
cha O
zigoli O
zakunja O
. O

Mu O
mzinda O
wa O
Rishon-Lezion B-LOC
: O
Hapoel B-ORG
Ironi I-ORG
( O
m O
'dziko O
la O
Israel B-LOC
) O
3 O
Constructorul B-ORG

Mzinda B-ORG
wa I-ORG
Chisinau I-ORG
( O
Moldova B-LOC
) O
2 O
( O
2-1 O
) O

Kuphatikiza O
3-3 O
. O

Okonza B-ORG
adzapambana O
pa O
chigamulo O
cha O
zigoli O
zakunja O
. O

M O
'tauni O
ya O
Anjalonkoski O
: O
MyPa-47 B-ORG
( O
ku O
Finland B-LOC
) O
m O
'tauni O
ya O
Karabach B-ORG
Agdam I-ORG

( O
Azerbaijan B-LOC
) O
1 O
( O
0-0 O
) O
Anthu O
a O
m O
'dziko O
la O
Azerbaijan O

Mypa-47 B-ORG
inagonjetsa O
2-1 O
pa O
chiŵerengero O
chonse O
. O

Mu O
mzinda O
wa O
Skopje B-LOC
: O
Sloga B-ORG
Jugomagnat I-ORG
( O
ku O
Macedonia B-LOC
) O
0 O
Kispest B-ORG
Honved I-ORG

( O
Hungary B-LOC
1 O
( O
0-0 O
) O
) O
dziko O
la O
Hungary O

Kispest B-ORG
Honved I-ORG
apambana O
2-0 O
palimodzi O
. O

Onjezani B-ORG
Hapoel I-ORG
Ironi I-ORG
motsutsana O
ndi O
Constructorul B-ORG
Chisinau I-ORG

Olemba O
zigoli O

Rishon B-ORG
- O
Moshe B-PER
Sabag I-PER
( O
mphindi O
ya O
10 O
) O
, O
Nissan B-PER
Kapeta I-PER
( O
wa O
26 O
) O
, O

Tomas B-PER
Cibola I-PER
( O
wa O
nambala O
58 O
) O
anapambana O
pa O
mpikisanowu O
. O

Ntchito B-ORG
yomanga I-ORG
- O
Sergei B-PER
Rogachev I-PER
( O
wa O
42 O
) O
, O
Gennadi B-PER
Skidan I-PER

( O
Malo O
a O
nambala O
87 O
) O

Anthu O
amene O
anasonkhana O
: O
1,500 O
. O

SOCCER O
- O
GOTHENBURG B-LOC
A O
FERENCVAROS B-ORG
Anathamangitsidwa O
pa O
EURO O
CUP O
. O

BUDAPEST B-LOC
1996-08-21 O

IFK B-ORG
Gothenburg I-ORG
yaku O
Sweden B-LOC
idachita O
1-1 O
( O
1-0 O
) O
ndi O
Ferencvaros B-ORG
waku O
Hungary B-LOC
pamasewera O
awo O
achiwiri O
a O
European O
Champions O
Cup O
oyamba O
omwe O
adasewera O
Lachitatu O
. O

Gothenburg B-LOC
ikupita O
patsogolo O
4-1 O
pa O
chiŵerengero O
chonse O
. O

Olemba O
zigoli O

Ferencvaros B-ORG
: O

Ferenc B-PER
Horvath I-PER
( O
wa O
nambala O
15 O
) O

IFK B-ORG
ya I-ORG
ku I-ORG
Gothenburg I-ORG
: O

Andreas B-PER
Andersson I-PER
( O
wa O
nambala O
87 O
) O

Anthu O
amene O
anapezeka O
pamisonkhano O
: O
9,000 O

Zotsatira O
za O
mpikisano O
wa O
mpira O
ku O
Brazil O
. O

Mzinda B-LOC
wa I-LOC
Rio I-LOC
de I-LOC
Janeiro I-LOC
1996-08-22 O

Zotsatira O
za O
pakati O
pa O
mlungu O

Maseŵera O
a O
mpira O
wa O
m O
'dziko O
la O
Brazil O
. O

Bahia B-ORG
2 O
Atletico B-ORG
Paranaense I-ORG
0 O

Coritiba B-ORG
1 O
Atletico B-ORG
Mineiro I-ORG
0 O

Cruzeiro B-ORG
2 O
ndi O
Vitoria B-ORG
1 O

Flamengo B-ORG
0 O
Juventude B-ORG
1 O

Mzinda B-ORG
wa I-ORG
Goias I-ORG
3 O
Sport B-ORG
Recife I-ORG
1 O

Mzinda B-ORG
wa I-ORG
Gremio I-ORG
6 O
Bragantino B-ORG
1 O

Mzinda O
wa O
Palmeiras B-ORG
3 O
Vasco B-ORG
da I-ORG
Gama I-ORG
1 O

TENNIS O
- O
NEWCOMBE B-PER
PONDERS O
ndi O
mtsogolo O
mwake O
mu O
Davis O
Cup O
. O

SYDNEY B-LOC
1996-08-22 O

Mtsogoleri O
wa O
timu O
ya O
Davis O
Cup O
ku O
Australia O
a O
John B-PER
Newcombe I-PER
Lachinayi O
adalengeza O
kuti O
atha O
kusiya O
ntchito O
ngati O
timu O
yawo O
italephera O
kumenyana O
ndi O
dziko O
la O
Croatia B-LOC
mwezi O
wamawa O
. O

Wampikisano O
wakale O
wa O
Wimbledon O
adati O
tsogolo O
la O
mphunzitsi O
wa O
Davis O
Cup O
ku O
Australia B-LOC
a O
Tony B-PER
Roche I-PER
litha O
kutsimikizidwanso O
ndi O
zochitika O
ku O
Split B-LOC
. O

Nyuzipepala O
ya O
ku O
Sydney B-LOC
yotchedwa O
Daily B-ORG
Telegraph I-ORG
inagwira O
mawu O
a O
Newcombe B-PER
kuti O
: O
" O
Tikaphonya O
mlanduwu O
, O
ine O
ndi O
Tony B-PER
tiona O
ngati O
tingapereke O
mwayi O
kwa O
munthu O
wina O
. O
" O

Australia B-LOC
ikumana O
ndi O
Croatia B-LOC
m O
'maseŵera O
a O
dziko O
lonse O
oyeserera O
pa O
dothi O
kuyambira O
pa O
September O
20 O
mpaka O
22 O
. O

Pansi O
pa O
utsogoleri O
wa O
Newcombe B-PER
, O
Australia B-LOC
inachotsedwa O
m O
'gulu O
lapamwamba O
la O
dziko O
lapansi O
chaka O
chatha O
, O
nthaŵi O
yoyamba O
pamene O
opambana O
26 O
a O
Davis O
Cup O
anasoŵa O
malo O
apamwamba O
. O

Chiyambireni O
kuloŵa O
m O
'malo O
mwa O
Neale B-PER
Fraser I-PER
monga O
kapitao O
mu O
1994 O
, O
mbiri O
ya O
Newcombe B-PER
pamodzi O
ndi O
Roche B-PER
, O
mnzake O
wakale O
wa O
pawiri O
, O
yakhala O
ikupambana O
katatu O
ndi O
kugonjetsedwa O
katatu O
. O

Mzinda O
wa O
Newcombe B-PER
wasankha O
Jason B-PER
Stoltenberg I-PER
, O
Patrick B-PER
Rafter I-PER
, O
Mark B-PER
Philippoussis I-PER
ndi O
Todd B-PER
Woodbridge I-PER
ndi O
Mark B-PER
Woodforde I-PER
kuti O
akalimbane O
ndi O
dziko O
la O
Croatia O
. O

Gulu O
la O
kunyumba O
likudzitamandira O
ndi O
nambala O
yachisanu O
ndi O
chimodzi O
padziko O
lonse O
Goran B-PER
Ivanisevic I-PER
, O
ndipo O
Newcombe B-PER
anavomereza O
kuti O
osewera O
ake O
adzazunzidwa O
kwambiri O
kuti O
agonjetse O
nambala O
imodzi O
ya O
ku O
Croatia O
. O

" O
Tili O
okonzeka O
kumenya O
nkhondo O
mpaka O
mpweya O
wathu O
womaliza O
- O
Australia B-LOC
iyenera O
kusewera O
bwino O
kwambiri O
kuti O
ipambane O
, O
" O
atero O
a O
Newcombe B-PER
, O
omwe O
adalongosola O
mgwirizanowu O
ngati O
wovuta O
kwambiri O
womwe O
adakumana O
nawo O
ngati O
kaputeni O
. O

Australia B-LOC
inagonjetsa O
komaliza O
Davis O
Cup O
mu O
1986 O
, O
koma O
anagonjetsedwa O
omaliza O
motsutsana O
ndi O
Germany B-LOC
zaka O
zitatu O
zapitazo O
motsogozedwa O
ndi O
Fraser B-PER
. O

BADMINTON O
- O
Zotsatira O
za O
Maseŵera O
Otseguka O
a O
ku O
Malaysia O
. O

KUALA B-LOC
LUMPUR I-LOC
1996-08-22 O
Kuyankhulana O
ndi O
a O
Mboni O
za O
Yehova O

Zotsatira O
mu O
Malaysian O

Mpikisano O
wotseguka O
wa O
badminton O
pa O
Lachinayi O
( O
chiyambi O
cha O
nambala O
chimasonyeza O

Kufesa O
mbewu O
: O

Amuna O
osakwatira O
, O
kuzungulira O
kwachitatu O

9 O
/ O
16 O
- O
Luo B-PER
Yigang I-PER
( O
China B-LOC
) O
anagonjetsa O
Hwang B-PER
Sun-ho O
( O
South B-LOC
Korea I-LOC
) O
15-3 O

15 O

Jason B-PER
Wong I-PER
( O
Malaysia B-LOC
) O
anagonjetsa O
Abdul B-PER
Samad I-PER
Ismail I-PER
( O
Malaysia B-LOC
) O
16-18 O

15-2 O
17-14 O

P. O
Kantharoopan B-PER
( O
Malaysia B-LOC
) O
anagonjetsa O
3 O
/ O
4 O
- O
Jeroen B-PER
Van I-PER
Dijk I-PER

( O
dziko O
la O
Netherlands B-LOC
) O
15-11 O
18-14 O

Wijaya B-PER
Indra I-PER
( O
Indonesia B-LOC
) O
anagonjetsa O
5 O
/ O
8 O
Pang B-PER
Chen I-PER
( O
Malaysia B-LOC
) O
15-6 O

6 O
mpaka O

3 O
/ O
4 O
- O
Hu B-PER
Zhilan I-PER
( O
China B-LOC
) O
anagonjetsa O
Nunung B-PER
Subandoro I-PER
( O
Indonesia B-LOC
) O
5-15 O

18 O
mpaka O

9 O
/ O
16 O
- O
Hermawan B-PER
Susanto I-PER
( O
wa O
ku O
Indonesia B-LOC
) O
anagonjetsa O
1 O
- O
Fung B-PER
Permadi I-PER
( O
wa O
ku O
Taiwan B-LOC
) O

15-8 O
15-12 O

Akazi O
osakwatira O
Gawo O
lachiwiri O

1 O
- O
Wang B-PER
Chen I-PER
( O
China B-LOC
) O
anagonjetsa O
Cindana B-PER
( O
Indonesia B-LOC
) O
11-3 O
1ama B-PER
( O
Japan B-LOC
) O
anagonjetsa O
Margit B-PER
Borg I-PER
( O
Sweden B-LOC
) O
11-6 O
11-6 O

Sun B-PER
Jian I-PER
( O
China B-LOC
) O
anagonjetsa O
Marina B-PER
Andrievskaqya I-PER
( O
Sweden B-LOC
) O
11-8 O
11-2 O

5 O
/ O
8 O
- O
Meluawati B-PER
( O
Indonesia B-LOC
) O
anagonjetsa O
Chan B-PER
Chia I-PER
Fong I-PER
( O
Malaysia B-LOC
) O
11-6 O

Zochitika O

Gong B-PER
Zhichao I-PER
( O
China B-LOC
) O
anagonjetsa O
Liu B-PER
Lufung I-PER
( O
China B-LOC
) O
6-11 O
11-7 O
11-3 O

Zeng B-PER
Yaqiong I-PER
( O
China B-LOC
) O
anagonjetsa O
Li B-PER
Feng I-PER
( O
New B-LOC
Zealand I-LOC
) O
11-9 O
11-6 O

5 O
/ O
8 O
- O
Christine B-PER
Magnusson I-PER
( O
Sweden B-LOC
) O
anagonjetsa O
Ishwari B-PER
Boopathy I-PER

( O
Malaysia B-LOC
) O
11-1 O
10-12 O
11-4 O
Anthu O
a O
m O
'dziko O
la O
Indonesia O

2 O
- O
Zhang B-PER
Ning I-PER
( O
China B-LOC
) O
anagonjetsa B-PER
Olivia I-PER
( O
Indonesia B-LOC
) O
11-8 O
11-6 O

TENIS O
- O
CHIKHALIDWE O
CHOCHINJIRITSIDWA O
cha O
amuna O
pa O
mpikisano O
wotchedwa O
U.S. O
Open O
. O

NEW B-LOC
YORK I-LOC
1996-08-22 O
[ O
Chithunzi O
patsamba O
22 O
] O

Zochita O
za O
munthu O
mmodzi O
zosinthidwa O
kaamba O
ka O

Maseŵera O
a O
tennis O
a O
U.S. B-LOC
Open O
ayamba O
Lolemba O
ku O
U.S. O

National B-LOC
Tennis I-LOC
Centre I-LOC
( O
mawu O
oyamba O
amatanthauza O
seeding O
) O
: O

Mpikisano O
wa O
Amuna O

1 O
- O
Pete B-PER
Sampras I-PER
( O
wa O
ku O
United B-LOC
States I-LOC
) O
motsutsana O
ndi O
Adrian B-PER
Voinea I-PER
( O
wa O
ku O
Romania B-LOC
) O

Jiri B-PER
Novak I-PER
( O
Czech B-LOC
Republic I-LOC
) I-LOC
motsutsana O
ndi O
woyenerera O

Magnus B-PER
Larsson I-PER
( O
Sweden B-LOC
) O
motsutsana O
ndi O
Alexander B-PER
Volkov I-PER
( O
Russia B-LOC
) O

Mikael B-PER
Tillstrom I-PER
( O
Sweden B-LOC
) O
motsutsana O
ndi O
woyenerera O

Kuyenerera O
motsutsana O
ndi O
Andrei B-PER
Olhovskiy I-PER
( O
Russia B-LOC
) O

Mark B-PER
Woodforde I-PER
( O
Australia B-LOC
) O
motsutsana O
ndi O
Mark B-PER
Philippoussis I-PER
( O
Australia B-LOC
) O

Roberto B-PER
Carretero I-PER
( O
Spain B-LOC
) O
motsutsana O
ndi O
Jordi B-PER
Burillo I-PER
( O
Spain B-LOC
) O

Francisco B-PER
Clavet I-PER
( O
Spain B-LOC
) O
motsutsana O
ndi O
16 O
- O
Cedric B-PER
Pioline I-PER
( O
France B-LOC
) O

[ O

9 O
- O
Wayne B-PER
Ferreira I-PER
( O
South B-LOC
Africa I-LOC
) O
motsutsana O
ndi O
woyenerera O

Karol B-PER
Kucera I-PER
( O
Slovakia B-LOC
) O
motsutsana O
ndi O
Jonas B-PER
Bjorkman I-PER
( O
Sweden B-LOC
) O

Woyenerera O
motsutsana O
ndi O
Christian B-PER
Rudd I-PER
( O
Norway B-LOC
) I-LOC

Alex B-PER
Corretja I-PER
( O
Spain B-LOC
) O
motsutsana O
ndi O
Byron B-PER
Black I-PER
( O
Zimbabwe B-LOC
) O

David B-PER
Rikl I-PER
( O
Czech B-LOC
Republic I-LOC
) O
motsutsana O
ndi O
Hicham B-PER
Arazi I-PER
( O
Morocco B-LOC
) O

Sjeng B-PER
Schalken I-PER
( O
Netherlands B-LOC
) O
motsutsana O
ndi O
Gilbert B-PER
Schaller I-PER
( O
Austria B-LOC
) O

Grant B-PER
Stafford I-PER
( O
South B-LOC
Africa I-LOC
) O
motsutsana O
ndi O
Guy B-PER
Forget I-PER
( O
France B-LOC
) O

Fernando B-PER
Meligeni I-PER
( O
wochokera O
ku O
Brazil B-LOC
) O
motsutsana O
ndi O
Yevgeny B-PER
Kafelnikov I-PER
( O
wochokera O
ku O
Russia B-LOC
) O

[ O

4 O
- O
Goran B-PER
Ivanisevic I-PER
( O
Croatia B-LOC
) O
motsutsana O
ndi O
Andrei B-PER
Chesnokov I-PER
( O
Russia B-LOC
) O

Scott B-PER
Draper I-PER
( O
Australia B-LOC
) O
motsutsana O
ndi O
Galo B-PER
Blanco I-PER
( O
Spain B-LOC
) O

Renzo B-PER
Furlan I-PER
( O
Italy B-LOC
) O
motsutsana O
ndi O
Thomas B-PER
Johansson I-PER
( O
Sweden B-LOC
) O

Hendrik B-PER
Dreekman I-PER
( O
wa O
ku O
Germany B-LOC
) O
motsutsana O
ndi O
Greg B-PER
Rusedski I-PER
( O
wa O
ku O
Britain B-LOC
) O

Andrei B-PER
Medvedev I-PER
( O
Ukraine B-LOC
) O
motsutsana O
ndi O
Jean-Philippe B-PER
Fleurian I-PER
( O
France B-LOC
) O

Jan B-PER
Kroslak I-PER
( O
ku O
Slovakia B-LOC
) O
motsutsana O
ndi O
Chris B-PER
Woodruff I-PER
( O
ku O
United B-LOC
States I-LOC
) O

Woyenerera O
motsutsana O
ndi O
Petr B-PER
Korda I-PER
( O
Czech B-LOC
Republic I-LOC
) I-LOC

Bohdan B-PER
Ulihrach I-PER
( O
Czech B-LOC
Republic I-LOC
) O
motsutsana O
ndi O
14 O
- O
Alberto B-PER
Costa I-PER

( O
Spain B-LOC
) O

[ O

12 O
- O
Todd B-PER
Martin I-PER
( O
U.S. B-LOC
) O
motsutsana O
ndi O
Younnes B-PER
El I-PER
Aynaoui I-PER
( O
Morocco B-LOC
) O

Andrea B-PER
Gaudenzi I-PER
( O
wa O
ku O
Italy B-LOC
) O
motsutsana O
ndi O
Shuzo B-PER
Matsuoka I-PER
( O
wa O
ku O
Japan B-LOC
) O

Doug B-PER
Flach I-PER
( O
US B-LOC
) O
motsutsana O
ndi O
woyenerera O

Mats B-PER
Wilander I-PER
( O
wa O
ku O
Sweden B-LOC
) O
motsutsana O
ndi O
Tim B-PER
Henman I-PER
( O
wa O
ku O
Britain B-LOC
) O

Paul B-PER
Haarhuis I-PER
( O
ku O
Netherlands B-LOC
) O
motsutsana O
ndi O
Michael B-PER
Joyce I-PER
( O
ku O
United B-LOC
States I-LOC
) O

Michael B-PER
Tebbutt I-PER
( O
Australia B-LOC
) O
motsutsana O
ndi O
Richey B-PER
Reneberg I-PER
( O
U.S. B-LOC
) O

Jonathan B-PER
Stark I-PER
( O
wa O
ku O
United B-LOC
States I-LOC
) O
motsutsana O
ndi O
Bernd B-PER
Karbacher I-PER
( O
wa O
ku O
Germany B-LOC
) O

Stefan B-PER
Edberg I-PER
( O
Sweden B-LOC
) O
motsutsana O
ndi O
5 O
- O
Richard B-PER
Krajicek I-PER
( O
Netherlands B-LOC
) O

[ O

6 O
- O
Andre B-PER
Agassi I-PER
( O
wa O
ku O
United B-LOC
States I-LOC
) O
motsutsana O
ndi O
Mauricio B-PER
Hadad I-PER
( O
wa O
ku O
Colombia B-LOC
) O

Marcos B-PER
Ondruska I-PER
( O
South B-LOC
Africa I-LOC
) O
motsutsana O
ndi O
Felix B-PER
Mantilla I-PER
( O
Spain B-LOC
) O

Carlos B-PER
Moya I-PER
( O
wa O
ku O
Spain B-LOC
) O
motsutsana O
ndi O
Scott B-PER
Humphries I-PER
( O
wa O
ku O
United B-LOC
States I-LOC
) O

Jan B-PER
Siemerink I-PER
( O
Netherlands B-LOC
) O
motsutsana O
ndi O
Carl-Uwe B-PER
Steeb I-PER
( O
Germany B-LOC
) O

Woyenerera O
motsutsana O
ndi O
woyenerera O

David B-PER
Wheaton I-PER
( O
wa O
ku O
United B-LOC
States I-LOC
) O
motsutsana O
ndi O
Kevin B-PER
Kim I-PER
( O
wa O
ku O
United B-LOC
States I-LOC
) O

Nicolas B-PER
Lapentti I-PER
( O
Ecuador B-LOC
) O
motsutsana O
ndi O
Alex B-PER
O I-PER
'Brien O
( O
U.S. B-LOC
) O

Karim B-PER
Alami I-PER
( O
Morocco B-LOC
) O
motsutsana O
ndi O
11 O
- O
MaliVai B-PER
Washington I-PER
( O
U.S. B-LOC
) O

[ O

13 O
- O
Thomas B-PER
Enqvist I-PER
( O
Sweden B-LOC
) O
motsutsana O
ndi O
Stephane B-PER
Simian I-PER
( O
France B-LOC
) O

Guillaume B-PER
Raoux I-PER
( O
France B-LOC
) O
motsutsana O
ndi O
Filip B-PER
Dewulf I-PER
( O
Belgium B-LOC
) O

Mark B-PER
Knowles I-PER
( O
wa O
ku O
Bahamas B-LOC
) O
motsutsana O
ndi O
Marcelo B-PER
Filippini I-PER
( O
wa O
ku O
Uruguay B-LOC
) O

Todd B-PER
Woodbridge I-PER
( O
Australia B-LOC
) O
motsutsana O
ndi O
woyenerera O

Kris B-PER
Goossens I-PER
( O
Belgium B-LOC
) O
motsutsana O
ndi O
Sergi B-PER
Bruguera I-PER
( O
Spain B-LOC
) O

Kuyenerera O
motsutsana O
ndi O
Michael B-PER
Stich I-PER
( O
Germany B-LOC
) O

Woyenerera O
motsutsana O
ndi O
Chuck B-PER
Adams I-PER
( O
U.S. B-LOC
) O

Javier B-PER
Frana I-PER
( O
wa O
ku O
Argentina B-LOC
) O
motsutsana O
ndi O
3 O
- O
Thomas B-PER
Muster I-PER
( O
wa O
ku O
Austria B-LOC
) O

[ O

8 O
- O
Jim B-PER
Courier I-PER
( O
U.S. B-LOC
) O
motsutsana O
ndi O
Javier B-PER
Sanchez I-PER
( O
Spain B-LOC
) O

Jim B-PER
Grabb I-PER
( O
wa O
ku O
United B-LOC
States I-LOC
) O
motsutsana O
ndi O
Sandon B-PER
Stolle I-PER
( O
wa O
ku O
Australia B-LOC
) O

Patrick B-PER
Rafter I-PER
( O
wa O
ku O
Australia B-LOC
) O
motsutsana O
ndi O
Kenneth B-PER
Carlsen I-PER
( O
wa O
ku O
Denmark B-LOC
) O

Jason B-PER
Stoltenberg I-PER
( O
Australia B-LOC
) O
motsutsana O
ndi O
Stefano B-PER
Pescosolido I-PER
( O
Italy B-LOC
) O

Arnaud B-PER
Boetsch I-PER
( O
France B-LOC
) O
motsutsana O
ndi O
Nicolas B-PER
Pereira I-PER
( O
Venezuela B-LOC
) O

Carlos B-PER
Costa I-PER
( O
Spain B-LOC
) O
motsutsana O
ndi O
Magnus B-PER
Gustafsson I-PER
( O
Sweden B-LOC
) O

Jeff B-PER
Tarango I-PER
( O
wa O
ku O
United B-LOC
States I-LOC
) O
motsutsana O
ndi O
Alex B-PER
Radulescu I-PER
( O
wa O
ku O
Germany B-LOC
) O

Woyenerera O
motsutsana O
ndi O
10 O
- O
Marcelo B-PER
Rios I-PER
( O
Chile B-LOC
) O

[ O

15 O
- O
Marc B-PER
Rosset I-PER
( O
Switzerland B-LOC
motsutsana O
ndi O
Jared B-PER
Palmer I-PER
( O
U.S. B-LOC
) O

Martin B-PER
Damm I-PER
( O
Czech B-LOC
Republic I-LOC
) O
motsutsana O
ndi O
Hernan B-PER
Gumy I-PER
( O
Argentina B-LOC
) O

Nicklas B-PER
Kulti I-PER
( O
wa O
ku O
Sweden B-LOC
) O
motsutsana O
ndi O
Jakob B-PER
Hlasek I-PER
( O
wa O
ku O
Switzerland B-LOC
) O

Cecil B-PER
Mamiit I-PER
( O
wa O
ku O
United B-LOC
States I-LOC
) O
motsutsana O
ndi O
Alberto B-PER
Berasategui I-PER
( O
wa O
ku O
Spain B-LOC
) O

Vince B-PER
Spadea I-PER
( O
wa O
ku O
United B-LOC
States I-LOC
) O
motsutsana O
ndi O
Daniel B-PER
Vacek I-PER
( O
wa O
ku O
Czech B-LOC
Republic I-LOC
) O

David B-PER
Prinosil I-PER
( O
Germany B-LOC
) O
motsutsana O
ndi O
woyenerera O

Woyenerera O
motsutsana O
ndi O
Tomas B-PER
Carbonell I-PER
( O
Spain B-LOC
) O

Woyenerera O
motsutsana O
ndi O
2 O
- O
Michael B-PER
Chang I-PER
( O
U.S. B-LOC
) O

MTSOGOLERI O
wa O
timu O
ya O
baseball O
ya O
Orioles B-ORG
, O
dzina O
lake O
Davey B-PER
Johnson I-PER
, O
ali O
m O
'chipatala O
. O

BALTIMORE B-LOC
1996-08-22 O

Woyang O
'anira O
timu O
ya O
Baltimore B-ORG
Orioles I-ORG
, O
Davey B-PER
Johnson I-PER
, O
sadzasewera O
pa O
Thursday O
madzulo O
pamasewera O
a O
Seattle B-ORG
Mariners I-ORG
atagonekedwa O
m O
'chipatala O
chifukwa O
cha O
kugunda O
kwa O
mtima O
kosayenerera O
. O

Johnson B-PER
wazaka O
53 O
anagonekedwa O
m O
'chipatala O
atadwala O
chizungulire O
. O

Dokotala O
wa O
timu O
ya O
Orioles B-ORG
, O
Dr. O
William B-PER
Goldiner I-PER
, O
anati O
: O
" O
Iye O
sali O
pangozi O
ndipo O
adzalandira O
chithandizo O
ndi O
kuyang O
'aniridwa O
madzulo O
ano O
, O
" O
ndipo O
anawonjezera O
kuti O
Johnson B-PER
akuyembekezeka O
kumasulidwa O
Lachisanu O
. O

Mphunzitsi O
wamkulu O
wa O
Orioles B-ORG
Andy B-PER
Etchebarren I-PER
adzatsogolera O
gululi O
popanda O
Johnson B-PER
. O

Johnson B-PER
ndiye O
manejala O
wachiŵiri O
amene O
wagonekedwa O
m O
'chipatala O
mlungu O
uno O
pambuyo O
pa O
mkulu O
wa O
timu O
ya O
California O
Angels B-ORG
, O
John B-PER
McNamara I-PER
amene O
anagonekedwa O
ku O
chipatala O
cha O
New B-LOC
York I-LOC
' O
s O
Columbia B-LOC
Presbyterian I-LOC
Hospital I-LOC
Lachitatu O
ndi O
thukuta O
la O
magazi O
pamphuno O
lake O
lakumanzere O
. O

Johnson B-PER
, O
yemwe O
adasewera O
nyengo O
zisanu O
ndi O
zitatu O
ku O
Baltimore B-LOC
, O
adasankhidwa O
kukhala O
manejala O
wa O
Orioles B-ORG
munthawi O
yopuma O
m O
'malo O
mwa O
Phil B-PER
Regan I-PER
. O

Iye O
anatsogolera O
timu O
ya O
Cincinnati B-ORG
Reds I-ORG
kuti O
ipambane O
mpikisano O
wa O
National O
League O
Championship O
Series O
chaka O
chatha O
ndiponso O
anatsogolera O
timu O
ya O
New B-ORG
York I-ORG
Mets I-ORG
kuti O
ipambane O
mpikisano O
wa O
World O
Series O
mu O
1986 O
. O

Baltimore B-ORG
yapambana O
maseŵero O
16 O
pa O
maseŵero O
22 O
omalizira O
kuti O
ifike O
pamaseŵero O
asanu O
kuchokera O
ku O
New B-ORG
York I-ORG
Yankees I-ORG
amene O
akugwa O
pansi O
mu O
American O
League O
East O
Division O
. O

Mndandanda O
wa O
osewera O
a O
Major O
League O
pambuyo O
pa O
maseŵera O
a O
Lachitatu O
. O

NEW B-LOC
YORK I-LOC
1996-08-22 O
[ O
Chithunzi O
patsamba O
22 O
] O

Mpikisano O
Waukulu O
wa O
Baseball O

masanjidwe O
pambuyo O
pa O
maseŵera O
ochitidwa O
Lachitatu O
( O
tabulate O
m O
'munsimu O
anapambana O
, O

anataya O
, O
kuwina O
kuchuluka O
ndi O
masewera O
kumbuyo O
) O
: O

AMERICAN O
LEAGUE O

Gawo O
la O

W O
L O
PCT O
GB O
Kuvomerezedwa O
ndi O
boma O

NEW B-ORG
YORK I-ORG
72 O
53 O
.576 O
- O
[ O
Mawu O
a O
M O
'munsi O
] O

BALTIMORE B-ORG
67 O
58 O
.536 O
5 O
[ O
Mawu O
a O
M O
'munsi O
] O

BOSTON B-ORG
63 O
64 O
.496 O
10 O
Anthu O
a O
m O
'dziko O
la O
United O
States O

TORONTO B-ORG
58 O
69 O
.457 O
15 O
[ O
Mawu O
a O
M O
'munsi O
] O

DETROIT B-ORG
44 O
82 O
.349 O
28 O
1 O
/ O
2 O
[ O
Mawu O
a O
M O
'munsi O
] O

CHIGAWO O
CHA O

CLEVELAND B-ORG
76 O
51 O
.598 O
- O
Anthu O
a O
m O
'dziko O
la O
United O
States O

CHICAGO B-ORG
69 O
59 O
.539 O
7 O
ndi O
theka O

MINNESOTA B-ORG
63 O
63,500 O
12 O
1 O
/ O
2 O
[ O
Mawu O
a O
M O
'munsi O
] O

MILWAUKEE B-ORG
60 O
68 O
.469 O
16 O
1 O
/ O
2 O
[ O
Mawu O
a O
M O
'munsi O
] O

KANSAS B-ORG
CITY I-ORG
58 O
70 O
.453 O
18 O
ndi O
theka O

Gawo O
la O

TEXAS B-ORG
73 O
54 O
.575 O
- O
[ O
Mndandanda O
wa O
Mayina O
a O
Anthu O
Otchulidwa O
m O
'Baibulo O
] O

SEATTLE B-ORG
64 O
61 O
.512 O
8 O
Makhalidwe O
a O
anthu O

OAKLAND B-ORG
62 O
67 O
.481 O
12 O

CALIFORNIA B-ORG
58 O
68 O
.460 O
14 O
1 O
/ O
2 O
[ O
Mawu O
a O
M O
'munsi O
] O

LACHIWIRI O
, O
AUGUST O
22 O
Ndandanda O
ya O
Misonkhano O

OAKLAND B-ORG
ku O
BOSTON B-LOC

SEATTLE B-ORG
mu O
mzinda O
wa O
BALTIMORE B-LOC

CALIFORNIA B-ORG
MU O
NEW B-LOC
YORK I-LOC
Anthu O
a O
m O
'dziko O
la O
United O
States O
ali O
ndi O
makhalidwe O
abwino O
kwambiri O
. O

TORONTO B-ORG
ndi O
CHICAGO B-LOC

DETROIT B-ORG
MU O
Mzinda B-LOC
wa I-LOC
KANSAS I-LOC

TEXAS B-ORG
ndi O
MINNESOTA B-LOC

NATIONAL O
LEAGUE O

Gawo O
la O

W O
L O
PCT O
GB O
Kuvomerezedwa O
ndi O
boma O

ATLANTA B-ORG
79 O
46 O
.632 O
- O
[ O
Mawu O
a O
M O
'munsi O
] O

MONTREAL B-ORG
67 O
58 O
.536 O
12 O
[ O
Mawu O
a O
M O
'munsi O
] O

NEW B-ORG
YORK I-ORG
59 O
69 O
.461 O
21 O
1 O
/ O
2 O

FLORIDA B-ORG
58 O
69 O
.457 O
22 O
[ O
Mawu O
a O
M O
'munsi O
] O

PHILADELPHIA B-ORG
52 O
75 O
409 O
28 O

CHIGAWO O
CHA O

HOUSTON B-ORG
68 O
59 O
.535 O
- O
[ O
Chithunzi O
patsamba O
5 O
] O

ST B-ORG
LOUIS I-ORG
67 O
59 O
.532 O
1 O
/ O
2 O
[ O
Mawu O
a O
M O
'munsi O
] O

CHICAGO B-ORG
63 O
62 O
.504 O
4 O
[ O
Mawu O
a O
M O
'munsi O
] O

CINCINNATI B-ORG
62 O
62.500 O
4 O
ndi O
theka O

PITTSBURGH B-ORG
53 O
73 O
.421 O
14 O
1 O
/ O
2 O
Anthu O
a O
m O
'dziko O
la O
United O
States O

Gawo O
la O

SAN B-ORG
DIEGO I-ORG
70 O
59 O
.543 O
- O
[ O
Chithunzi O
patsamba O
7 O
] O

LOS B-ORG
ANGELES I-ORG
66 O
60 O
.524 O
2 O
ndi O
theka O

COLORADO B-ORG
65 O
62 O
.512 O
4 O
[ O
Mawu O
a O
M O
'munsi O
] O

SAN B-ORG
FRANCISCO I-ORG
54 O
70 O
.435 O
13 O
ndi O
theka O

LACHIWIRI O
, O
AUGUST O
22 O
Ndandanda O
ya O
Misonkhano O

Mzinda B-ORG
wa I-ORG
St. I-ORG
Louis I-ORG
ku O
Colorado B-LOC

CINCINNATI B-ORG
ku O
Atlanta B-LOC

PITTSBURGH B-ORG
ndi O
HOUSTON B-LOC

PHILADELPHIA B-ORG
ku O
Los B-LOC
Angeles I-LOC

MONTREAL B-ORG
KU O
SAN B-LOC
FRANCISCO I-LOC
Anthu I-LOC
a I-LOC
m I-LOC
'dziko I-LOC
la I-LOC
United I-LOC
States I-LOC

Zotsatira O
za O
Maseŵera O
a O
Baseball O
M O
'Bungwe O
Lalikulu O
Lachitatu O
. O

NEW B-LOC
YORK I-LOC
1996-08-22 O
[ O
Chithunzi O
patsamba O
22 O
] O

Zotsatira O
za O
Major O
League O

Maseŵera O
a O
baseball O
omwe O
anachitika O
Lachitatu O
( O
timu O
yakunyumba O
ku O
CAPS O
) O
ndi O
awa O
: O

Mpikisano O
wa O

Dziko B-ORG
la I-ORG
California I-ORG
7 O
NEW B-ORG
YORK I-ORG
1 O

DETROIT B-ORG
7 O
Mzinda O
wa O
Chicago B-ORG
4 O

Milwaukee B-ORG
10 O
MINNESOTA B-ORG
7 O

BOSTON B-ORG
6 O
Mzinda O
wa O
Oakland B-ORG
4 O

BALTIMORE B-ORG
10 O
Mzinda O
wa O
Seattle B-ORG
5 O

Texas B-ORG
10 O
CLEVELAND B-ORG
8 O
( O
m O
'ma O
10 O
alionse O
) O

Toronto B-ORG
6 O
Mzinda B-ORG
wa I-ORG
KANSAS I-ORG
2 O

Mpikisano O
Wadziko O

CHICAGO B-ORG
8 O
Dziko O
la O
Florida B-ORG
3 O

ATLANTA B-ORG
4 O
Cincinnati B-ORG
3 O

Pittsburgh B-ORG
5 O
HOUSTON B-ORG
2 O
[ O
Zithunzi O
pamasamba O
a O
m O
'munsi O
] O

COLORADO B-ORG
10 O
Mzinda B-ORG
wa I-ORG
St. I-ORG
Louis I-ORG
2 O

Mzinda O
wa O
Philadelphia B-ORG
6 O
LOS B-ORG
ANGELES I-ORG
0 O

Baseball O
- O
GREER B-PER
HOMER O
IN O
10TH O
LIFTS O
Texas B-ORG
M B-ORG
'mbuyomu I-ORG
anali I-ORG
amwenye I-ORG
. O

CLEVELAND B-LOC
1996-08-22 O

Rusty B-PER
Greer I-PER
anathamangitsa O
timu O
ya O
Texas B-ORG
Rangers I-ORG
kuti O
ipambane O
10-8 O
pa O
Cleveland B-ORG
Indians I-ORG
Lachitatu O
m O
'masewera O
a O
mpira O
a O
masewera O
atatu O
pakati O
pa O
atsogoleri O
a O
gawo O
. O

Atatsala O
ndi O
m O
'modzi O
, O
Greer B-PER
anaponya O
mpira O
wa O
1-1 O
kuchokera O
kwa O
Julian B-PER
Tavarez I-PER
( O
4-7 O
) O
kudutsa O
mpanda O
wakumanja O
kuti O
akwaniritse O
ulendo O
wake O
wa O
15 O
. O

Greer B-PER
anati O
: O
" O
Ndinkangoyesa O
kuigwedeza O
pang O
'ono O
n O
'cholinga O
choti O
ndiyambe O
kusewera O
. O

Umenewu O
unali O
mpikisano O
waukulu O
. O

Khamu O
la O
anthulo O
linali O
kum O
'tsatira O
ndipo O
zinali O
zovuta O
kwambiri O
. O
" O

Kuwombera O
kunabweretsa O
kunyumba O
Ivan B-PER
Rodriguez I-PER
, O
yemwe O
anali O
ndi O
kawiri O
kawiri O
pamasewerawa O
, O
akumupatsa O
42 O
nyengo O
ino O
, O
41 O
ngati O
wolandila O
. O

Anagwirizana O
ndi O
Mickey B-PER
Cochrane I-PER
, O
Johnny B-PER
Bench I-PER
ndi O
Terry B-PER
Kennedy I-PER
monga O
olandira O
okha O
omwe O
ali O
ndi O
40 O
kawiri O
mu O
nyengo O
. O

A O
Rangers B-ORG
apambana O
maseŵera O
10 O
pa O
12 O
omalizira O
ndi O
asanu O
ndi O
limodzi O
pa O
misonkhano O
isanu O
ndi O
inayi O
yolimbana O
ndi O
ma O
Indians B-ORG
nyengo O
ino O
. O

Atsogoleri O
a O
American O
League O
Western O
apambana O
maseŵera O
asanu O
ndi O
atatu O
mwa O
maseŵera O
15 O
ku O
Jacobs B-LOC
Field I-LOC
, O
akumagwirizana O
ndi O
a O
Yankees B-ORG
monga O
magulu O
okhawo O
okhala O
ndi O
mbiri O
yopambana O
kunyumba O
ya O
atsogoleri O
a O
A.L. O
Central O
. O

Cleveland B-ORG
anagonjetsedwa O
kwa O
nthaŵi O
yachiŵiri O
m O
'maseŵera O
asanu O
ndi O
limodzi O
. O

A O
Indians B-ORG
anatumiza O
maseŵerawo O
ku O
innings O
yowonjezera O
m O
'chigawo O
chachisanu O
ndi O
chinayi O
pa O
liŵiro O
limodzi O
la O
Kenny B-PER
Lofton I-PER
. O

Ed B-PER
Vosberg I-PER
( O
1 O
- O
0 O
) O
anaphonya O
mwayi O
wake O
woyamba O
wopulumutsa O
koma O
anapambana O
, O
kulola O
kugunda O
katatu O
ndi O
kuyenda O
kawiri O
ndi O
kugogoda O
katatu O
mu O
1 O
2 O
/ O
3 O
innings O
yopanda O
zigoli O
. O

Dean B-PER
Palmer I-PER
anaponya O
homer O
yake O
ya O
30 O
kwa O
a O
Rangers B-ORG
. O

Ku O
Baltimore B-LOC
, O
Cal B-PER
Ripken I-PER
anali O
ndi O
zigoli O
zinayi O
ndipo O
anagonjetsa O
chigonjetso O
chachisanu O
ndi O
chigonjetso O
chokha O
ndipo O
Bobby B-PER
Bonilla I-PER
anawonjezera O
kuwombera O
katatu O
m O
'chigawo O
chachisanu O
ndi O
chiwiri O
kuti O
athandize O
Orioles B-ORG
opambana O
10-5 O
pa O
Seattle B-ORG
Mariners I-ORG
. O

A O
Mariners B-ORG
adalemba O
mayendedwe O
anayi O
kumtunda O
kwachisanu O
kuti O
agwirizanitse O
masewerawa O
5-5 O
koma O
Ripken B-PER
adatsogolera O
kumapeto O
kwa O
inning O
ndi O
homer O
yake O
ya O
21 O
motsutsana O
ndi O
Sterling B-PER
Hitchcock I-PER
( O
12-6 O
) O
. O
