EU B-ORG
yakataa O
wito O
wa O
Ujerumani O
kupiga O
marufuku O
kondoo O
wa O
Uingereza O
. O

Peter B-PER
Blackburn I-PER

BRUSSELS B-LOC
1996-22 O

Tume B-ORG
ya I-ORG
Ulaya I-ORG
ilisema O
siku O
ya O
Alhamisi O
haikubaliana O
na O
ushauri O
wa O
Ujerumani O
kwa O
watumiaji O
kuepuka O
kondoo O
wa O
Uingereza O
hadi O
wanasayansi O
watakapogundua O
kama O
ugonjwa O
wa O
ng O
'ombe O
wazimu O
unaweza O
kuambukizwa O
kwa O
kondoo O
. O

Mwakilishi O
wa O
Ujerumani B-LOC
katika O
kamati O
ya O
mifugo O
ya O
Umoja B-ORG
wa I-ORG
Ulaya I-ORG
Werner B-PER
Zwingmann I-PER
alisema O
Jumatano O
watumiaji O
wanapaswa O
kununua O
nyama O
ya O
kondoo O
kutoka O
nchi O
zingine O
isipokuwa O
Uingereza B-LOC
hadi O
ushauri O
wa O
kisayansi O
uwe O
wazi O
zaidi O
. O

" O
Hatuungi O
mkono O
pendekezo O
lolote O
kama O
hilo O
kwa O
sababu O
hatuoni O
msingi O
wowote O
wa O
kufanya O
hivyo O
, O
" O
msemaji O
mkuu O
wa O
Tume B-ORG
Nikolaus B-PER
van I-PER
der I-PER
Pas I-PER
alisema O
katika O
mkutano O
na O
waandishi O
wa O
habari O
. O

Alisema O
utafiti O
zaidi O
wa O
kisayansi O
unahitajika O
na O
ikiwa O
itaonekana O
kuwa O
hatua O
inahitajika O
inapaswa O
kuchukuliwa O
na O
Umoja B-ORG
wa I-ORG
Ulaya I-ORG
. O

Alisema O
pendekezo O
la O
mwezi O
uliopita O
na O
Kamishna O
wa O
Kilimo O
wa O
EU B-ORG
Franz B-PER
Fischler I-PER
kupiga O
marufuku O
ubongo O
wa O
kondoo O
, O
utumbo O
na O
uti O
wa O
mgongo O
kutoka O
kwa O
minyororo O
ya O
chakula O
cha O
binadamu O
na O
wanyama O
ilikuwa O
hatua O
maalum O
sana O
na O
ya O
tahadhari O
kulinda O
afya O
ya O
binadamu O
. O

Fischler B-PER
alipendekeza O
hatua O
za O
EU O
nzima O
baada O
ya O
ripoti O
kutoka O
Uingereza B-LOC
na O
Ufaransa B-LOC
kwamba O
chini O
ya O
hali O
ya O
maabara O
kondoo O
inaweza O
kuambukizwa O
Bovine O
Spongiform O
Encephalopathy O
( O
BSE O
) O
- O
ugonjwa O
wa O
ng O
'ombe O
wazimu O
. O

Lakini O
Fischler B-PER
alikubali O
kurekebisha O
pendekezo O
lake O
baada O
ya O
kamati O
ya O
kudumu O
ya O
EU B-ORG
ya O
mifugo O
, O
maafisa O
wa O
afya O
ya O
wanyama O
wa O
kitaifa O
, O
kuhoji O
ikiwa O
hatua O
kama O
hiyo O
ilihalalishwa O
kwani O
kulikuwa O
na O
hatari O
ndogo O
tu O
kwa O
afya O
ya O
binadamu O
. O

Waziri O
wa O
Kilimo O
wa O
Uhispania O
Loyola B-PER
de I-PER
Palacio I-PER
hapo O
awali O
alikuwa O
amemshutumu O
Fischler B-PER
katika O
mkutano O
wa O
mawaziri O
wa O
kilimo O
wa O
EU B-ORG
kwa O
kusababisha O
wasiwasi O
usiofaa O
kupitia O
" O
upanaji O
hatari O
. O
" O

Je O

Ni O
Ufaransa B-LOC
na O
Uingereza B-LOC
tu O
zilizounga O
mkono O
pendekezo O
la O
Fischler B-PER
. O

Kamati O
za O
kisayansi O
za O
EU B-ORG
za O
mifugo O
na O
multidisciplinary O
zinatarajiwa O
kuchunguza O
tena O
suala O
hilo O
mwanzoni O
mwa O
mwezi O
ujao O
na O
kutoa O
mapendekezo O
kwa O
maafisa O
wakuu O
wa O
mifugo O
. O

Kondoo O
wamejulikana O
kwa O
muda O
mrefu O
kupata O
scrapie O
, O
ugonjwa O
wa O
kupoteza O
ubongo O
sawa O
na O
BSE O
ambayo O
inaaminika O
kuwa O
imehamishwa O
kwa O
ng O
'ombe O
kupitia O
chakula O
kilicho O
na O
taka O
za O
wanyama O
. O

Wakulima O
wa O
Uingereza O
walikataa O
siku O
ya O
Alhamisi O
kuwa O
kuna O
hatari O
yoyote O
kwa O
afya O
ya O
binadamu O
kutokana O
na O
kondoo O
zao O
, O
lakini O
walielezea O
wasiwasi O
kwamba O
ushauri O
wa O
serikali O
ya O
Ujerumani O
kwa O
watumiaji O
kuepuka O
kondoo O
wa O
Uingereza O
unaweza O
kuathiri O
watumiaji O
kote O
Ulaya B-LOC
. O

" O
Tunachohitaji O
kuwa O
makini O
sana O
ni O
jinsi O
nchi O
zingine O
zitakavyochukua O
uongozi O
wa O
Ujerumani B-LOC
, O
" O
Mwenyekiti O
wa O
Chama B-ORG
cha I-ORG
Wakulima I-ORG
wa I-ORG
Taifa I-ORG
la I-ORG
Wales I-ORG
( O
NFU B-ORG
) O
John B-PER
Lloyd I-PER
Jones I-PER
alisema O
kwenye O
redio O
ya O
BBC B-ORG
. I-ORG

Bonn B-LOC
imeongoza O
juhudi O
za O
kulinda O
afya O
ya O
umma O
baada O
ya O
imani O
ya O
watumiaji O
kuporomoka O
mwezi O
Machi O
baada O
ya O
ripoti O
ya O
Uingereza O
kupendekeza O
kwamba O
wanadamu O
wanaweza O
kupata O
ugonjwa O
sawa O
na O
ugonjwa O
wa O
ng O
'ombe O
wazimu O
kwa O
kula O
nyama O
ya O
ng O
'ombe O
iliyoambukizwa O
. O

Ujerumani B-LOC
iliingiza O
kondoo O
47,600 O
kutoka O
Uingereza B-LOC
mwaka O
jana O
, O
karibu O
nusu O
ya O
jumla O
ya O
uagizaji O
. O

Iliingiza O
tani O
4,275 O
za O
nyama O
ya O
kondoo O
wa O
Uingereza O
, O
takriban O
asilimia O
10 O
ya O
jumla O
ya O
uagizaji O
. O

Rare O
Hendrix B-PER
wimbo O
rasimu O
huuzwa O
kwa O
karibu O
$ O
17,000 O
. O

LONDON B-LOC
1996-22 O

Nakala O
ya O
awali O
iliyoandikwa O
kwa O
mkono O
ya O
wimbo O
wa O
mwimbaji O
mashuhuri O
wa O
Marekani B-LOC
Jimi B-PER
Hendrix I-PER
iliuzwa O
kwa O
karibu O
dola O
17,000 O
siku O
ya O
Alhamisi O
katika O
mnada O
wa O
baadhi O
ya O
mali O
za O
mpenzi O
wa O
mwanamuziki O
huyo O
aliyekufa O
. O

Mkahawa O
wa O
Florida B-LOC
ulilipa O
pauni O
10,925 O
( O
dola O
16,935 O
) O
kwa O
rasimu O
ya O
" O
Ai O
n O
' O
t O
no O
telling O
" O
, O
ambayo O
Hendrix B-PER
aliandika O
kwenye O
kipande O
cha O
karatasi O
ya O
hoteli O
ya O
London B-LOC
mwishoni O
mwa O
mwaka O
1966 O
. O

Mwishoni O
mwa O
tamasha O
la O
Januari O
1967 O
katika O
mji O
wa O
Kiingereza O
wa O
Nottingham B-LOC
alitupa O
karatasi O
ya O
karatasi O
ndani O
ya O
watazamaji O
, O
ambapo O
ilipatikana O
na O
shabiki O
. O

Wanunuzi O
pia O
walinunua O
vitu O
vingine O
16 O
vilivyotolewa O
kwa O
mnada O
na O
mpenzi O
wa O
zamani O
wa O
Hendrix B-PER
Kathy B-PER
Etchingham I-PER
, O
ambaye O
aliishi O
naye O
kutoka O
1966 O
hadi O
1969 O
. O

Ilijumuisha O
sanduku O
la O
rangi O
nyeusi O
na O
lulu O
lililotumiwa O
na O
Hendrix B-PER
kuhifadhi O
dawa O
zake O
, O
ambalo O
mnunuzi O
asiyejulikana O
wa O
Australia O
alinunua O
kwa O
pauni O
5,060 O
( O
dola O
7,845 O
) O
. O

Gitaa O
huyo O
alikufa O
kutokana O
na O
dawa O
za O
kulevya O
kupita O
kiasi O
mwaka O
1970 O
akiwa O
na O
umri O
wa O
miaka O
27 O
. O

China B-LOC
inasema O
Taiwan B-LOC
inavuruga O
mazingira O
ya O
mazungumzo O
. O

BEIJING B-LOC
1996-08-22 O

China B-LOC
siku O
ya O
Alhamisi O
ilishtumu O
Taipei B-LOC
kwa O
kuharibu O
mazingira O
ya O
kuanza O
tena O
mazungumzo O
katika O
Mlango B-LOC
Bahari I-LOC
wa I-LOC
Taiwan I-LOC
na O
ziara O
ya O
Makamu O
wa O
Rais O
wa O
Taiwan O
Lien B-PER
Chan I-PER
nchini O
Ukraine B-LOC
wiki O
hii O
ambayo O
ilimkasirisha O
Beijing B-LOC
. O

Akizungumza O
saa O
chache O
tu O
baada O
ya O
vyombo O
vya O
habari O
vya O
serikali O
ya O
China O
kusema O
kuwa O
ni O
wakati O
muafaka O
wa O
kuanzisha O
mazungumzo O
ya O
kisiasa O
na O
Taiwan B-LOC
, O
msemaji O
wa O
Wizara B-ORG
ya I-ORG
Mambo I-ORG
ya I-ORG
Nje I-ORG
Shen B-PER
Guofang I-PER
aliiambia O
Reuters B-ORG
: O
" O
Hali O
muhimu O
ya O
kufunguliwa O
kwa O
mazungumzo O
imevurugwa O
na O
mamlaka O
ya O
Taiwan B-LOC
. O
" O

Vyombo O
vya O
habari O
vya O
serikali O
vilimnukuu O
mpatanishi O
mkuu O
wa O
China B-LOC
na O
Taipei B-LOC
, O
Tang B-PER
Shubei I-PER
, O
akiambia O
kikundi O
cha O
wageni O
kutoka O
Taiwan B-LOC
siku O
ya O
Jumatano O
kwamba O
ni O
wakati O
wa O
wapinzani O
kufanya O
mazungumzo O
ya O
kisiasa O
. O

" O
Sasa O
ni O
wakati O
kwa O
pande O
zote O
mbili O
kushiriki O
katika O
mazungumzo O
ya O
kisiasa O
... O

ambayo O
ni O
kumaliza O
hali O
ya O
uhasama O
, O
" O
toleo O
la O
nje O
ya O
nchi O
la O
Alhamisi O
la O
People B-ORG
' I-ORG
s I-ORG
Daily I-ORG
lilimnukuu O
Tang B-PER
akisema O
. O

Shen B-ORG
wa O
wizara O
ya O
mambo O
ya O
nje O
aliiambia O
Reuters B-ORG
Television I-ORG
katika O
mahojiano O
kwamba O
alikuwa O
amesoma O
ripoti O
za O
maoni O
ya O
Tang B-PER
lakini O
hakutoa O
maelezo O
juu O
ya O
kwanini O
mpatanishi O
huyo O
aliona O
ni O
wakati O
mzuri O
wa O
mazungumzo O
na O
Taiwan B-LOC
, O
ambayo O
Beijing B-LOC
inaona O
kama O
mkoa O
uliopotoka O
. O

China B-LOC
, O
ambayo O
kwa O
muda O
mrefu O
imepinga O
juhudi O
zote O
za O
Taipei B-LOC
kupata O
utambuzi O
mkubwa O
wa O
kimataifa O
, O
ilifadhaishwa O
na O
ziara O
ya O
Ukraine B-LOC
wiki O
hii O
na O
Makamu O
wa O
Rais O
wa O
Taiwan O
Lien B-PER
. O

China B-LOC
inasema O
ni O
wakati O
muafaka O
kwa O
mazungumzo O
ya O
Taiwan B-LOC
. O

BEIJING B-LOC
1996-08-22 O

China B-LOC
imesema O
ni O
wakati O
wa O
mazungumzo O
ya O
kisiasa O
na O
Taiwan B-LOC
na O
kwamba O
kisiwa O
hicho O
cha O
mpinzani O
kinapaswa O
kuchukua O
hatua O
za O
vitendo O
kuelekea O
lengo O
hilo O
. O

Mashauriano O
yanapaswa O
kufanyika O
kuamua O
wakati O
na O
muundo O
wa O
mazungumzo O
hayo O
, O
shirika O
rasmi O
la O
habari O
la O
Xinhua B-ORG
lilimnukuu O
Tang B-PER
Shubei I-PER
, O
makamu O
mwenyekiti O
mtendaji O
wa O
Chama B-ORG
cha I-ORG
Mahusiano I-ORG
Zaidi I-ORG
ya I-ORG
Mlango I-ORG
Bahari I-ORG
wa I-ORG
Taiwan I-ORG
, O
akisema O
Jumatano O
jioni O
. O

Idadi O
ya O
magari O
yaliyosajiliwa O
nchini O
Ujerumani O
mwezi O
Julai O
imeongezeka O
kwa O
asilimia O
14.2 O
kwa O
mwaka O
. O

FRANKFURT B-LOC
1996-22 O

Usajili O
wa O
kwanza O
wa O
magari O
ya O
Ujerumani O
uliongezeka O
kwa O
asilimia O
14.2 O
mwezi O
Julai O
mwaka O
huu O
ikilinganishwa O
na O
kipindi O
cha O
mwaka O
uliopita O
, O
ofisi O
ya O
shirikisho B-ORG
la I-ORG
magari I-ORG
ilisema I-ORG
Alhamisi I-ORG
. O

Ofisi O
hiyo O
ilisema O
magari O
mapya O
356,725 O
yamesajiliwa O
mwezi O
Julai O
1996 O
- O
magari O
ya O
abiria O
304,850 O
na O
malori O
15,613 O
. O

Idadi O
hiyo O
inawakilisha O
ongezeko O
la O
asilimia O
13.6 O
kwa O
magari O
ya O
abiria O
na O
kupungua O
kwa O
asilimia O
2.2 O
kwa O
malori O
kuanzia O
Julai O
1995 O
. O

Usajili O
wa O
pikipiki O
uliongezeka O
kwa O
asilimia O
32.7 O
katika O
kipindi O
hicho O
. O

Ukuaji O
huo O
umesababishwa O
na O
ongezeko O
la O
idadi O
ya O
Wajerumani O
wanaonunua O
magari O
ya O
Ujerumani O
nje O
ya O
nchi O
, O
wakati O
wazalishaji O
walisema O
kuwa O
mahitaji O
ya O
ndani O
yalikuwa O
dhaifu O
, O
ofisi O
ya O
shirikisho O
ilisema O
. O

Karibu O
watengenezaji O
wote O
wa O
magari O
wa O
Ujerumani O
waliripoti O
ongezeko O
la O
nambari O
za O
usajili O
katika O
kipindi O
hicho O
. O

Volkswagen B-ORG
AG I-ORG
ilipata O
usajili O
77,719 O
, O
zaidi O
kidogo O
ya O
robo O
ya O
jumla O
. O

Opel B-ORG
AG I-ORG
pamoja O
na O
General B-ORG
Motors I-ORG
walikuja O
katika O
nafasi O
ya O
pili O
na O
usajili O
wa O
49,269 O
, O
asilimia O
16.4 O
ya O
takwimu O
ya O
jumla O
. O

Ya O
tatu O
ilikuwa O
Ford B-ORG
na O
usajili O
35,563 O
, O
au O
asilimia O
11.7 O
. O

Tu O
Seat B-ORG
na O
Porsche B-ORG
alikuwa O
usajili O
chini O
katika O
Julai O
1996 O
ikilinganishwa O
na O
Julai O
mwaka O
jana O
. O

Seat B-ORG
ilirekodi O
usajili O
3,420 O
ikilinganishwa O
na O
usajili O
wa O
5,522 O
mwezi O
Julai O
mwaka O
uliopita O
. O

Usajili O
wa O
Porsche B-ORG
ulianguka O
hadi O
554 O
kutoka O
643 O
. O

Wasoshalisti O
wa O
Ugiriki O
Watoa O
Nuru O
ya O
Kijani O
kwa O
Waziri O
Mkuu O
kwa O
Uchaguzi O
. O

ATHENS B-LOC
1996-22 O

Baraza O
kuu O
la O
chama O
cha O
Kisoshalisti O
cha O
Ugiriki O
limempa O
mwanga O
wa O
kijani O
kwa O
Waziri O
Mkuu O
Costas B-PER
Simitis I-PER
kuitisha O
uchaguzi O
wa O
mapema O
, O
katibu O
wake O
mkuu O
Costas B-PER
Skandalidis I-PER
aliwaambia O
waandishi O
wa O
habari O
. O

Waziri O
Mkuu O
Costas B-PER
Simitis I-PER
atafanya O
tangazo O
rasmi O
baada O
ya O
mkutano O
wa O
baraza O
la O
mawaziri O
baadaye O
Alhamisi O
, O
alisema O
Skandalidis B-PER
. O

BayerVB B-ORG
huweka O
dhamana O
ya O
C O
$ O
milioni O
100 O
kwa O
miaka O
sita O
. O

LONDON B-LOC
1996-22 O

dhamana O
zifuatazo O
ilitangazwa O
na O
meneja O
wa O
kuongoza O
Toronto B-PER
Dominion I-PER
. O

TYPE O
STRAIGHT O
ISS O
bei O
100.92 O
tarehe O
ya O
kulipa O
24.SEP.96 O

FULL O
ada O
1.875 O
REOFFER O
99.32 O
kuenea O
+ O
20 O
BP O

NEG O
PLG O
NO O
CRS O
DEFLT O
NO O
NGUVU O
MAJ O
= O

GOVEMENT O
LAW O
GERMAN O
HOME O
CTRY O
= O
TAX O
PROVS O
STANDARD O
Kiwango O
cha O
kodi O

MGT O
/ O
UND O
0.275 O
kuuza O
CONC O
1.60 O
PRAECIP O
= O

BONDI O
YA O
SERIKALI O
YENYE O
KUISIMamia O
7.0 O
PCT O
SEPTEMBA O
2001 O

KUMBUKA O
BAYERISCHE B-ORG
VEREINSBANK I-ORG
NI O
JOINT O
LEAD O
MANAGER O

-- O
London B-ORG
Chumba I-ORG
cha I-ORG
Habari I-ORG
+ O
44 O
171 O
542 O
7658 O

Venantius B-ORG
seti O
$ O
milioni O
300 O
Januari O
1999 O
FRN O
. O

LONDON B-LOC
1996-22 O

Toleo O
lifuatalo O
la O
kiwango O
cha O
kutofautiana O
lilitangazwa O
na O
meneja O
mkuu O
Lehman B-ORG
Brothers I-ORG
International I-ORG
. O

AMT O
$ O
300 O
MLN O
SPREAD O
- O
12.5 O
BP O
MATURITY O
21.JAN.99 O

TYPE O
FRN O
msingi O
3M B-ORG
LIBOR O
kulipa O
tarehe O
S23.SEP.96 O

Mwisho O
MOODY O
AA3 O
ISS O
bei O
99.956 O
FULL O
ada O
10 O
BP O

Mwisho O
S B-ORG
& I-ORG
P I-ORG
AA O
+ O
REOFFER O
= O

HABARI O
FUPI O
KIPUNDI O
CHA O
KWANZA O

LISTING O
LONDON B-LOC
DENOMS O
( O
K O
) O
1-10-100 O
SALE O
LIMITS O
Marekani B-LOC
/ O
Uingereza B-LOC
/ O
Japan B-LOC
/ O
Ufaransa B-LOC

NEG O
PLG O
ndiyo O
CRS O
DEFLT O
NO O
FORCE O
MAJ O
IPMA O
2 O

GOVEMENT O
LAW O
ENGLISH O
HOME O
CTRY O
SWEDEN B-LOC
TAX O
PROVS O
STANDARD O
Kiwango O
cha O
kodi O

MGT O
/ O
UND O
5 O
BP O
SELL O
CONC O
5 O
BP O
PRAECIP O
= O

HABARI O
ZILIZOTOKEWA O
KATIKA O
Programu O
ya O
EMTN O

-- O
London B-ORG
Chumba I-ORG
cha I-ORG
Habari I-ORG
+ O
44 O
171 O
542 O
8863 O

Hali O
ya O
bandari O
update O
- O
Syria B-LOC
- O
Lloyds B-ORG
Shipping I-ORG
. O

Hali O
ya O
bandari O
kutoka O
Lloyds B-ORG
Shipping I-ORG
Intelligence I-ORG
Service I-ORG
- O

LATTAKIA B-LOC
, O
Agosti O
10 O
- O
muda O
wa O
kusubiri O
katika O
Lattakia B-LOC
na O
Tartous B-LOC
kwa O
sasa O
ni O
saa O
24 O
. O

Israel B-LOC
inapunguza O
hofu O
ya O
vita O
na O
Syria B-LOC
. O

Colleen B-PER
Siegel I-PER

JERUSALEMU B-LOC
1996-08-22 O

Mzungumzaji O
wa O
amani O
wa O
Israel B-LOC
na O
Syria B-LOC
alisema O
siku O
ya O
Alhamisi O
mvutano O
uliopo O
kati O
ya O
nchi O
hizo O
mbili O
unaonekana O
kuwa O
dhoruba O
katika O
kikombe O
cha O
chai O
. O

Itamar B-PER
Rabinovich I-PER
, O
ambaye O
kama O
balozi O
wa O
Israel B-LOC
huko O
Washington B-LOC
aliongoza O
mazungumzo O
yasiyokuwa O
na O
matokeo O
na O
Syria B-LOC
, O
aliiambia O
Israel B-ORG
Radio I-ORG
ilionekana O
kama O
Damascus B-LOC
ilitaka O
kuzungumza O
badala O
ya O
kupigana O
. O

" O
Inaonekana O
kwangu O
kuwa O
kipaumbele O
cha O
Syria O
bado O
ni O
kujadili O
. O

Wasiria O
wamechanganyikiwa O
, O
wao O
ni O
dhahiri O
mkazo O
, O
lakini O
tathmini O
ya O
jumla O
hapa O
katika O
Washington B-LOC
ni O
kwamba O
hii O
ni O
kimsingi O
dhoruba O
katika O
kikombe O
cha O
chai O
, O
" O
alisema O
. O

Rabinovich B-PER
anakamilisha O
muhula O
wake O
kama O
balozi O
. O

Atabadilishwa O
na O
Eliahu B-PER
Ben-Elissar I-PER
, O
mjumbe O
wa O
zamani O
wa O
Israeli O
nchini O
Misri B-LOC
na O
mwanasiasa O
wa O
mrengo O
wa O
kulia O
wa O
chama O
cha O
Likud B-ORG
. O

Israel B-LOC
Jumatano O
ilituma O
ujumbe O
kwa O
Syria B-LOC
, O
kupitia O
Washington B-LOC
, O
ikisema O
imejitolea O
kwa O
amani O
na O
inataka O
kufungua O
mazungumzo O
bila O
masharti O
ya O
awali O
. O

Lakini O
ilishutumu O
Damascus B-LOC
kwa O
kuunda O
kile O
ilichokiita O
hali O
ya O
hatari O
. O

Syria B-LOC
iliishutumu O
Israel B-LOC
siku O
ya O
Jumatano O
kwa O
kuzindua O
kampeni O
ya O
fujo O
dhidi O
yake O
baada O
ya O
televisheni O
ya O
Israeli O
kuripoti O
kuwa O
Damascus B-LOC
hivi O
karibuni O
ilijaribu O
kurusha O
kombora O
. O

Ilisema O
ununuzi O
wake O
wa O
silaha O
ulikuwa O
kwa O
madhumuni O
ya O
kujilinda O
. O

" O
Ujumbe O
tulioupeleka O
kwa O
( O
Rais O
wa O
Syria O
Hafez B-PER
al- I-PER
) O
Assad B-PER
ni O
kwamba O
Israel B-LOC
iko O
tayari O
wakati O
wowote O
bila O
masharti O
ya O
kuingia O
katika O
mazungumzo O
ya O
amani O
, O
" O
Waziri O
wa O
Mambo O
ya O
nje O
wa O
Israeli O
David B-PER
Levy I-PER
aliiambia O
Israel B-ORG
Radio I-ORG
katika O
mahojiano O
. O

Mvutano O
umeongezeka O
tangu O
Waziri O
Mkuu O
wa O
Israeli B-LOC
Benjamin B-PER
Netanyahu I-PER
alipochukua O
madaraka O
mwezi O
Juni O
akiahidi O
kuhifadhi O
Milima B-LOC
ya I-LOC
Golan I-LOC
ambayo O
Israel O
iliiteka O
kutoka O
Syria B-LOC
katika O
vita O
vya O
Mashariki B-LOC
ya I-LOC
Kati I-LOC
vya O
1967 O
. O

Mazungumzo O
ya O
amani O
kati O
ya O
Israel O
na O
Syria O
yamekwama O
juu O
ya O
milima O
ya O
Golan B-LOC
tangu O
mwaka O
1991 O
licha O
ya O
nia O
ya O
serikali O
iliyotangulia O
kufanya O
makubaliano O
kuhusu O
milima O
ya O
Golan B-LOC
. O

Mazungumzo O
ya O
amani O
kati O
ya O
pande O
hizo O
mbili O
yalifanyika O
mwezi O
Februari O
. O

" O
Sauti O
zinazotoka O
Dameski B-LOC
ni O
mbaya O
, O
sio O
nzuri O
. O

Vyombo O
vya O
habari O
... O

ni O
kamili O
ya O
usemi O
na O
taarifa O
kwamba O
lazima O
kuwa O
na O
wasiwasi O
... O

hali O
ya O
hewa O
hii O
bandia O
ni O
hatari O
sana O
kwa O
sababu O
wale O
wanaoeneza O
inaweza O
kuwa O
wafungwa O
wake O
, O
" O
Levy B-PER
alisema O
. O

" O
Tunatarajia O
kutoka O
Syria B-LOC
, O
ikiwa O
uso O
wake O
ni O
kwa O
amani O
, O
kwamba O
itajibu O
ujumbe O
wa O
Israeli B-LOC
kuingia O
mazungumzo O
ya O
amani O
kwa O
sababu O
hiyo O
ndiyo O
lengo O
letu O
, O
" O
alisema O
. O
" O

Hatutaki O
vita O
, O
Mungu B-PER
aepushe O
. O

Hakuna O
anayefaidika O
na O
vita O
. O
" O

Kituo O
cha O
televisheni O
cha O
Israel B-LOC
cha O
Channel B-ORG
Two I-ORG
kilisema O
Damascus B-LOC
ilikuwa O
imetuma O
" O
ishara O
ya O
kutuliza O
" O
kwa O
Israeli B-LOC
. O

Haikutoa O
chanzo O
cha O
ripoti O
hiyo O
. O

Wasemaji O
wa O
Netanyahu B-PER
na O
Levy B-PER
walisema O
hawawezi O
kuthibitisha O
hilo O
. O

Televisheni O
hiyo O
pia O
ilisema O
kuwa O
Netanyahu B-PER
alituma O
ujumbe O
wa O
kutuliza O
Syria B-LOC
kupitia O
Cairo B-LOC
, O
Marekani B-LOC
na O
Moscow B-LOC
. O

Mwanadiplomasia O
wa O
Poland O
anakanusha O
kuwa O
na O
wauguzi O
waliokwama O
nchini O
Libya B-LOC
. O

TUNISHI B-LOC
1996-08-22 O

Mwanadiplomasia O
wa O
Poland O
Alhamisi O
alikanusha O
ripoti O
ya O
gazeti O
la O
Kipolishi O
wiki O
hii O
kwamba O
Libya B-LOC
ilikuwa O
ikikataa O
visa O
za O
kuondoka O
kwa O
wauguzi O
100 O
wa O
Kipolishi O
wanaojaribu O
kurudi O
nyumbani O
baada O
ya O
kufanya O
kazi O
katika O
nchi O
ya O
Afrika O
Kaskazini O
. O

" O
Hilo O
si O
kweli O
. O

Hadi O
leo O
, O
hatuna O
habari O
za O
muuguzi O
yeyote O
aliyezuiliwa O
au O
kushikiliwa O
nchini O
Libya B-LOC
bila O
mapenzi O
yake O
, O
na O
hatujapokea O
malalamiko O
yoyote O
, O
" O
mkurugenzi O
wa O
masuala O
ya O
ubalozi O
wa O
Poland O
huko O
Tripoli B-LOC
, O
Tadeusz B-PER
Awdankiewicz I-PER
, O
aliiambia O
Reuters B-ORG
kwa O
simu O
. O

Wizara O
ya O
kazi O
ya O
Poland B-LOC
ilisema O
wiki O
hii O
itatuma O
timu O
kwenda O
Libya B-LOC
kufanya O
uchunguzi O
, O
lakini O
Awdankiewicz B-PER
alisema O
uchunguzi O
huo O
ulichochewa O
na O
baadhi O
ya O
wauguzi O
wakilalamika O
kuhusu O
hali O
zao O
za O
kazi O
kama O
vile O
kutolipwa O
mishahara O
yao O
. O

Alisema O
kuwa O
kuna O
takriban O
wauguzi O
800 O
wa O
Poland O
wanaofanya O
kazi O
nchini O
Libya B-LOC
. O

Viongozi O
wawili O
wa O
upinzani O
wa O
Iran O
wanakutana O
mjini O
Baghdad B-LOC
. O

Hassan B-PER
Hafidh I-PER

BAGHDAD B-LOC
1996-22 O

Kikundi O
cha O
wahamiaji O
wa O
Iran B-LOC
nchini O
Iraq B-LOC
kiliapa O
siku O
ya O
Alhamisi O
kutoa O
msaada O
kwa O
waasi O
Wakurdi O
wa O
Iran O
baada O
ya O
kushambuliwa O
na O
majeshi O
ya O
Iran O
ndani O
ya O
Iraq B-LOC
mwezi O
uliopita O
. O

Taarifa O
ya O
Mujahideen B-ORG
Khalq I-ORG
ilisema O
kiongozi O
wao O
Massoud B-PER
Rajavi I-PER
alikutana O
mjini O
Baghdad B-LOC
na O
Katibu O
Mkuu O
wa O
Chama B-ORG
cha I-ORG
Kidemokrasia I-ORG
cha I-ORG
Kikurdi I-ORG
cha I-ORG
Iran I-ORG
( O
KDPI B-ORG
) O
Hassan B-PER
Rastegar I-PER
siku O
ya O
Jumatano O
na O
kuelezea O
msaada O
wake O
kwa O
wakurdi O
waasi O
wa O
Iran B-LOC
. O

" O
Rajavi O
alisisitiza O
kuwa O
Upinzani B-ORG
wa I-ORG
Iran I-ORG
utaendelea O
kusimama O
pamoja O
na O
wananchi O
wake O
wa O
Kikurdi O
na O
harakati O
za O
upinzani O
katika O
Kurdistan B-LOC
ya I-LOC
Iran I-LOC
, O
" O
ilisema O
. O

Msemaji O
wa O
kundi O
hilo O
alisema O
mkutano O
huo O
" O
unaashiria O
kiwango O
kipya O
cha O
ushirikiano O
kati O
ya O
Mujahideen B-ORG
Khalq I-ORG
na O
upinzani O
wa O
Kikurdi O
wa O
Iran O
" O
. O

Iran B-LOC
ilishambulia O
vikali O
malengo O
kaskazini O
mwa O
Iraq B-LOC
mwezi O
Julai O
ili O
kufuatilia O
wapiganaji O
wa O
KDPI B-ORG
walioko O
katika O
maeneo O
ya O
Wakurdi O
wa O
Iraq O
nje O
ya O
udhibiti O
wa O
serikali O
huko O
Baghdad B-LOC
. O

Maeneo O
ya O
Wakurdi O
wa O
Iraq O
yanayopakana O
na O
Iran B-LOC
yapo O
chini O
ya O
udhibiti O
wa O
wapiganaji O
wa O
kundi O
la O
Umoja B-ORG
wa I-ORG
Uzalendo I-ORG
wa I-ORG
Wakurdi I-ORG
wa I-ORG
Iraq I-ORG
( O
PUK B-ORG
) O
. O

Umoja B-ORG
wa I-ORG
Kiislamu I-ORG
na O
Chama B-ORG
cha I-ORG
Kidemokrasia I-ORG
cha I-ORG
Kikurdi I-ORG
cha O
Iraq B-LOC
( O
KDP B-ORG
) O
vikundi O
viwili O
vikuu O
vya O
Kikurdi O
nchini O
Iraq B-LOC
, O
wamekuwa O
wakidhibiti O
kaskazini O
mwa O
Iraq O
tangu O
majeshi O
ya O
Iraq O
yalipoondolewa O
kutoka O
Kuwait B-LOC
katika O
Vita O
vya O
Ghuba O
mwaka O
1991 O
. O

Mapigano O
kati O
ya O
pande O
hizo O
mbili O
yalianza O
mwishoni O
mwa O
wiki O
katika O
mapigano O
makubwa O
zaidi O
tangu O
kusitishwa O
kwa O
mapigano O
yaliyofadhiliwa O
na O
Marekani O
mwaka O
jana O
. O

Mujahideen B-ORG
Khalq I-ORG
alisema O
askari O
wa O
Iran O
pia O
wamekuwa O
wakipiga O
risasi O
nafasi O
za O
KDP B-ORG
katika O
mkoa O
wa O
Qasri B-LOC
katika O
mkoa O
wa O
Suleimaniya B-LOC
karibu O
na O
mpaka O
wa O
Iran O
kwa O
siku O
mbili O
zilizopita O
. O

Ilisema O
karibu O
Wakurdi O
100 O
wa O
Iraq O
waliuawa O
au O
kujeruhiwa O
katika O
shambulio O
hilo O
. O

Iran B-LOC
na O
Uturuki B-LOC
zinafanya O
mashambulizi O
ya O
angani O
na O
ardhini O
katika O
maeneo O
ya O
kaskazini O
mwa O
Iraq B-LOC
kufuatia O
waasi O
wao O
wa O
Kikurdi O
. O

Jeshi O
la O
anga O
linaloongozwa O
na O
Marekani O
kusini O
mwa O
Uturuki B-LOC
linawalinda O
Wakurdi O
wa O
Iraq O
kutokana O
na O
uwezekano O
wa O
kushambuliwa O
na O
majeshi O
ya O
Baghdad B-LOC
. O

Viwango O
vya O
sarafu O
ya O
Saudi O
Arabia O
vimeimarika O
katika O
biashara O
ya O
majira O
ya O
joto O
. O

Manama B-LOC
1996-08-22 O

Kiwango O
cha O
riyal O
ya O
Saudi O
Arabia O
dhidi O
ya O
dola O
na O
viwango O
vya O
amana O
za O
riyal O
kati O
ya O
benki O
zilikuwa O
sawa O
wiki O
hii O
katika O
biashara O
ya O
majira O
ya O
joto O
, O
wafanyabiashara O
nchini O
ufalme O
walisema O
. O

" O
Hakukuwa O
na O
mabadiliko O
katika O
viwango O
vya O
Riyal O
ya O
Saudi O
. O

Soko O
lilikuwa O
kimya O
sana O
kwa O
sababu O
ya O
likizo O
ya O
majira O
ya O
joto O
, O
" O
mfanyabiashara O
mmoja O
alisema O
. O

Riyal O
ya O
papo O
hapo O
iliwekwa O
kwa O
3.7504 O
/ O
06 O
kwa O
dola O
. O

Mwezi O
mmoja O
amana O
za O
kati O
ya O
benki O
zilikuwa O
asilimia O
5-1 O
/ O
2 O
, O
3 O
/ O
8 O
, O
miezi O
mitatu O
zilikuwa O
asilimia O
5-5 O
/ O
8 O
, O
1 O
/ O
2 O
na O
miezi O
sita O
zilikuwa O
asilimia O
5-3 O
/ O
4 O
, O
5 O
/ O
8 O
. O

Fedha O
za O
mwaka O
mmoja O
zilikuwa O
kwa O
asilimia O
sita O
, O
5-7 O
/ O
8 O
. O

Israel B-LOC
imeidhinisha O
safari O
ya O
Arafat B-PER
kwenda O
Ukingo B-LOC
wa I-LOC
Magharibi O
. O

JERUSALEMU B-LOC
1996-08-22 O

Israel B-LOC
ilimpa O
Rais O
wa O
Palestina O
Yasser B-PER
Arafat I-PER
ruhusa O
siku O
ya O
Alhamisi O
kuruka O
juu O
ya O
eneo O
lake O
kwenda O
Ukingo B-LOC
wa I-LOC
Magharibi O
, O
kumaliza O
mgogoro O
mfupi O
wa O
Israeli-PLO O
, O
mshauri O
wa O
Arafat B-PER
alisema O
. O

" O
Tatizo O
limekwisha O
. O

Ndege O
ya O
rais O
imepokea O
ruhusa O
kupita O
katika O
anga O
la O
Israel O
lakini O
rais O
hakutarajiwa O
kusafiri O
kwenda O
Ukingo B-LOC
wa I-LOC
Magharibi I-LOC
kabla O
ya O
Jumatatu O
, O
" O
Nabil B-PER
Abu I-PER
Rdainah I-PER
aliiambia O
Reuters B-ORG
. O

Arafat B-PER
alikuwa O
amepangwa O
kukutana O
na O
waziri O
mkuu O
wa O
zamani O
wa O
Israel B-LOC
Shimon B-PER
Peres I-PER
katika O
mji O
wa O
West B-LOC
Bank I-LOC
wa O
Ramallah B-LOC
Alhamisi O
lakini O
mahali O
palibadilishwa O
kuwa O
Gaza B-LOC
baada O
ya O
Israel O
kukataa O
kibali O
cha O
ndege O
kwa O
helikopta O
za O
kiongozi O
wa O
Palestina O
. O

Maafisa O
wa O
Palestina O
walimshtaki O
Waziri O
Mkuu O
wa O
mrengo O
wa O
kulia O
Benjamin B-PER
Netanyahu I-PER
kwa O
kujaribu O
kuzuia O
mkutano O
wa O
Ramallah B-LOC
kwa O
kumzuia O
Arafat B-PER
. O

Arafat B-PER
baadaye O
alifuta O
mkutano O
kati O
ya O
maafisa O
wa O
Israel O
na O
PLO B-ORG
, O
juu O
ya O
masuala O
ya O
kiraia O
, O
katika O
Allenby B-LOC
Bridge I-LOC
kuvuka O
kati O
ya O
Jordan B-LOC
na O
Ukingo B-LOC
wa I-LOC
Magharibi I-LOC
. O

Abu B-PER
Rdainah I-PER
alisema O
Arafat B-PER
aliamua O
kutoenda O
Ukingo B-LOC
wa I-LOC
Magharibi O
siku O
ya O
Alhamisi O
, O
baada O
ya O
Israel B-LOC
kuondoa O
marufuku O
hiyo O
, O
kwa O
sababu O
alikuwa O
na O
ratiba O
yenye O
shughuli O
nyingi O
huko O
Gaza B-LOC
na O
hakutakuwa O
huru O
hadi O
Jumatatu O
. O

Arafat B-PER
kukutana O
na O
Peres B-PER
huko O
Gaza B-LOC
baada O
ya O
marufuku O
ya O
ndege O
. O

JERUSALEMU B-LOC
1996-08-22 O

Yasser B-PER
Arafat I-PER
atakutana O
na O
Shimon B-PER
Peres I-PER
huko O
Gaza B-LOC
siku O
ya O
Alhamisi O
baada O
ya O
Wapalestina O
kusema O
serikali O
ya O
mrengo O
wa O
kulia O
ya O
Israeli O
ilikuwa O
imemzuia O
kiongozi O
huyo O
wa O
Palestina O
kuruka O
kwenda O
Ukingo B-LOC
wa I-LOC
Magharibi I-LOC
kwa O
mazungumzo O
na O
waziri O
mkuu O
wa O
zamani O
. O

" O
Mkutano O
kati O
ya O
Peres B-PER
na O
Arafat B-PER
utafanyika O
katika O
kituo O
cha O
ukaguzi O
cha O
Erez B-LOC
huko O
Gaza B-LOC
na O
sio O
Ramallah B-LOC
kama O
ilivyopangwa O
, O
" O
ofisi O
ya O
Peres B-PER
ilisema O
. O

Maafisa O
wa O
Palestina O
walisema O
serikali O
ya O
Israeli B-LOC
ilimzuia O
Arafat B-PER
kuruka O
juu O
ya O
Israel O
kwa O
helikopta O
ya O
Palestina O
kwenda O
Ukingo B-LOC
wa I-LOC
Magharibi I-LOC
katika O
jaribio O
la O
kuzuia O
mkutano O
na O
Peres B-PER
. O

Waziri O
Mkuu O
wa O
Israel O
Benjamin B-PER
Netanyahu I-PER
amemshutumu O
kiongozi O
wa O
upinzani O
Peres B-PER
, O
ambaye O
alimshinda O
katika O
uchaguzi O
wa O
mwezi O
Mei O
, O
kwa O
kujaribu O
kudhoofisha O
mamlaka O
ya O
serikali O
yake O
ya O
Likud B-ORG
kuendesha O
mazungumzo O
ya O
amani O
. O

Ubalozi O
wa O
Afghanistan O
UAE B-LOC
unasema O
walinzi O
wa O
Taliban O
wanarudi O
nyumbani O
. O

Hilary B-PER
Gush I-PER

DUBAI B-LOC
1996-22 O

Walinzi O
watatu O
wa O
Afghanistan B-LOC
waliopelekwa O
kwa O
Umoja B-LOC
wa I-LOC
Falme I-LOC
za I-LOC
Kiarabu I-LOC
wiki O
iliyopita O
na O
mateka O
wa O
Urusi O
ambao O
walitoroka O
kutoka O
kwa O
wanamgambo O
wa O
Taliban O
watarudi O
Afghanistan O
katika O
siku O
chache O
, O
ubalozi O
wa O
Afghanistan O
huko O
Abu B-LOC
Dhabi I-LOC
alisema O
Alhamisi O
. O

" O
Balozi O
wetu O
yuko O
katika O
mawasiliano O
na O
wizara O
ya O
mambo O
ya O
nje O
ya O
UAE B-LOC
. I-LOC

Kurudi O
kwao O
Afghanistan B-LOC
kutakuwa O
katika O
siku O
mbili O
au O
tatu O
, O
" O
afisa O
wa O
ubalozi O
alisema O
. O

" O
Ubalozi O
unawapa O
hati O
za O
kusafiri O
ili O
warudi O
katika O
nchi O
yao O
. O

Hakuna O
kizuizi O
cha O
kusafiri O
kwao O
, O
" O
aliongeza O
. O

Walinzi O
watatu O
wa O
Taliban O
wa O
Kiislamu O
walishindwa O
na O
wafanyakazi O
saba O
wa O
ndege O
ya O
Urusi O
ambao O
walikimbilia O
Sharjah B-LOC
jimbo O
la O
UAE B-LOC
Ijumaa O
iliyopita O
kwenye O
ndege O
yao O
wenyewe O
baada O
ya O
mwaka O
mmoja O
katika O
utumwa O
wa O
wanamgambo O
wa O
Taliban O
huko O
Kandahar B-LOC
kusini O
mwa O
Afghanistan B-LOC
. O

Jumuiya B-LOC
ya I-LOC
Falme I-LOC
za I-LOC
Kiarabu I-LOC
ilisema O
Jumatatu O
kuwa O
itawakabidhi O
watatu O
hao O
kwa O
Shirika B-ORG
la I-ORG
Kimataifa I-ORG
la I-ORG
Mwezi I-ORG
Mwekundu I-ORG
, O
ikiwezekana O
Jumanne O
iliyopita O
. O

Tangu O
wakati O
huo O
imekuwa O
kimya O
juu O
ya O
suala O
hilo O
. O

Alipoulizwa O
iwapo O
walinzi O
hao O
watatu O
watarudi O
Kandahar B-LOC
au O
Kabul B-LOC
, O
mji O
mkuu O
wa O
Afghanistan O
, O
afisa O
huyo O
wa O
ubalozi O
alisema O
: O
" O
Haijaamuliwa O
, O
lakini O
huenda O
ikawa O
ni O
Kandahar B-LOC
. O
" O

Kandahar B-LOC
ni O
makao O
makuu O
ya O
wapiganaji O
wa O
Taliban O
. O

Kabul B-LOC
inadhibitiwa O
na O
serikali O
ya O
Rais O
Burhanuddin B-PER
Rabbani I-PER
, O
ambayo O
Taliban O
wanapigania O
kuipindua O
. O

Afisa O
huyo O
wa O
ubalozi O
alisema O
wanaume O
hao O
watatu O
, O
wanaoaminika O
kuwa O
na O
umri O
wa O
miaka O
20 O
hivi O
, O
kwa O
sasa O
wako O
Abu B-LOC
Dhabi I-LOC
. O

Hakutoa O
maelezo O
zaidi O
. O

Warusi O
, O
wanaofanya O
kazi O
kwa O
kampuni O
ya O
Aerostan B-ORG
katika O
jamhuri O
ya O
Urusi O
ya O
Tatarstan B-LOC
, O
walichukuliwa O
mateka O
baada O
ya O
mpiganaji O
wa O
Taliban O
MiG-19 O
kulazimisha O
ndege O
yao O
ya O
mizigo O
kutua O
Agosti O
1995 O
. O

Taliban O
walisema O
usafirishaji O
wao O
wa O
risasi O
kutoka O
Albania B-LOC
ulikuwa O
ushahidi O
wa O
msaada O
wa O
kijeshi O
wa O
Urusi O
kwa O
serikali O
ya O
Rabbani B-PER
. O

Moscow B-LOC
alisema O
utaifa O
wa O
wafanyakazi O
ilikuwa O
tukio O
la O
kawaida O
. O

Jitihada O
nyingi O
za O
kidiplomasia O
za O
kuwaachilia O
huru O
wale O
saba O
zilishindwa O
. O

Warusi O
, O
ambao O
walisema O
waliwashinda O
walinzi O
- O
wawili O
wakiwa O
na O
bunduki O
za O
kiotomatiki O
za O
Kalashnikov O
- O
walipokuwa O
wakifanya O
kazi O
ya O
kawaida O
ya O
matengenezo O
kwenye O
ndege O
yao O
ya O
mizigo O
ya O
Ilyushin O
76 O
Ijumaa O
iliyopita O
, O
waliondoka O
mji O
mkuu O
wa O
UAE B-LOC
Abu B-LOC
Dhabi I-LOC
kwenda O
nyumbani O
Jumapili O
. O

Saddam B-PER
wa O
Iraq B-LOC
anakutana O
na O
Zhirinovsky B-PER
wa O
Urusi B-LOC
. O

BAGHDAD B-LOC
1996-22 O

Rais O
wa O
Iraq O
Saddam B-PER
Hussein I-PER
amemwambia O
mzalendo O
wa O
Urusi O
Vladimir B-PER
Zhirinovsky I-PER
kwamba O
Baghdad B-LOC
inataka O
kudumisha O
" O
urafiki O
na O
ushirikiano O
" O
na O
Moscow B-LOC
, O
magazeti O
rasmi O
ya O
Iraq O
yalisema O
Alhamisi O
. O

" O
Rais O
Saddam B-PER
Hussein I-PER
alisisitiza O
wakati O
wa O
mkutano O
huo O
hamu O
ya O
Iraq B-LOC
kudumisha O
urafiki O
na O
ushirikiano O
na O
Urusi B-LOC
, O
" O
magazeti O
hayo O
yalisema O
. O

Walisema O
Zhirinovsky B-PER
alimwambia O
Saddam B-PER
kabla O
hajaondoka O
Baghdad B-LOC
siku O
ya O
Jumatano O
kwamba O
chama B-ORG
chake I-ORG
cha I-ORG
Liberal I-ORG
Democratic O
na O
Duma B-ORG
ya O
Urusi O
( O
bunge O
) O
" O
zinaomba O
kuondolewa O
mara O
moja O
kwa O
vikwazo O
" O
vilivyowekwa O
dhidi O
ya O
Iraq B-LOC
baada O
ya O
uvamizi O
wa O
Kuwait B-LOC
mwaka O
1990 O
. O

Zhirinovsky B-PER
alisema O
siku O
ya O
Jumanne O
atasisitiza O
serikali O
ya O
Urusi O
kusaidia O
kumaliza O
vikwazo O
vya O
kibiashara O
vya O
Umoja B-ORG
wa I-ORG
Mataifa I-ORG
dhidi O
ya O
Iraq B-LOC
na O
alilaumu O
Moscow B-LOC
kwa O
kuchelewesha O
kuanzishwa O
kwa O
uhusiano O
mzuri O
na O
Baghdad B-LOC
. O

" O
Msimamo O
wetu O
ni O
thabiti O
, O
yaani O
tunatoa O
wito O
kwa O
serikali O
( O
ya O
Urusi B-LOC
) O
kukomesha O
vikwazo O
vya O
kiuchumi O
dhidi O
ya O
Iraq B-LOC
na O
kurejesha O
uhusiano O
wa O
kibiashara O
kati O
ya O
Urusi O
na O
Iraq B-LOC
, O
" O
aliwaambia O
waandishi O
wa O
habari O
. O

Zhirinovsky B-PER
alitembelea O
Iraq B-LOC
mara O
mbili O
mwaka O
1995 O
. O

Mwezi O
Oktoba O
mwaka O
jana O
alialikwa O
kuhudhuria O
kura O
ya O
maoni O
iliyofanyika O
kuhusu O
urais O
wa O
Iraq B-LOC
, O
ambayo O
iliongeza O
muda O
wa O
utawala O
wa O
Saddam B-PER
kwa O
miaka O
mingine O
saba O
. O

PRESS O
DIGEST O
- O
Iraq B-LOC
- O
Agosti O
22 O
. O

BAGHDAD B-LOC
1996-22 O

Hizi O
ni O
baadhi O
ya O
hadithi O
zinazoongoza O
katika O
vyombo O
vya O
habari O
rasmi O
vya O
Iraq O
siku O
ya O
Alhamisi O
. O

Reuters B-ORG
haijathibitisha O
hadithi O
hizi O
na O
haitoi O
dhamana O
ya O
usahihi O
wao O
. O

THAWRA B-ORG

- O
Rais O
wa O
Iraq B-LOC
Saddam B-PER
Hussein I-PER
akikutana O
na O
mwenyekiti O
wa O
chama O
cha O
Urusi O
cha O
demokrasia O
huria O
Vladimir B-PER
Zhirinovsky I-PER
. O

- O
Waziri O
wa O
mambo O
ya O
nje O
wa O
Uturuki B-LOC
anasema O
Uturuki O
itashiriki O
katika O
maonyesho O
ya O
biashara O
ya O
Baghdad B-LOC
ambayo O
yatafanyika O
mwezi O
Novemba O
. O

Iraki B-LOC

- O
Meli O
iliyobeba O
tani O
12 O
za O
mchele O
imewasili O
katika O
bandari O
ya O
Umm B-LOC
Qasr I-LOC
katika O
Ghuba B-LOC
. O

PRESS O
DIGEST O
- O
Lebanon B-LOC
- O
Agosti O
22 O
. O

BEIRUT B-LOC
1996-22 O

Hizi O
ni O
hadithi O
zinazoongoza O
katika O
vyombo O
vya O
habari O
vya O
Beirut B-LOC
siku O
ya O
Alhamisi O
. O

Reuters B-ORG
haijathibitisha O
hadithi O
hizi O
na O
haitoi O
dhamana O
ya O
usahihi O
wao O
. O

AN-NAHAR B-ORG

- O
Mvutano O
unaongezeka O
kati O
ya O
Hezbollah B-ORG
na O
serikali O
. O

- O
Waziri O
Mkuu O
Hariri B-PER
: O
vitisho O
Israeli O
si O
kutumika O
kwa O
amani O
. O

AS-SAFIR B-ORG

- O
Spika O
wa O
Bunge O
Berri B-PER
: O
Israel B-LOC
inajiandaa O
kwa O
vita O
dhidi O
ya O
Syria B-LOC
na O
Lebanon B-LOC
. O

- O
Mapigano O
ya O
Bunge O
mjini O
Beirut B-LOC
.. O

Orodha O
kuu O
tatu O
zimeandaliwa O
. O

Al-Anwar B-ORG
. O

- O
Kuendelea O
kukosoa O
visa O
vya O
ukiukaji O
wa O
sheria O
-- O
ambavyo O
vilitokea O
katika O
uchaguzi O
wa O
Mlima B-LOC
Lebanon I-LOC
Jumapili O
iliyopita O
. O

AD-DIYAR B-ORG

- O
Mazungumzo O
ya O
kifedha O
kati O
ya O
Lebanon B-LOC
na O
Pakistan B-LOC
. O

- O
Hariri B-PER
kuingia O
kwenye O
vita O
vya O
uchaguzi O
akiwa O
na O
orodha O
isiyokamilika O
. O

NIDA B-ORG
'A I-ORG
AL-WATAN I-ORG

- O
Patriarch O
wa O
Maronite B-ORG
Sfeir B-PER
alielezea O
huzuni O
juu O
ya O
ukiukaji O
katika O
uchaguzi O
wa O
Jumapili O
. O

CME B-ORG
kuishi O
na O
feeder O
ng O
'ombe O
wito O
mbalimbali O
mchanganyiko O
. O

CHICAGO B-LOC
1996-08-22 O

Mapendekezo O
ya O
awali O
juu O
ya O
CME B-ORG
kuishi O
na O
kulisha O
ng O
'ombe O
siku O
zijazo O
zilitofautiana O
kutoka O
0.200 O
cent O
juu O
hadi O
0.100 O
chini O
, O
wachambuzi O
wa O
mifugo O
walisema O
. O

Kuendelea O
kwa O
hali O
ya O
nguvu O
katika O
masoko O
ya O
ng O
'ombe O
na O
nyama O
ya O
ng O
'ombe O
inapaswa O
kuchochea O
msaada O
zaidi O
. O

Matarajio O
ya O
ripoti O
ya O
ng O
'ombe O
juu O
ya O
kulisha O
pia O
inatarajiwa O
kutoa O
msaada O
na O
kusababisha O
kuenea O
kwa O
ng O
'ombe O
, O
wachambuzi O
walisema O
. O

Hata O
hivyo O
, O
biashara O
inawezekana O
kuwa O
nyepesi O
na O
bei O
inaweza O
kuzunguka O
jioni O
kabla O
ya O
ripoti O
. O

Masoko O
ya O
fedha O
pia O
yanatarajiwa O
kuwa O
kimya O
baada O
ya O
rekodi O
ya O
idadi O
ya O
ng O
'ombe O
wa O
malisho O
kununuliwa O
wiki O
hii O
, O
walisema O
. O

Huduma O
ya O
watoto O
inasema O
ununuzi O
wa O
deni O
utafikia O
matokeo O
ya O
Q1 O
. O

Montgomery B-LOC
, O
Ala B-LOC
. O

Mwezi O

KinderCare B-ORG
Learning I-ORG
Centers I-ORG
Inc I-ORG
ilisema O
Alhamisi O
kuwa O
ununuzi O
wa O
deni O
utamaanisha O
hasara O
ya O
kipekee O
ya O
dola O
milioni O
1.2 O
katika O
robo O
ya O
kwanza O
ya O
mwaka O
wake O
wa O
fedha O
1997 O
. O

Kampuni O
hiyo O
ilisema O
kuwa O
wakati O
wa O
robo O
, O
ambayo O
ilianza O
Juni O
1 O
, O
ilinunua O
dola O
milioni O
30 O
kwa O
thamani O
ya O
kawaida O
ya O
dhamana O
zake O
za O
10-3 O
/ O
8 O
zilizokuwa O
zikiisha O
mwaka O
2001 O
. O

Nakala O
hizo O
zilinunuliwa O
kwa O
dola O
milioni O
31.5 O
. O

Philip B-PER
Maslowe I-PER
, O
mkurugenzi O
mkuu O
wa O
kifedha O
wa O
kampuni O
ya O
utunzaji O
wa O
watoto O
na O
shule O
za O
mapema O
, O
alisema O
ununuzi O
huo O
" O
ulitoa O
fursa O
ya O
kupunguza O
gharama O
za O
riba O
ya O
wastani O
ya O
kampuni O
na O
kuboresha O
mtiririko O
wa O
fedha O
na O
mapato O
ya O
baadaye O
. O
" O

RESEARCH O
ALERT O
- O
Lehman B-ORG
huanzisha O
SNET B-ORG
. O

-- O
Mchambuzi O
wa O
Lehman B-ORG
Blake I-ORG
Bath B-PER
alianzisha O
Southern B-ORG
New I-ORG
England I-ORG
Telecommunications I-ORG
Corp I-ORG
kwa O
kiwango O
cha O
juu O
, O
ofisi O
yake O
ilisema O
. O

-- O
Mchambuzi O
aliweka O
lengo O
la O
bei O
ya O
miezi O
12 O
ya O
$ O
45 O
na O
makadirio O
ya O
mapato O
ya O
mwaka O
wa O
fedha O
wa O
1996 O
ya O
$ O
3.09 O
kwa O
kila O
hisa O
, O
ofisi O
yake O
ilisema O
. O

-- O
Mchambuzi O
pia O
aliweka O
makadirio O
ya O
mapato O
kwa O
mwaka O
wa O
1997 O
, O
lakini O
takwimu O
haikuwa O
mara O
moja O
inapatikana O
. O

... O
Kusini O
mwa O
New B-ORG
England I-ORG
kufungwa I-ORG
saa O
38-1 O
/ O
2 O
Jumatano O
. O

-- O
E. B-PER
Auchard I-PER
, O
ofisi O
ya O
Wall B-ORG
Street I-ORG
, I-ORG
212-859-1736 O

Gateway B-ORG
Data I-ORG
Sayansi I-ORG
Q2 O
wavu O
huongezeka O
. O

PHOENIX B-LOC
1996-08-22 O

Muhtasari B-ORG
wa I-ORG
Takwimu I-ORG
za I-ORG
Kifedha I-ORG
za O
Fedha O

( O
Katika O
Maelfu O
, O
isipokuwa O
kwa O
data O
ya O
hisa O
) O

Miezi O
Sita O
Imemalizika O
Robo O
Imemalizika O

Julai O
31 O
, O
Julai O
31 O
, O
Julai O
31 O
, O
Julai O
31 O
, O

Mwaka O
1996 O
Mwaka O
1995 O
Mwaka O
1996 O
Mwaka O
1995 O

Takwimu O
za O
Taarifa O
ya O
Mapato O
: O

Jumla O
ya O
Mapato O
$ O
10,756 O
$ O
13,102 O
$ O
7,961 O
$ O
5,507 O

Programu O
Mapato O
2,383 O
1,558 O
1,086 O
1,074 O

Mapato O
ya O
Huduma O
1,154 O
692 O
624 O
465 O

Mapato O
ya O
uendeshaji O
906 O
962 O
599 O
515 O

Mapato O
safi O
821 O
512 O
565 O
301 O

Mapato O
kwa O
Kila O
Hisa O
0.31 O
0.34 O
0.19 O
0.20 O

Julai O
31 O
, O
1996 O
Januari O
31 O
, O
1996 O

Takwimu O
za O
Karatasi O
ya O
Mizani O
: O

Mtaji O
wa O
Kazi O
$ O
5,755 O
( O
$ O
881 O
) O

Fedha O
na O
Kiwango O
cha O
Fedha O
2,386 O
93 O

Jumla O
ya O
Mali O
14,196 O
7,138 O

Equity O
ya O
Wanahisa O
5,951 O
( O
1,461 O
) O

Wajamaa O
wa O
Ugiriki O
wanampa O
PM O
mwanga O
wa O
kijani O
kwa O
uchaguzi O
. O

ATHENS B-LOC
1996-22 O

Baraza O
kuu O
la O
chama O
cha O
Kisoshalisti O
cha O
Ugiriki O
lilimpa O
Waziri O
Mkuu O
Costas B-PER
Simitis I-PER
msaada O
wake O
iwapo O
ataamua O
kuita O
uchaguzi O
wa O
mapema O
, O
katibu O
wake O
mkuu O
Costas B-PER
Skandalidis I-PER
aliwaambia O
waandishi O
wa O
habari O
siku O
ya O
Alhamisi O
. O

Waziri O
Mkuu O
Costas B-PER
Simitis I-PER
atafanya O
tangazo O
rasmi O
baada O
ya O
mkutano O
wa O
baraza O
la O
mawaziri O
baadaye O
Alhamisi O
, O
alisema O
Skandalidis B-PER
. O

PRESS O
DIGEST O
- O
Ufaransa B-LOC
- O
Le B-ORG
Monde I-ORG
Agosti O
22 O
. O

PARIS B-LOC
1996-08-22 O

Hizi O
ndizo O
habari O
kuu O
katika O
gazeti O
la O
kila O
siku O
la O
Le B-ORG
Monde I-ORG
la O
Alhamisi O
alasiri O
, O
tarehe O
23 O
Agosti O
. O

UKURASA O
WA O

-- O
Waafrika O
wanaotaka O
kurejesha O
au O
kupata O
kazi O
na O
haki O
za O
makazi O
wanasema O
mapendekezo O
ya O
Waziri O
Mkuu O
Alain B-PER
Juppe I-PER
ni O
madogo O
wakati O
mgomo O
wa O
njaa O
unaingia O
siku O
ya O
49 O
katika O
kanisa O
la O
Paris B-LOC
na O
mkutano O
wa O
Jumatano O
unavutia O
wafuasi O
8,000 O
. O

-- O
FLNC B-ORG
harakati O
Corsican O
nationalist O
inatangaza O
mwisho O
wa O
truce O
baada O
ya O
mashambulizi O
ya O
jana O
usiku O
. O

Kurasa O
za O

-- O
Kufungwa O
kwa O
viwanda O
vya O
Bally B-ORG
Ufaransa O
inaonyesha O
sekta O
ya O
viatu O
mgogoro O
, O
na O
wazalishaji O
Kifaransa O
undercut O
na O
chini O
ya O
mshahara O
nchi O
ushindani O
na O
kushindwa O
kuendelea O
na O
mwenendo O
. O

-- O
Katibu O
mkuu O
wa O
chama O
cha O
wafanyakazi O
Sud-PTT O
katika O
kampuni O
ya O
simu O
ya O
Ufaransa B-ORG
Telecom I-ORG
vitu O
vyote O
viko O
tayari O
kwa O
ajili O
ya O
machafuko O
ya O
kijamii O
katika O
wiki O
chache O
zijazo O
. O

Vizuri O
ukarabati O
kuongeza O
Heidrun B-LOC
uzalishaji O
wa O
mafuta O
- O
Statoil B-ORG
. O

OSLO B-LOC
1996-08-22 O

Vituo O
vitatu O
vya O
kuingiza O
maji O
vilivyofungwa O
kwenye O
uwanja O
wa O
mafuta O
wa O
Heidrun B-LOC
katikati O
mwa O
Norway O
vitafunguliwa O
mwezi O
ujao O
, O
mtendaji O
Den B-ORG
Norske I-ORG
Stats I-ORG
Oljeselskap I-ORG
AS I-ORG
( O
Statoil B-ORG
) O
alisema O
Alhamisi O
. O

Vituo O
vilivyofungiwa O
vimesababisha O
kushuka O
kwa O
mapipa O
30,000 O
kwa O
siku O
( O
bpd O
) O
katika O
uzalishaji O
wa O
Heidrun B-LOC
hadi O
takriban O
mapipa O
220,000 O
kwa O
siku O
, O
kulingana O
na O
jarida O
la O
kampuni O
ya O
Status B-ORG
Weekly I-ORG
. O

Vituo O
vitachimbwa O
upya O
na O
mchanga O
utaingizwa O
kwenye O
hifadhi O
kupitia O
moja O
ya O
visima O
ili O
kuepuka O
matatizo O
ya O
kuziba O
katika O
siku O
zijazo O
, O
ilisema O
. O

-- O
Oslo B-LOC
chumba O
cha O
habari O
+ O
47 O
22 O
42 O
50 O
41 O

Kifini O
Aprili O
biashara O
ziada O
3.8 O
bilioni O
markka O
- O
NCB B-ORG
. I-ORG

HELSINKI B-LOC
1996-22 O

Faida O
ya O
kibiashara O
ya O
Finland B-LOC
iliongezeka O
hadi O
mark O
3.83 O
bilioni O
mwezi O
Aprili O
kutoka O
mark O
3.43 O
bilioni O
mwezi O
Machi O
, O
Kamati B-ORG
ya I-ORG
Taifa I-ORG
ya I-ORG
Forodha I-ORG
( O
NCB B-ORG
) O
ilisema O
katika O
taarifa O
siku O
ya O
Alhamisi O
. O

Thamani O
ya O
mauzo O
ya O
nje O
ilipungua O
kwa O
asilimia O
moja O
katika O
mwezi O
wa O
Aprili O
ikilinganishwa O
na O
mwaka O
jana O
na O
thamani O
ya O
uagizaji O
ilipungua O
kwa O
asilimia O
mbili O
, O
NCB B-ORG
ilisema O
. O

Usawa O
wa O
kibiashara O
( O
kwa O
mamilioni O
ya O
markka O
) O
: O

Aprili O
' O
96 O
Machi O
' O
96 O
Januari-Aprili O
' O
96 O
Januari-Aprili O
' O
95 O

Uagizaji O
10,663 O
10,725 O
43,430 O
40,989 O

Mauzo O
ya O
nje O
14,494 O
14,153 O
56,126 O
56,261 O

Mabaki O
+ O
3,831 O
+ O
3,428 O
+ O
12,696 O
+ O
15,272 O

Takwimu O
za O
Januari-Aprili O
1995 O
zilirekebishwa O
kutoka O
milioni O
39,584 O
na O
takwimu O
za O
mauzo O
kutoka O
milioni O
55,627 O
. O

Benki B-ORG
ya I-ORG
Finland I-ORG
hapo O
awali O
ilikadiria O
ziada O
ya O
biashara O
ya O
Aprili O
kwa O
mark O
3.2 O
bilioni O
na O
mauzo O
ya O
nje O
yaliyopangwa O
kuwa O
14.5 O
bilioni O
na O
uagizaji O
wa O
11.3 O
bilioni O
. O

Takwimu O
rasmi O
za O
kibiashara O
za O
kila O
mwezi O
za O
NCB B-ORG
zimeachwa O
nyuma O
kwa O
sababu O
ya O
mabadiliko O
katika O
taratibu O
za O
forodha O
wakati O
Finland B-LOC
ilipojiunga O
na O
Umoja B-ORG
wa I-ORG
Ulaya I-ORG
mwanzoni O
mwa O
1995 O
. O

-- O
Chumba B-ORG
cha I-ORG
Habari I-ORG
cha I-ORG
Helsinki I-ORG
+ O
358 O
- O
0 O
- O
680 O
50 O
245 O

Jimbo O
la O
Uholanzi O
linaongeza O
bei O
ya O
kuuza O
bomba O
hadi O
99.95 O
. O

AMSTERDAM B-LOC
1996-08-22 O

Wizara B-ORG
ya I-ORG
Fedha I-ORG
iliongeza O
bei O
ya O
mauzo O
ya O
pampu O
ya O
dhamana O
mpya O
ya O
serikali O
ya O
Uholanzi O
ya O
asilimia O
5.75 O
inayotokana O
na O
Septemba O
2002 O
hadi O
99.95 O
kutoka O
99.90 O
. O

Uuzaji O
wa O
bomba O
ulianza O
Jumatatu O
na O
unafanyika O
kila O
siku O
kutoka O
07.00 O
GMT O
hadi O
15.00 O
GMT O
hadi O
taarifa O
nyingine O
. O

Wizara O
ilikuwa O
imepata O
dola O
bilioni O
2.3 O
kutoka O
kwa O
mauzo O
ya O
dhamana O
mpya O
kufikia O
kufungwa O
kwa O
biashara O
siku O
ya O
Jumatano O
. O

-- O
Amsterdam B-LOC
chumba O
cha O
habari O
+ O
31 O
20 O
504 O
5000 O

Wizara O
ya O
kilimo O
ya O
Ujerumani O
inawaambia O
watumiaji O
kuepuka O
nyama O
ya O
kondoo O
wa O
Uingereza O
. O

BONN B-LOC
1996-08-22 O

Wizara B-ORG
ya I-ORG
Kilimo I-ORG
ya O
Ujerumani B-LOC
ilipendekeza O
Jumatano O
kwamba O
watumiaji O
wajiepushe O
na O
kula O
nyama O
kutoka O
kwa O
kondoo O
wa O
Uingereza O
hadi O
wanasayansi O
watakapogundua O
kama O
ugonjwa O
wa O
ng O
'ombe O
wazimu O
unaweza O
kupitishwa O
kwa O
wanyama O
. O

" O
Mpaka O
suala O
hili O
litakapofafanuliwa O
na O
jopo O
la O
wanasayansi O
wa O
Umoja B-ORG
wa I-ORG
Ulaya I-ORG
-- O
na O
tumeomba O
hilo O
lifanyike O
haraka O
iwezekanavyo O
-- O
( O
watumiaji O
) O
wanapaswa O
ikiwezekana O
kutoa O
upendeleo O
kwa O
nyama O
ya O
kondoo O
kutoka O
nchi O
zingine O
, O
" O
afisa O
wa O
wizara O
Werner B-PER
Zwingmann I-PER
aliiambia O
televisheni O
ya O
ZDF B-ORG
. O

" O
Sitaki O
kusema O
kwamba O
kuna O
hatari O
halisi O
kwa O
watumiaji O
, O
" O
aliongeza O
. O

Kuna O
mashimo O
mengi O
sana O
katika O
yale O
tunayoyajua O
, O
na O
haya O
lazima O
yajazwe O
haraka O
sana O
. O
" O

Bonn B-LOC
imeongoza O
juhudi O
za O
kuhakikisha O
ulinzi O
wa O
watumiaji O
ni O
juu O
ya O
orodha O
ya O
vipaumbele O
katika O
kushughulika O
na O
mgogoro O
wa O
ng O
'ombe O
wazimu O
, O
ambao O
ulizuka O
Machi O
wakati O
Uingereza B-LOC
ilikiri O
wanadamu O
wanaweza O
kupata O
ugonjwa O
kama O
huo O
kwa O
kula O
nyama O
ya O
ng O
'ombe O
iliyochafuliwa O
. O

Tume B-ORG
ya I-ORG
Ulaya I-ORG
ilikubali O
mwezi O
huu O
kufikiria O
upya O
pendekezo O
la O
kupiga O
marufuku O
utumiaji O
wa O
tishu O
za O
kondoo O
baada O
ya O
baadhi O
ya O
wataalam O
wa O
mifugo O
wa O
EU B-ORG
kuhoji O
ikiwa O
ni O
haki O
. O

Kamishna O
wa O
Kilimo O
wa O
EU B-ORG
Franz B-PER
Fischler I-PER
alikuwa O
amependekeza O
kupiga O
marufuku O
ubongo O
wa O
kondoo O
, O
utumbo O
na O
uti O
wa O
mgongo O
kutoka O
kwa O
minyororo O
ya O
chakula O
cha O
binadamu O
na O
wanyama O
baada O
ya O
ripoti O
kutoka O
Uingereza B-LOC
na O
Ufaransa B-LOC
kwamba O
chini O
ya O
hali O
za O
maabara O
kondoo O
zinaweza O
kuambukizwa O
Bovine O
Spongiform O
Encephalopathy O
( O
BSE O
) O
- O
ugonjwa O
wa O
ng O
'ombe O
wazimu O
. O

Lakini O
baadhi O
ya O
wanachama O
wa O
kamati O
ya O
kudumu O
ya O
mifugo O
ya O
EU B-ORG
walihoji O
iwapo O
hatua O
hiyo O
ilikuwa O
muhimu O
kutokana O
na O
hatari O
ndogo O
kwa O
afya O
ya O
binadamu O
. O

Suala O
hili O
linachunguzwa O
tofauti O
na O
kamati O
mbili O
za O
kisayansi O
za O
Umoja B-ORG
wa I-ORG
Ulaya I-ORG
. O

Kondoo O
wamejulikana O
kwa O
muda O
mrefu O
kupata O
scrapie O
, O
ugonjwa O
wa O
kupoteza O
ubongo O
sawa O
na O
BSE O
ambayo O
inaaminika O
kuwa O
imehamishwa O
kwa O
ng O
'ombe O
kupitia O
chakula O
kilicho O
na O
taka O
za O
wanyama O
. O

Maafisa O
wa O
Uingereza O
wanasema O
nyama O
ya O
kondoo O
ni O
salama O
kabisa O
kula O
. O

ZDF B-ORG
ilisema O
Ujerumani B-LOC
iliingiza O
kondoo O
47,600 O
kutoka O
Uingereza B-LOC
mwaka O
jana O
, O
karibu O
nusu O
ya O
jumla O
ya O
uagizaji O
. O

Iliingiza O
tani O
4,275 O
za O
nyama O
ya O
kondoo O
wa O
Uingereza O
, O
takriban O
asilimia O
10 O
ya O
jumla O
ya O
uagizaji O
. O

Baada O
ya O
serikali O
ya O
Uingereza O
kukubali O
uwezekano O
wa O
uhusiano O
kati O
ya O
ugonjwa O
wa O
ng O
'ombe O
wazimu O
na O
sawa O
yake O
mbaya O
kwa O
wanadamu O
, O
EU B-ORG
iliweka O
marufuku O
ya O
kimataifa O
juu O
ya O
usafirishaji O
wa O
nyama O
ya O
ng O
'ombe O
wa O
Uingereza O
. O

Viongozi O
wa O
EU B-ORG
walikubaliana O
katika O
mkutano O
wa O
kilele O
mwezi O
Juni O
kuondoa O
hatua O
kwa O
hatua O
marufuku O
hiyo O
huku O
Uingereza B-LOC
ikichukua O
hatua O
sambamba O
za O
kukomesha O
ugonjwa O
huo O
. O

GOLF O
- O
MAELEZO O
YA O
WORLD O
SERIES O
OF O
GOLF O
. O

AKRON B-LOC
, O
Ohio B-LOC
1996-08-22 O
[ O
Picha O
katika O
ukurasa O
wa O
22 O
] O

Matokeo O
kutoka O
$ O
2.1 O

milioni O
NEC O
World O
Series O
of O
Golf O
baada O
ya O
duru O
ya O
kwanza O

Alhamisi O
katika O
yadi O
7,149 O
, O
par O
70 O
Firestone B-LOC
CC I-LOC
kozi O

( O
Wachezaji O
wa O
Marekani O
isipokuwa B-LOC
ilivyoelezwa I-LOC
) O

70 O
Tim B-PER
Herron I-PER
, O
Duffy B-PER
Waldorf I-PER
, O
Davis B-PER
Upendo I-PER
, O
Anders B-PER
Forsbrand I-PER

( O
Sweden B-LOC
) O
, O
Nick B-PER
Faldo I-PER
( O
Uingereza B-LOC
) O
, O
John B-PER
Cook I-PER
, O
Steve B-PER
Jones I-PER
, O
Phil B-PER

Mickelson B-PER
, O
Greg B-PER
Norman I-PER
( O
Australia B-LOC
) O

( O
Ujerumani B-LOC
) O
, O
Alexander B-PER
Cejka I-PER
( O
Ujerumani B-LOC
) O
, O
Hal B-PER
Sutton I-PER
, O
Tom B-PER
Lehman I-PER

75 O
Jim B-PER
Furyk I-PER
, O
Satoshi B-PER
Higashi I-PER
( O
Japani B-LOC
) O
, O
Willie B-PER
Wood I-PER
, O
Shigeki B-PER

Maruyama B-PER
( O
Japani B-LOC
) O

76 O
Scott B-PER
McCarron I-PER

77 O
Wayne B-PER
Westner I-PER
( O
Afrika B-LOC
Kusini I-LOC
) O
, O
Steve B-PER
Schneiter I-PER

79 O
Tom B-PER
Watson I-PER

81 O
Seiki B-PER
Okuda I-PER
( O
Japani B-LOC
) O

BISTRITA B-LOC
1996-08-22 O

Gloria B-ORG
Bistrita I-ORG
( O
Romania B-LOC
) O
alishinda O
2-1 O
( O
muda O
wa O
nusu O
1-1 O
) O
F.C. B-ORG
Valletta I-ORG
( O
Malta B-LOC
) O
katika O
mechi O
yao O
ya O
Kombe O
la O
washindi O
wa O
Kombe O
, O
mchezo O
wa O
pili O
wa O
duru O
ya O
awali O
, O
Alhamisi O
. O

Wafungaji O
: O

Gloria B-ORG
Bistrita I-ORG
- O
Ilie B-PER
Lazar I-PER
( O
wa O
32 O
) O
, O
Eugen B-PER
Voica I-PER
( O
wa O
84 O
) O

F.C. B-ORG
La I-ORG
Valletta I-ORG
- O
Gilbert B-PER
Agius I-PER
( O
24th O
) O

Hudhurio O
: O
8,000 O

Gloria B-ORG
Bistrita I-ORG
alishinda O
4-2 O
kwa O
jumla O
na O
kuhitimu O
duru O
ya O
kwanza O
ya O
Kombe O
la O
washindi O
wa O
Kombe O
. O

REUTERS B-PER

Miaka B-PER
25 O
ya O
Kumngojea O
Mzoezaji O
Prescott B-PER
. O

YORK B-LOC
, O
Uingereza B-LOC
1996-08-22 O

Sir O
Mark B-PER
Prescott I-PER
alipata O
ushindi O
wake O
wa O
kwanza O
wa O
kundi O
moja O
katika O
miaka O
25 O
kama O
mkufunzi O
wakati O
mwanariadha O
wake O
bora O
Pivotal B-PER
, O
nafasi O
ya O
100-30 O
, O
alishinda O
Nunthorpe O
Stakes O
Alhamisi O
. O

Mchezaji O
huyo O
mwenye O
umri O
wa O
miaka O
mitatu O
, O
akishirikiana O
na O
mkongwe O
George B-PER
Duffield I-PER
, O
alichukua O
uamuzi O
mfupi O
wa O
kichwa O
katika O
hatua O
ya O
mwisho O
kukataa O
Eveningperformance B-PER
( O
16-1 O
) O
, O
iliyofundishwa O
na O
Henry B-PER
Candy I-PER
na O
kuendeshwa O
na O
Chris B-PER
Rutter I-PER
. O

Hever B-PER
Golf I-PER
Rose I-PER
( O
11-4 O
) O
, O
mshindi O
wa O
mwaka O
jana O
Prix O
de O
l O
' O
Abbaye O
huko O
Longchamp B-LOC
, O
alimaliza O
wa O
tatu O
, O
urefu O
mwingine O
mmoja O
na O
robo O
mbali O
na O
7-4 O
favorite O
Mind B-PER
Michezo I-PER
katika O
nne O
. O

Pivotal B-PER
, O
mshindi O
wa O
Royal B-PER
Ascot I-PER
mwezi O
Juni O
, O
sasa O
inaweza O
kuwa O
lengo O
la O
msimu O
huu O
Abbaye O
, O
Ulaya B-LOC
ya O
juu O
mbio O
mbio O
. O

Prescott B-PER
, O
ambaye O
hakutaka O
kuingia O
kwenye O
chumba O
cha O
mshindi O
hadi O
matokeo O
ya O
picha O
ya O
mwisho O
yatangazwe O
, O
alisema O
: O
" O
Miaka O
ishirini O
na O
mitano O
na O
sijawahi O
kuwa O
hapo O
kwa O
hivyo O
nilidhani O
ingekuwa O
bora O
kungojea O
kidogo O
zaidi O
. O
" O

Aliongeza O
hivi O
: O
" O
Ni O
jambo O
la O
kusikitisha O
sana O
kumpiga O
Henry B-PER
Candy I-PER
kwa O
sababu O
mimi O
ni O
baba O
mlezi O
wa O
binti O
yake O
. O
" O

Kama O
Prescott B-PER
, O
Jack B-PER
Berry I-PER
, O
mkufunzi O
wa O
Michezo B-PER
ya I-PER
Akili I-PER
, O
alikuwa O
ameingia O
kwenye O
mbio O
za O
Alhamisi O
akitafuta O
mafanikio O
ya O
kundi O
la O
kwanza O
baada O
ya O
miaka O
mingi O
karibu O
na O
kilele O
cha O
taaluma O
yake O
. O

Berry B-PER
alisema O
: O
" O
Nimekata O
tamaa O
lakini O
sihisi O
kujiua O
. O

Yeye O
( O
Michezo B-PER
ya I-PER
Akili I-PER
) O
alikuwa O
akienda O
vizuri O
kama O
yeyote O
kati O
yao O
furlong O
moja O
na O
nusu O
( O
mita O
300 O
) O
nje O
lakini O
hakuongeza O
kasi O
. O
" O

Matokeo O
ya O
Mashindano O
ya O
Farasi O
- O
NUNTHORPE O
STAKES O
. O

YORK B-LOC
, O
Uingereza B-LOC
1996-08-22 O

Matokeo O
ya O
Nunthorpe O
Stakes O
, O
mbio O
za O
kundi O
la O
kwanza O
kwa O
watoto O
wenye O
umri O
wa O
miaka O
miwili O
na O
zaidi O
, O
kukimbia O
zaidi O
ya O
furlongs O
tano O
( O
kilomita O
moja O
) O
siku O
ya O
Alhamisi O
: O

1 O
. O
Pivotal B-PER
100-30 O
( O
farasi O
na O
George B-PER
Duffield I-PER
) O

2 O
. O
Maonyesho B-PER
ya I-PER
jioni I-PER
16-1 O
( O
Chris B-PER
Rutter I-PER
) O

3 O
. O
Hever B-PER
Golf I-PER
Rose I-PER
11-4 O
( O
Jason B-PER
Weaver I-PER
) O

Nane O
walikimbia O
. O

Mpendwa B-PER
: I-PER
Michezo I-PER
ya I-PER
Akili I-PER
( O
7-4 O
) O
alimaliza O
nafasi O
ya O
4 O

Umbali O
: O
kichwa O
kifupi O
, O
urefu O
1-1 O
/ O
4 O
. O

Mshindi O
inayomilikiwa O
na O
Cheveley B-ORG
Park I-ORG
Stud I-ORG
na O
mafunzo O
na O
Sir O

Mark B-PER
Prescott I-PER
katika O
Newmarket B-LOC
. O

Thamani O
kwa O
mshindi O
: O
Pauni O
72,464 O
za O
Uingereza O
( O
dola O
112,200 O
) O

TENISI O
- O
Matokeo O
Katika O
TOSHIBA O
CLASSIC O
. O

CARLSBAD B-LOC
, O
California B-LOC
1996-08-21 O
[ O
Picha O
katika O
ukurasa O
wa O
21 O
] O

Matokeo O
kutoka O
kwa O

$ O
450,000 O
Toshiba O
Classic O
mashindano O
ya O
tenisi O
Jumatano O

( O
nambari O
ya O
kiambishi O
inaashiria O
kupanda O
) O

Mzunguko O
wa O

1 O
- O
Arantxa B-PER
Sanchez I-PER
Vicario I-PER
( O
Uhispania B-LOC
) O
alishinda O
Naoko B-PER
Kijimuta I-PER
( O
Japani B-LOC
) O

1-6 O
6-4 O
6-3 O

4 O
- O
Kimiko B-PER
Tarehe I-PER
( O
Japani B-LOC
) O
kuwapiga O
Yone B-PER
Kamio I-PER
( O
Japani B-LOC
) O
6-2 O
7-5 O

Sandrine B-PER
Testud I-PER
( O
Ufaransa B-LOC
) O
alishinda O
7 O
- O
Ai B-PER
Sugiyama I-PER
( O
Japani B-LOC
) O
6-3 O
4-6 O

6-4 O

8 O
- O
Nathalie B-PER
Tauziat I-PER
( O
Ufaransa B-LOC
) O
alishinda O
Shi-Ting B-PER
Wang I-PER
( O
Taiwan B-LOC
) O
6-4 O

6-2 O

TENISI O
- O
Matokeo O
katika O
HAMLET O
CUP O
. O

COMMACK B-LOC
, O
New B-LOC
York I-LOC
1996-08-21 O
( O
Kiingereza O
) O

Matokeo O
kutoka O
kwa O

Waldbaum O
Hamlet O
Cup O
mashindano O
ya O
tenisi O
Jumatano O
( O
kiambishi O

nambari O
inaashiria O
mbegu O
: O
) O
: O

Mzunguko O
wa O

1 O
- O
Michael B-PER
Chang I-PER
( O
Marekani B-LOC
) O
alishinda O
Sergi B-PER
Bruguera I-PER
( O
Uhispania B-LOC
) O
6-3 O
6-2 O

Michael B-PER
Joyce I-PER
( O
Marekani B-LOC
) O
alishinda O
3 O
- O
Richey B-PER
Reneberg I-PER
( O
Marekani B-LOC
) O
3-6 O
6-4 O

6-3 O

Martin B-PER
Damm I-PER
( O
Jamhuri B-LOC
ya I-LOC
Czech I-LOC
) O
alishinda O
6 O
- O
Younes B-PER
El I-PER
Aynaoui I-PER

( O
Maroko B-LOC
) O
5-7 O
6-3 O
3-0 O
kustaafu O

Karol B-PER
Kucera I-PER
( O
Slovakia B-LOC
) O
alishinda O
Hicham B-PER
Arazi I-PER
( O
Maroko B-LOC
) O
7-6 O
( O
7-4 O
) O

7 O

SOCCER O
- O
DALGLISH B-PER
huzuni O
juu O
ya O
BLACKBURN B-ORG
PARTING O
. O

LONDON B-LOC
1996-22 O

Kenny B-PER
Dalglish I-PER
alizungumza O
siku O
ya O
Alhamisi O
kuhusu O
huzuni O
yake O
ya O
kuondoka O
Blackburn B-ORG
, O
klabu O
aliyoiongoza O
kupata O
taji O
la O
ligi O
kuu O
ya O
England O
mwaka O
1994-95 O
. O

Blackburn B-ORG
alitangaza O
Jumatano O
kwamba O
yeye O
na O
Dalglish B-PER
walikuwa O
wametengana O
kwa O
makubaliano O
. O

Lakini O
meneja O
huyo O
wa O
zamani O
alikiri O
siku O
ya O
Alhamisi O
kuwa O
ana O
" O
huzuni O
" O
kwa O
kuondoka O
baada O
ya O
kuipeleka O
Blackburn B-ORG
kutoka O
ligi O
ya O
pili O
hadi O
ligi O
kuu O
ndani O
ya O
miaka O
mitatu O
na O
nusu O
. O

Katika O
simu O
aliyoipigia O
gazeti O
moja O
la O
mahali O
hapo O
akiwa O
katika O
nyumba O
yake O
ya O
likizo O
huko O
Hispania B-LOC
, O
Dalglish B-PER
alisema O
hivi O
: O
" O
Tulifikia O
mkataa O
uleule O
, O
ingawa O
klabu O
hiyo O
ilifikia O
mkataa O
huo O
mapema O
kidogo O
kuliko O
mimi O
. O
" O

Aliongezea O
hivi O
: O
" O
Ikiwa O
hakuna O
mtu O
aliyeniuliza O
, O
sikufungua O
kinywa O
changu O
. O

Nimebaki O
nje O
ya O
njia O
na O
kuwaacha O
kuendelea O
na O
kazi O
. O

Klabu O
hiyo O
ilifikiri O
kwamba O
kazi O
imekwisha O
, O
nami O
pia O
nikafikia O
mkataa O
huohuo O
. O
" O

Dalglish B-PER
alikuwa O
na O
Blackburn B-ORG
kwa O
karibu O
miaka O
mitano O
, O
kwanza O
kama O
meneja O
na O
kisha O
, O
kwa O
muda O
wa O
miezi O
15 O
iliyopita O
, O
kama O
mkurugenzi O
wa O
mpira O
wa O
miguu O
. O

MAZUNGUMZO O
YA O
CHAMPIONSHIP O
ya O
Kaunti O
ya O
Kiingereza O
. O

LONDON B-LOC
1996-22 O

Mwisho O
wa O
mchezo O
alama O
katika O
siku O
nne O

Michuano O
ya O
michuano O
ya O
ubingwa O
wa O
County O
Cricket O
England O
siku O
ya O
Alhamisi O
: O

Siku O
ya O

Katika O
Weston-super-Mare B-LOC
: O
Durham B-ORG
326 O
( O
D. B-PER
Cox I-PER
95 O
si O
nje O
, O

Somerset B-ORG
236-4 O
( O
M. B-PER
Lathwell I-PER
85 O
) O
. O

Firsy O
siku O

Katika O
Colchester B-LOC
: O
Gloucestershire B-ORG
280 O
( O
J. B-PER
Russell I-PER
63 O
, O
A. B-PER
Symonds I-PER

52 O
; O
A. B-PER
Cowan I-PER
5-68 O
] O
. O

Essex B-ORG
72-0 O
. O

Katika O
Cardiff B-LOC
: O
Kent B-ORG
128-1 O
( O
M. B-PER
Walker I-PER
59 O
, O
D. B-PER
Fulton I-PER
53 O
si O
nje O
) O
v O

Glamorgan B-ORG
. O

Katika O
Leicester B-LOC
: O
Leicestershire B-ORG
343-8 O
( O
P. B-PER
Simmons I-PER
108 O
, O
P. B-PER
Nixon I-PER

67 O
si O
nje O
) O
dhidi O
ya O
Hampshire B-ORG
. O

Katika O
Northampton B-LOC
: O
Sussex B-ORG
368-7 O
( O
N. B-PER
Lenham I-PER
145 O
, O
V. B-PER
Drakes I-PER
59 O
si O

nje O
, O
A. B-PER
Wells I-PER
51 O
) O
dhidi O
ya O
Northamptonshire B-ORG
. O

Katika O
Trent B-LOC
Bridge I-LOC
: O
Nottinghamshire B-ORG
392-6 O
( O
G. B-PER
Archer I-PER
143 O
si O

nje O
, O
M. B-PER
Dowman I-PER
107 O
) O
dhidi O
ya O
Surrey B-ORG
. O

Katika O
Worcester B-LOC
: O
Warwickshire B-ORG
255-9 O
( O
A. B-PER
Giles I-PER
57 O
si O
nje O
, O
W. B-PER
Khan I-PER

52 O
) O
dhidi O
Worcestershire B-ORG
. O

Katika B-LOC
Headingley I-LOC
: O
Yorkshire B-ORG
305-5 O
( O
C. B-PER
White I-PER
66 O
si O
nje O
, O
M. B-PER
Moxon I-PER

CRICKET O
- O
ENGLAND B-LOC
v O
PAKISTAN B-LOC
FINAL O
TEST O
SCOREBOARD O
( O
Jopo O
la O
alama O
za O
mchezo O
wa O
mwisho O
) O

LONDON B-LOC
1996-22 O

Scoreboard O
siku O
ya O
kwanza O
ya O

mtihani O
wa O
tatu O
na O
wa O
mwisho O
kati O
ya O
England B-LOC
na O
Pakistan B-LOC
katika O
Oval B-LOC
juu O
ya O

Alhamisi O
: O

England B-LOC
innings O
ya O
kwanza O

J. B-PER
Crawley I-PER
si O
nje O
94 O

C. B-PER
Lewis I-PER
b O
Wasim B-PER
Akram I-PER
5 O

I. B-PER
Salisbury I-PER
si O
nje O
1 O

Nyongeza O
( O
lb-11 O
w-1 O
nb-8 O
) O
20 O

Jumla O
( O
kwa O
wickets O
sita O
) O
278 O

Kuanguka O
kwa O
wickets O
: O
1-64 O
2-85 O
3-116 O
4-205 O
5-248 O
6-273 O

Kucheza O
: O
R. B-PER
Croft I-PER
, O
D. B-PER
Cork I-PER
, O
A. B-PER
Mullally I-PER

Bowling O
( O
hadi O
leo O
) O
: O
Wasim B-PER
Akram I-PER
25-8-61-1 O
, O
Waqar B-PER
Younis I-PER

FA O
- O
FERGUSON B-PER
ARUDIKA O
KATIKA O
Timu O
ya O
Scotland O
Baada O
ya O
Miezi O
20 O
. O

GLASGOW B-LOC
22 O

Duncan B-PER
Ferguson I-PER
wa O
Everton B-ORG
, O
ambaye O
alifunga O
mabao O
mawili O
dhidi O
ya O
Manchester B-ORG
United I-ORG
Jumatano O
, O
alichaguliwa O
Alhamisi O
kwa O
kikosi O
cha O
Scotland O
baada O
ya O
uhamisho O
wa O
miezi O
20 O
. O

Mshambuliaji O
wa O
Glasgow B-ORG
Rangers I-ORG
Ally B-PER
McCoist I-PER
, O
mtu O
mwingine O
katika O
fomu O
baada O
ya O
hat-tricks O
mbili O
katika O
siku O
nne O
, O
pia O
alitajwa O
kwa O
ajili O
ya O
Agosti O
31 O
Kombe O
la O
Dunia O
kufuzu O
dhidi O
ya O
Austria B-LOC
huko O
Vienna B-LOC
. O

Ferguson B-PER
, O
aliyetumikia O
kifungo O
cha O
wiki O
sita O
gerezani O
mwishoni O
mwa O
mwaka O
1995 O
kwa O
kumpiga O
kichwa O
mpinzani O
, O
alishinda O
mechi O
yake O
ya O
mwisho O
kati O
ya O
tano O
za O
Scotland B-LOC
mnamo O
Desemba O
1994 O
. O

Meneja O
wa O
Scotland B-LOC
Craig B-PER
Brown I-PER
alisema O
siku O
ya O
Alhamisi O
: O
" O
Nimemtazama O
Duncan B-PER
Ferguson I-PER
katika O
hatua O
mara O
mbili O
hivi O
karibuni O
na O
yeye O
ni O
bang O
katika O
fomu O
. O

Ally B-PER
McCoist I-PER
pia O
yuko O
katika O
hali O
nzuri O
ya O
kufunga O
bao O
kwa O
sasa O
. O
" O

Jackie B-PER
McNamara I-PER
wa O
Celtic B-ORG
, O
ambaye O
alifanya O
vizuri O
msimu O
uliopita O
na O
timu O
yenye O
mafanikio O
ya O
chini O
ya O
miaka O
21 O
, O
anapata O
simu O
kwa O
kikosi O
cha O
wakubwa O
. O

CRICKET O
- O
ENGLAND B-LOC
100-2 O
wakati O
wa O
chakula O
cha O
mchana O
katika O
siku O
ya O
kwanza O
ya O
mtihani O
wa O
tatu O
. O

LONDON B-LOC
1996-22 O

England B-LOC
walikuwa O
100 O
kwa O
mbili O
wakati O
wa O
chakula O
cha O
mchana O
siku O
ya O
kwanza O
ya O
mtihani O
wa O
tatu O
na O
wa O
mwisho O
dhidi O
ya O
Pakistan B-LOC
katika O
Oval B-LOC
Alhamisi O
. O

Soka O
- O
Keane B-PER
asaini O
mkataba O
wa O
miaka O
minne O
na O
Manchester B-LOC
United I-LOC
. O

LONDON B-LOC
1996-22 O

Kiungo O
wa O
kati O
wa O
Ireland B-LOC
Roy B-PER
Keane I-PER
amesaini O
mkataba O
mpya O
wa O
miaka O
minne O
na O
ligi O
ya O
Uingereza O
na O
washindi O
wa O
Kombe O
la O
FA O
Manchester B-ORG
United I-ORG
. O

" O
Roy B-PER
alikubali O
mkataba O
mpya O
kabla O
ya O
mchezo O
wa O
jana O
usiku O
dhidi O
ya O
Everton B-ORG
na O
tunafurahi O
, O
" O
alisema O
meneja O
wa O
United B-ORG
Alex B-PER
Ferguson I-PER
siku O
ya O
Alhamisi O
. O

TENISI O
- O
Matokeo O
ya O
CANADIAN O
OPEN O
. O

TORONTO B-LOC
1996-08-21 O

Matokeo O
kutoka O
Canadian O
Open O

mashindano O
ya O
tenisi O
siku O
ya O
Jumatano O
( O
prefix O
namba O
inaashiria O

upandaji O
wa O
mbegu O
: O

Mzunguko O
wa O

Daniel B-PER
Nestor I-PER
( O
Kanada B-LOC
) O
alishinda O
1 O
- O
Thomas B-PER
Muster I-PER
( O
Austria B-LOC
) O
6-3 O
7-5 O

Mikael B-PER
Tillstrom I-PER
( O
Sweden B-LOC
) O
alishinda O
2 O
- O
Goran B-PER
Ivanisevic I-PER
( O
Kroatia B-LOC
) O

6 O
- O
7 O
( O
3-7 O
) O
6 O
- O
4 O
6 O
- O
4 O

3 O
- O
Wayne B-PER
Ferreira I-PER
( O
Afrika B-LOC
Kusini I-LOC
) O
alishinda O
Jiri B-PER
Novak I-PER
( O
Czech B-LOC

Jamhuri B-LOC
) O
7-5 O
6-3 O

4 O
- O
Marcelo B-PER
Rios I-PER
( O
Chile B-LOC
) O
alishinda O
Kenneth B-PER
Carlsen I-PER
( O
Denmark B-LOC
) O
6-3 O
6-2 O

6 O
- O
MaliVai B-PER
Washington I-PER
( O
Marekani B-LOC
) O
alishinda O
Alex B-PER
Corretja I-PER
( O
Uhispania B-LOC
) O
6-4 O

6-2 O

7 O
- O
Todd B-PER
Martin I-PER
( O
Marekani B-LOC
) O
alishinda O
Renzo B-PER
Furlan I-PER
( O
Italia B-LOC
) O
7-6 O
( O
7-3 O
) O
6-3 O

Mark B-PER
Philippoussis I-PER
( O
Australia B-LOC
) O
alishinda O
8 O
- O
Marc B-PER
Rosset I-PER

( O
Uswisi B-LOC
) O
6-3 O
3-6 O
7-6 O
( O
8-6 O
) O

9 O
- O
Cedric B-PER
Pioline I-PER
( O
Ufaransa B-LOC
) O
alishinda O
Gregory B-PER
Carraz I-PER
( O
Ufaransa B-LOC
) O
7-6 O

( O
7-1 O
) O
6-4 O

Patrick B-PER
Rafter I-PER
( O
Australia B-LOC
) O
alishinda O
11 O
- O
Alberto B-PER
Berasategui I-PER

( O
Uhispania B-LOC
) O
6-1 O
6-2 O

Petr B-PER
Korda I-PER
( O
Jamhuri B-LOC
ya I-LOC
Czech I-LOC
) O
alishinda O
12 O
- O
Francisco B-PER
Clavet I-PER
( O
Uhispania B-LOC
) O

6-3 O
6-4 O

Daniel B-PER
Vacek I-PER
( O
Jamhuri B-LOC
ya I-LOC
Czech I-LOC
) O
alishinda O
13 O
- O
Jason B-PER
Stoltenberg I-PER

Todd B-PER
Woodbridge I-PER
( O
Australia B-LOC
kumshinda O
Sebastien B-PER
Lareau I-PER
( O
Kanada B-LOC
) O
6-3 O

1-6 O
6-3 O

Alex B-PER
O I-PER
'Brien I-PER
( O
Marekani B-LOC
) O
alishinda O
Byron B-PER
Black I-PER
( O
Zimbabwe B-LOC
) O
7-6 O
( O
7-2 O
) O
6-2 O

Bohdan B-PER
Ulihrach I-PER
( O
Jamhuri B-LOC
ya I-LOC
Czech I-LOC
) O
alishinda O
Andrea B-PER
Gaudenzi I-PER
( O
Italia B-LOC
) O

6-3 O
4-6 O
6-1 O

Tim B-PER
Henman I-PER
( O
Uingereza B-LOC
) O
kumshinda O
Chris B-PER
Woodruff I-PER
( O
Marekani B-LOC
) O
, O
walkover O

CRICKET O
- O
MILLNS B-PER
ANAJIFUNGUA O
KWA O
BOLAND B-ORG
. O

MJI B-LOC
WA I-LOC
KAPE I-LOC
1996-08-22 O

Klabu O
ya O
mkoa O
wa O
Afrika O
Kusini O
, O
Boland B-ORG
ilisema O
siku O
ya O
Alhamisi O
kuwa O
wamemtia O
saini O
mchezaji O
mwepesi O
wa O
Leicestershire B-ORG
David B-PER
Millns I-PER
kwa O
mkataba O
wa O
mwaka O
mmoja O
. O

Millns O
, O
ambaye O
alitembelea O
Australia B-LOC
na O
England B-LOC
A O
mwaka O
1992 O
/ O
93 O
, O
anachukua O
nafasi O
ya O
mchezaji O
wa O
zamani O
wa O
England B-LOC
Phillip B-PER
DeFreitas I-PER
kama O
mtaalamu O
wa O
kigeni O
wa O
Boland B-ORG
. O

TIRANA B-LOC
1996-08-22 O

Matokeo O
ya O
Washindi O
wa O
Kombe O
la O
Ulaya O
' O

fainali O
za O
Kombe O
, O
mechi O
ya O
pili O
ya O
mpira O
wa O
miguu O
siku O
ya O
Alhamisi O
: O

( O
Slovakia B-LOC
) O
2 O
( O
kipindi O
cha O
nusu O
0-0 O
) O

Walifunga O
mabao O
: O
Lubarskij B-PER
( O
dakika O
ya O
50 O
) O
na O
Valkucak B-PER
( O
dakika O
ya O
54 O
) O

Hudhurio O
: O
5,000 O

Chemlon B-ORG
Humenne I-ORG
kushinda O
3-0 O
juu O
ya O
jumla O

( O
Sehemu O
ya O
1-1 O
) O

Wafungaji O
: O

Gloria B-ORG
Bistrita I-ORG
- O
Ilie B-PER
Lazar I-PER
( O
wa O
32 O
) O
, O
Eugen B-PER
Voica I-PER
( O
wa O
84 O
) O

Valletta B-LOC
- O
Gilbert B-PER
Agius I-PER
( O
ya O
24 O
ya O
) O

Hudhurio O
: O
8,000 O

Gloria B-ORG
Bistrita I-ORG
alishinda O
4-2 O
kwa O
jumla O
. O

( O
1 O
- O
0 O
) O

Wachezaji O
: O
Arkadiusz B-PER
Bak I-PER
( O
wa O
kwanza O
na O
wa O
55 O
) O
, O
Arwel B-PER
Jones I-PER
( O
wa O
47 O
, O

Lengo O
mwenyewe O
) O
, O
Miroslav B-PER
Bak I-PER
( O
62 O
na O
63 O
) O

Hudhurio O
: O
6,500 O

Ruch B-ORG
Chorzow I-ORG
kushinda O
6-1 O
juu O
ya O
jumla O

Katika O
Larnaca B-LOC
: O
AEK B-ORG
Larnaca I-ORG
( O
Kipro B-LOC
) O
5 O
Kotaik B-ORG
Abovyan I-ORG
( O
Armenia B-LOC
) O

0 O
( O
2-0 O
) O

Wachezaji O
waliofunga O
mabao O
: O
Zoran B-PER
Kundic I-PER
( O
wa O
28 O
) O
, O
Klimis B-PER
Alexandrou I-PER
( O
wa O
41 O
) O
, O

Milenko B-PER
Kovasevic I-PER
( O
wa O
60 O
, O
penalti O
) O
Goran B-PER
Koprinovic I-PER
( O
wa O
82 O
) O

Pavlos B-PER
Markou I-PER
( O
wa O
84 O
) O

Hudhurio O
: O
5,000 O

AEK B-ORG
Larnaca I-ORG
kushinda O
5-1 O
juu O
ya O
jumla O

Katika O
Siauliai B-LOC
: O
Kareda B-ORG
Siauliai I-ORG
( O
Lithuania B-LOC
) O
0 O
Sion B-ORG

( O
Uswisi B-LOC
) O
0 O

Hudhurio O
: O
5,000 O

Sion B-ORG
kushinda O
4-2 O
juu O
ya O
agrregate O
. O

Katika B-LOC
Vinnytsya I-LOC
: O

Nyva B-ORG
Vinnytsya I-ORG
( O
Ukraine B-LOC
) O
1 O
Tallinna B-ORG
Sadam I-ORG
( O
Estonia B-LOC
) O
0 O
( O
0-0 O
) O

Hudhurio O
: O
3,000 O

Jumla O
ya O
alama O
2-2 O
. O

Nyva B-ORG
alihitimu O
kwa O
sheria O
ya O
mabao O
ya O
mbali O
. O

Katika B-LOC
Bergen I-LOC
: O
Brann B-ORG
( O
Norway B-LOC
) O
2 O
Shelbourne B-ORG
( O
Ireland B-LOC
) O
1 O
( O
1-1 O
) O

Wafungaji O
: O

Brann B-ORG
- O
Mons B-PER
Ivar I-PER
Mjelde I-PER
( O
wa O
10 O
) O
, O
Jan B-PER
Ove I-PER
Pedersen I-PER
( O
wa O
72 O
) O

Shelbourne B-ORG
- O
Mark B-PER
Rutherford I-PER
( O
wa O
tano O
) O

Hudhurio O
: O
2,189 O

Brann B-ORG
kushinda O
5-2 O
juu O
ya O
jumla O

( O
0-0 O
) O

Mshambuliaji O
: O
Ilian B-PER
Simeonov I-PER
( O
58th O
) O

Hudhurio O
: O
25,000 O

Jumla O
1-1 O
. O

Olimpija B-ORG
alishinda O
4-3 O
kwenye O
penalti O
. O

Wafungaji O
: O

Vaduz B-LOC
- O
Daniele B-PER
Polverino I-PER
( O
wa O
90 O
) O

RAF B-ORG
Riga I-ORG
- O
Agrins B-PER
Zarins I-PER
( O
ya O
47 O
) O

Jumla O
ya O
2-2 O
. O

Vaduz B-LOC
alishinda O
4-2 O
kwenye O
penalti O
. O

Katika O
Luxemburg O
: O
Marekani O
Luxembourg B-LOC
( O
Luxembourg B-LOC
) O
0 O
Varteks B-ORG
Varazdin I-ORG

( O
Kroatia B-LOC
) O
3 O
( O
0-0 O
) O

Waliofunga O
: O
Drazen B-PER
Beser I-PER
( O
wa O
63 O
) O
, O
Miljenko B-PER
Mumler I-PER
( O
picha O
ya O
adhabu O
, O

78 O
) O
, O
Jamir B-PER
Cvetko I-PER
( O
87 O
) O

Hudhurio O
: O
800 O

Varteks B-ORG
Varazdin I-ORG
kushinda O
5-1 O
kwa O
jumla O
. O

Katika O
Torshavn B-LOC
: O
Havnar B-ORG
Boltfelag I-ORG
( O
Visiwa B-LOC
vya I-LOC
Faroe I-LOC
) O
0 O
Dynamo B-ORG

Batumi B-ORG
( O
Georgia B-LOC
) I-LOC
3 O
( O
0-2 O
) O

Dynamo B-ORG
Batumi I-ORG
kushinda O
9-0 O
juu O
ya O
jumla O
. O

Katika O
Prague B-LOC
: O
Sparta B-ORG
Prague I-ORG
( O
Jamhuri B-LOC
ya I-LOC
Cheki I-LOC
) O
8 O
Glentoran B-ORG

( O
Ireland B-LOC
ya I-LOC
Kaskazini I-LOC
) O

Waliofunga O
: O
Petr B-PER
Gunda I-PER
( O
wa O
kwanza O
na O
wa O
26 O
) O
, O
Lumir B-PER
Mistr I-PER
( O
wa O
19 O
) O
, O

Horst B-PER
Siegl I-PER
( O
wa O
24 O
, O
48 O
, O
wa O
80 O
) O
Zdenek B-PER
Svoboda I-PER
( O
wa O
76 O
) O
Petr B-PER

Gabriel B-PER
( O
wa O
86 O
) O

Sparta B-ORG
kushinda O
10-1 O
kwa O
jumla O
. O

( O
Yugoslavia B-LOC
) O
1 O
( O
1 O
- O
0 O
) O

Wafungaji O
: O

Mioyo B-ORG
- O
Dave B-PER
McPherson I-PER
( O
44 O
) O

Red B-ORG
Star I-ORG
- O
Vinko O
Marinovic O
( O
ya O
59 O
) O

Hudhurio O
: O
15,062 O

Jumla O
1-1 O
. O

Red B-ORG
Star I-ORG
ushindi O
juu O
ya O
mbali O
malengo O
utawala O
. O

Katika B-LOC
Rishon-Lezion I-LOC
: O
Hapoel B-ORG
Ironi I-ORG
( O
Israeli B-LOC
) O
3 O
Constructorul B-ORG

Chisinau B-ORG
( O
Moldova B-LOC
) O
2 O
( O
2-1 O
) O

Jumla O
ya O
3-3 O
. O

Constructorul B-ORG
kushinda O
juu O
ya O
mbali O
malengo O
utawala O
. O

Katika O
Anjalonkoski O
: O
MyPa-47 B-ORG
( O
Finland B-LOC
) O
1 O
Karabach B-ORG
Agdam I-ORG

( O
Azerbaijan B-LOC
) O
1 O
( O
0-0 O
) O

Mypa-47 B-ORG
kushinda O
2-1 O
kwa O
jumla O
. O

Katika O
Skopje B-LOC
: O
Sloga B-ORG
Jugomagnat I-ORG
( O
Makedonia B-LOC
) O
0 O
Kispest B-ORG
Honved I-ORG

( O
Hungaria B-LOC
1 O
( O
0-0 O
) O

Kispest B-ORG
Honved I-ORG
kushinda O
2-0 O
kwa O
jumla O
. O

Ongeza B-ORG
Hapoel I-ORG
Ironi I-ORG
dhidi O
Constructorul B-ORG
Chisinau I-ORG

Wafungaji O
: O

Rishon B-ORG
- O
Moshe B-PER
Sabag I-PER
( O
dakika O
ya O
10 O
) O
, O
Nissan B-PER
Kapeta I-PER
( O
ya O
26 O
) O

Tomas B-PER
Cibola I-PER
( O
wa O
58 O
) O
. O

Constructorol B-ORG
- O
Sergei B-PER
Rogachev I-PER
( O
42 O
) O
, O
Gennadi B-PER
Skidan I-PER

( O
Mstari O
wa O
87 O
) O

Hudhurio O
: O
1,500 O
. O

SOCCER O
- O
GOTHENBURG B-LOC
PUT O
FERENCVAROS B-ORG
nje O
ya O
EURO O
CUP O
. O

BUDAPEST B-LOC
1996-08-21 O

IFK B-ORG
Gothenburg I-ORG
ya O
Sweden B-LOC
ilicheza O
sare O
ya O
1-1 O
( O
1-0 O
) O
na O
Ferencvaros B-ORG
ya O
Hungary B-LOC
katika O
mechi O
ya O
pili O
ya O
fainali O
za O
michuano O
ya O
Kombe O
la O
Mabingwa O
wa O
Ulaya O
iliyochezwa O
Jumatano O
. O

Gothenburg B-LOC
kwenda O
kwa O
4-1 O
juu O
ya O
jumla O
. O

Wafungaji O
: O

Ferencvaros B-ORG
: O

Ferenc B-PER
Horvath I-PER
( O
wa O
kumi O
na O
tano O
) O

IFK B-ORG
Gothenburg I-ORG
: O

Andreas B-PER
Andersson I-PER
( O
wa O
87 O
) O

Hudhurio O
: O
9,000 O

Mchezo O
wa O
Soka O
- O
MATUKIO O
YA O
CHAMPIONSHIP O
YA O
BRAZILI O
. O

RIO B-LOC
DE I-LOC
JANEIRO I-LOC
1996-08-22 O
Maelezo O
ya O
ziada O

Matokeo O
ya O
katikati O
ya O
wiki O

mechi O
katika O
michuano O
ya O
soka O
ya O
Brazil O
. O

Bahia B-ORG
2 O
Atletico B-ORG
Paranaense I-ORG
0 O

Portuguesa B-ORG
2 O
Parana B-ORG
0 O

TENIS O
- O
NEWCOMBE B-PER
PONDERS O
DAVIS O
CUP O
yake O
ya O
baadaye O
. O

SYDNEY B-LOC
1996-08-22 O

Kapteni O
wa O
Kombe O
la O
Davis O
wa O
Australia O
John B-PER
Newcombe I-PER
Alishutumu O
uwezekano O
wa O
kujiuzulu O
kwake O
iwapo O
timu O
yake O
itashindwa O
mechi O
ya O
nje O
dhidi O
ya O
Croatia B-LOC
mwezi O
ujao O
. O

Mshindi O
wa O
zamani O
wa O
Wimbledon O
alisema O
siku O
zijazo O
za O
moja O
kwa O
moja O
za O
kocha O
wa O
Kombe O
la O
Davis O
wa O
Australia B-LOC
Tony B-PER
Roche I-PER
pia O
zinaweza O
kuamuliwa O
na O
matukio O
huko O
Split B-LOC
. O

" O
Ikiwa O
tutashindwa O
katika O
kesi O
hii O
, O
mimi O
na O
Tony B-PER
tutalazimika O
kumpa O
nafasi O
mtu O
mwingine O
, O
" O
Newcombe B-PER
alinukuliwa O
akisema O
katika O
gazeti O
la O
Daily B-ORG
Telegraph I-ORG
la O
Sydney B-LOC
. O

Australia B-LOC
itakabiliana O
na O
Croatia B-LOC
katika O
mechi O
ya O
kufuzu O
kwa O
kundi O
la O
dunia O
kwenye O
uwanja O
wa O
udongo O
kuanzia O
Septemba O
20 O
hadi O
22 O
. O

Chini O
ya O
uongozi O
wa O
Newcombe B-PER
, O
Australia B-LOC
ilipungua O
kutoka O
kundi O
bora O
la O
dunia O
mwaka O
jana O
, O
mara O
ya O
kwanza O
washindi O
26 O
wa O
Kombe O
la O
Davis O
walikuwa O
wameanguka O
kutoka O
nafasi O
ya O
juu O
. O

Tangu O
kuchukua O
uongozi O
kutoka O
kwa O
Neale B-PER
Fraser I-PER
mwaka O
1994 O
, O
rekodi O
ya O
Newcombe B-PER
pamoja O
na O
Roche B-PER
, O
mshirika O
wake O
wa O
zamani O
wa O
doubles O
, O
imekuwa O
ushindi O
tatu O
na O
hasara O
tatu O
. O

Newcombe B-PER
wamechagua O
mchezaji O
wa O
nusu O
fainali O
ya O
Wimbledon O
Jason B-PER
Stoltenberg I-PER
, O
Patrick B-PER
Rafter I-PER
, O
Mark B-PER
Philippoussis I-PER
, O
na O
washindi O
wa O
Olimpiki O
Todd B-PER
Woodbridge I-PER
na O
Mark B-PER
Woodforde I-PER
kukutana O
na O
Wakroatia O
. O

Timu O
ya O
nyumbani O
inajivunia O
namba O
sita O
duniani O
Goran B-PER
Ivanisevic I-PER
, O
na O
Newcombe B-PER
alikiri O
wachezaji O
wake O
watakuwa O
chini O
ya O
shinikizo O
kubwa O
kumpiga O
namba O
moja O
wa O
Croatia O
. O

" O
Tuko O
tayari O
kupigana O
hadi O
pumzi O
yetu O
ya O
mwisho O
- O
Australia B-LOC
inapaswa O
kucheza O
bora O
kabisa O
kushinda O
, O
" O
alisema O
Newcombe B-PER
, O
ambaye O
alielezea O
sare O
hiyo O
kama O
ngumu O
zaidi O
ambayo O
amekabili O
kama O
nahodha O
. O

Australia B-LOC
mara O
ya O
mwisho O
walishinda O
Kombe O
la O
Davis O
mwaka O
1986 O
, O
lakini O
walipigwa O
fainali O
dhidi O
ya O
Ujerumani B-LOC
miaka O
mitatu O
iliyopita O
chini O
ya O
uongozi O
wa O
Fraser B-PER
. O

BADMINTON O
- O
MATUKIO O
YA O
MAPENZI O
YA O
MALAYSIA O
. O

KUALA B-LOC
LUMPUR I-LOC
1996-08-22 O
Maelezo O
ya O
ziada O

Matokeo O
katika O
Malaysian O

Open O
badminton O
mashindano O
siku O
ya O
Alhamisi O
( O
prefix O
namba O
inaashiria O

upandaji O
wa O
mbegu O
: O

Wanaume O
single O
, O
raundi O
ya O
tatu O

9 O
/ O
16 O
- O
Luo B-PER
Yigang I-PER
( O
China B-LOC
) O
alishinda O
Hwang B-PER
Sun-ho O
( O
Korea B-LOC
Kusini I-LOC
) O
15-3 O

15-7 O

Jason B-PER
Wong I-PER
( O
Malaysia B-LOC
) O
alishinda O
Abdul B-PER
Samad I-PER
Ismail I-PER
( O
Malaysia B-LOC
) O
16-18 O

15-2 O
17-14 O

P. B-PER
Kantharoopan I-PER
( O
Malaysia B-LOC
) O
alishinda O
3 O
/ O
4 O
- O
Jeroen B-PER
Van I-PER
Dijk I-PER

( O
Uholanzi B-LOC
) O
15-11 O
18-14 O

Wijaya B-PER
Indra I-PER
( O
Indonesia B-LOC
) O
alishinda O
5 O
/ O
8 O
- O
Pang B-PER
Chen I-PER
( O
Malaysia B-LOC
) O
15-6 O

6-15 O
15-7 O

3 O
/ O
4 O
- O
Hu B-PER
Zhilan I-PER
( O
China B-LOC
) O
alimshinda O
Nunung B-PER
Subandoro I-PER
( O
Indonesia B-LOC
) O
5-15 O

18-15 O
15-6 O

9 O
/ O
16 O
- O
Hermawan B-PER
Susanto I-PER
( O
Indonesia B-LOC
) O
alishinda O
1 O
- O
Fung B-PER
Permadi I-PER
( O
Taiwan B-LOC
) O

15-8 O
15-12 O

Wanawake O
single O
raundi O
ya O
2 O

1 O
- O
Wang B-PER
Chen I-PER
( O
China B-LOC
) O
alishinda O
Cindana B-PER
( O
Indonesia B-LOC
) O
11-3 O
1ama B-PER
( O
Japan B-LOC
) O
alishinda O
Margit B-PER
Borg I-PER
( O
Sweden B-LOC
) O
11-6 O
11-6 O

Sun B-PER
Jian I-PER
( O
China B-LOC
) O
alishinda O
Marina B-PER
Andrievskaqya I-PER
( O
Sweden B-LOC
) O
11-8 O
11-2 O

5 O
/ O
8 O
- O
Meluawati B-PER
( O
Indonesia B-LOC
) O
alishinda B-PER
Chan I-PER
Chia I-PER
Fong I-PER
( O
Malaysia B-LOC
) O
11-6 O

11 O

Gong B-PER
Zhichao I-PER
( O
China B-LOC
) O
alimshinda O
Liu B-PER
Lufung I-PER
( O
China B-LOC
) O
6-11 O
11-7 O
11-3 O

Zeng B-PER
Yaqiong I-PER
( O
China B-LOC
) O
alimshinda O
Li B-PER
Feng I-PER
( O
New B-LOC
Zealand I-LOC
) O
11-9 O
11-6 O

5 O
/ O
8 O
- O
Christine B-PER
Magnusson I-PER
( O
Sweden B-LOC
) O
alishinda O
Ishwari B-PER
Boopathy I-PER

( O
Malaysia B-LOC
) O
11-1 O
10-12 O
11-4 O

2 O
- O
Zhang B-PER
Ning I-PER
( O
China B-LOC
) O
alimshinda O
Olivia B-PER
( O
Indonesia B-LOC
) O
11-8 O
11-6 O

TENISI O
- O
Mchoro O
uliorekebishwa O
wa O
Wanaume O
kwa O
ajili O
ya O
U.S. O
Open O
. O

NEW B-LOC
YORK I-LOC
1996-08-22 O
[ O
Picha O
katika O
ukurasa O
wa O
22 O
] O

Revised O
single O
draw O
kwa O
ajili O
ya O

Mashindano O
ya O
Tenisi O
ya O
Marekani B-LOC
yanaanza O
Jumatatu O
huko O
Marekani O
. O

Kituo B-LOC
cha I-LOC
Taifa I-LOC
cha I-LOC
Tenisi I-LOC
( O
kiambishi O
cha O
awali O
kinaonyesha O
mbegu O
) O
: O

Uchaguzi O
wa O
Wanaume O

1 O
- O
Pete B-PER
Sampras I-PER
( O
Marekani B-LOC
) O
dhidi O
ya O
Adrian B-PER
Voinea I-PER
( O
Romania B-LOC
) O

Jiri B-PER
Novak I-PER
( O
Jamhuri B-LOC
ya I-LOC
Czech I-LOC
) O
dhidi O
qualifier O

Magnus B-PER
Larsson I-PER
( O
Sweden B-LOC
) O
dhidi O
ya O
Alexander B-PER
Volkov I-PER
( O
Urusi B-LOC
) O

Mikael B-PER
Tillstrom I-PER
( O
Sweden B-LOC
) O
dhidi O
qualifier O

Qualifier O
dhidi O
ya O
Andrei B-PER
Olhovskiy I-PER
( O
Urusi B-LOC
) O

Mark B-PER
Woodforde I-PER
( O
Australia B-LOC
) O
dhidi O
ya O
Mark B-PER
Philippoussis I-PER
( O
Australia B-LOC
) O

Roberto B-PER
Carretero I-PER
( O
Uhispania B-LOC
) O
dhidi O
ya O
Jordi B-PER
Burillo I-PER
( O
Uhispania B-LOC
) O

Francisco B-PER
Clavet I-PER
( O
Uhispania B-LOC
) O
dhidi O
ya O
16 O
- O
Cedric B-PER
Pioline I-PER
( O
Ufaransa B-LOC
) O

------------------------ O

9 O
- O
Wayne B-PER
Ferreira I-PER
( O
Afrika B-LOC
Kusini I-LOC
) O
dhidi O
ya O
kufuzu O

Karol B-PER
Kucera I-PER
( O
Slovakia B-LOC
) O
dhidi O
ya O
Jonas B-PER
Bjorkman I-PER
( O
Sweden B-LOC
) O

Qualifier O
dhidi O
ya O
Christian B-PER
Rudd I-PER
( O
Norway B-LOC
) O

Alex B-PER
Corretja I-PER
( O
Uhispania B-LOC
) O
dhidi O
ya O
Byron B-PER
Black I-PER
( O
Zimbabwe B-LOC
) I-LOC

David B-PER
Rikl I-PER
( O
Jamhuri B-LOC
ya I-LOC
Czech I-LOC
) O
dhidi O
ya O
Hicham B-PER
Arazi I-PER
( O
Maroko B-LOC
) O

Sjeng B-PER
Schalken I-PER
( O
Uholanzi B-LOC
) O
dhidi O
ya O
Gilbert B-PER
Schaller I-PER
( O
Austria B-LOC
) O

Grant B-PER
Stafford I-PER
( O
Afrika B-LOC
Kusini I-LOC
) O
dhidi O
ya O
Guy B-PER
Forget I-PER
( O
Ufaransa B-LOC
) O

Fernando B-PER
Meligeni I-PER
( O
Brazil B-LOC
) O
dhidi O
ya O
7 O
- O
Yevgeny B-PER
Kafelnikov I-PER
( O
Urusi B-LOC
) O

------------------------ O

4 O
- O
Goran B-PER
Ivanisevic I-PER
( O
Kroatia B-LOC
) O
dhidi O
ya O
Andrei B-PER
Chesnokov I-PER
( O
Urusi B-LOC
) O

Scott B-PER
Draper I-PER
( O
Australia B-LOC
) O
dhidi O
ya O
Galo B-PER
Blanco I-PER
( O
Uhispania B-LOC
) O

Renzo B-PER
Furlan I-PER
( O
Italia B-LOC
) O
dhidi O
ya O
Thomas B-PER
Johansson I-PER
( O
Sweden B-LOC
) O

Hendrik B-PER
Dreekman I-PER
( O
Ujerumani B-LOC
) O
dhidi O
ya O
Greg B-PER
Rusedski I-PER
( O
Uingereza B-LOC
) O

Andrei B-PER
Medvedev I-PER
( O
Ukraine B-LOC
) O
dhidi O
ya O
Jean-Philippe B-PER
Fleurian I-PER
( O
Ufaransa B-LOC
) O

Jan B-PER
Kroslak I-PER
( O
Slovakia B-LOC
) O
dhidi O
ya O
Chris B-PER
Woodruff I-PER
( O
Marekani B-LOC
) O

Qualifier O
dhidi O
ya O
Petr B-PER
Korda I-PER
( O
Jamhuri B-LOC
ya I-LOC
Czech I-LOC
) O

Bohdan B-PER
Ulihrach I-PER
( O
Jamhuri B-LOC
ya I-LOC
Czech I-LOC
) O
dhidi O
ya O
14 O
- O
Alberto B-PER
Costa I-PER

( O
Uhispania B-LOC
) O

------------------------ O

12 O
- O
Todd B-PER
Martin I-PER
( O
Marekani B-LOC
) O
dhidi O
ya O
Younnes B-PER
El I-PER
Aynaoui I-PER
( O
Maroko B-LOC
) O

Andrea B-PER
Gaudenzi I-PER
( O
Italia B-LOC
) O
dhidi B-PER
Shuzo I-PER
Matsuoka I-PER
( O
Japan B-LOC
) O

Doug B-PER
Flach I-PER
( O
Marekani B-LOC
) O
dhidi O
ya O
kufuzu O

Mats B-PER
Wilander I-PER
( O
Sweden B-LOC
) O
dhidi O
ya O
Tim B-PER
Henman I-PER
( O
Uingereza B-LOC
) O

Paul B-PER
Haarhuis I-PER
( O
Uholanzi B-LOC
) O
dhidi O
ya O
Michael B-PER
Joyce I-PER
( O
Marekani B-LOC
) O

Michael B-PER
Tebbutt I-PER
( O
Australia B-LOC
) O
dhidi O
ya O
Richey B-PER
Reneberg I-PER
( O
Marekani B-LOC
) O

Jonathan B-PER
Stark I-PER
( O
Marekani B-LOC
) O
dhidi O
ya O
Bernd B-PER
Karbacher I-PER
( O
Ujerumani B-LOC
) O

Stefan B-PER
Edberg I-PER
( O
Sweden B-LOC
) O
dhidi O
ya O
5 O
- O
Richard B-PER
Krajicek I-PER
( O
Uholanzi B-LOC
) O

------------------------ O

6 O
- O
Andre B-PER
Agassi I-PER
( O
Marekani B-LOC
) O
dhidi O
ya O
Mauricio B-PER
Hadad I-PER
( O
Kolombia B-LOC
) O

Marcos B-PER
Ondruska I-PER
( O
Afrika B-LOC
Kusini I-LOC
) O
dhidi O
ya O
Felix B-PER
Mantilla I-PER
( O
Uhispania B-LOC
) O

Carlos B-PER
Moya I-PER
( O
Uhispania B-LOC
) O
dhidi O
ya O
Scott B-PER
Humphries I-PER
( O
Marekani B-LOC
) O

Jan B-PER
Siemerink I-PER
( O
Uholanzi B-LOC
) O
dhidi O
ya O
Carl-Uwe B-PER
Steeb I-PER
( O
Ujerumani B-LOC
) O

Kiwango O
cha O
kufuzu O
dhidi O
ya O
kiwango O
cha O
kufuzu O

David B-PER
Wheaton I-PER
( O
Marekani B-LOC
) O
dhidi O
ya O
Kevin B-PER
Kim I-PER
( O
Marekani B-LOC
) O

Nicolas B-PER
Lapentti I-PER
( O
Ecuador B-LOC
) O
dhidi O
ya O
Alex B-PER
O I-PER
'Brien I-PER
( O
Marekani B-LOC
) O

Karim B-PER
Alami I-PER
( O
Maroko B-LOC
) O
dhidi O
ya O
11 O
- O
MaliVai B-PER
Washington I-PER
( O
Marekani B-LOC
) O

------------------------ O

13 O
- O
Thomas B-PER
Enqvist I-PER
( O
Sweden B-LOC
) O
dhidi O
ya O
Stephane B-PER
Simian I-PER
( O
Ufaransa B-LOC
) O

Guillaume B-PER
Raoux I-PER
( O
Ufaransa B-LOC
) O
dhidi O
ya O
Filip B-PER
Dewulf I-PER
( O
Ubelgiji B-LOC
) O

Mark B-PER
Knowles I-PER
( O
Bahamas B-LOC
) O
dhidi O
ya O
Marcelo B-PER
Filippini I-PER
( O
Uruguay B-LOC
) O

Todd B-PER
Woodbridge I-PER
( O
Australia B-LOC
) O
dhidi O
ya O
qualifier O

Kris B-PER
Goossens I-PER
( O
Ubelgiji B-LOC
) O
dhidi O
ya O
Sergi B-PER
Bruguera I-PER
( O
Uhispania B-LOC
) O

Qualifier O
dhidi O
ya O
Michael B-PER
Stich I-PER
( O
Ujerumani B-LOC
) O

Qualifier O
dhidi O
ya O
Chuck B-PER
Adams I-PER
( O
Marekani B-LOC
) O

Javier B-PER
Frana I-PER
( O
Argentina B-LOC
) O
dhidi O
ya O
3 O
- O
Thomas B-PER
Muster I-PER
( O
Austria B-LOC
) O

------------------------ O

8 O
- O
Jim B-PER
Courier I-PER
( O
Marekani B-LOC
) O
dhidi O
ya O
Javier B-PER
Sanchez I-PER
( O
Uhispania B-LOC
) O

Jim B-PER
Grabb I-PER
( O
Marekani B-LOC
) O
dhidi O
ya O
Sandon B-PER
Stolle I-PER
( O
Australia B-LOC
) O

Patrick B-PER
Rafter I-PER
( O
Australia B-LOC
) O
dhidi O
ya O
Kenneth B-PER
Carlsen I-PER
( O
Denmark B-LOC
) O

Jason B-PER
Stoltenberg I-PER
( O
Australia B-LOC
) O
dhidi O
Stefano B-PER
Pescosolido I-PER
( O
Italia B-LOC
) O

Arnaud B-PER
Boetsch I-PER
( O
Ufaransa B-LOC
) O
dhidi O
ya O
Nicolas B-PER
Pereira I-PER
( O
Venezuela B-LOC
) O

Carlos B-PER
Costa I-PER
( O
Uhispania B-LOC
) O
dhidi O
ya O
Magnus B-PER
Gustafsson I-PER
( O
Sweden B-LOC
) O

Jeff B-PER
Tarango I-PER
( O
Marekani B-LOC
) O
dhidi O
ya O
Alex B-PER
Radulescu I-PER
( O
Ujerumani B-LOC
) O

Qualifier O
dhidi O
ya O
10 O
- O
Marcelo B-PER
Rios I-PER
( O
Chile B-LOC
) O

------------------------ O

15 O
- O
Marc B-PER
Rosset I-PER
( O
Uswisi B-LOC
dhidi O
ya O
Jared B-PER
Palmer I-PER
( O
Marekani B-LOC
) O

Martin B-PER
Damm I-PER
( O
Jamhuri B-LOC
ya I-LOC
Czech I-LOC
) O
dhidi O
ya O
Hernan B-PER
Gumy I-PER
( O
Argentina B-LOC
) O

Nicklas B-PER
Kulti I-PER
( O
Sweden B-LOC
) O
dhidi O
ya O
Jakob B-PER
Hlasek I-PER
( O
Uswisi B-LOC
) O

Cecil B-PER
Mamiit I-PER
( O
Marekani B-LOC
) O
dhidi O
ya O
Alberto B-PER
Berasategui I-PER
( O
Uhispania B-LOC
) O

Vince B-PER
Spadea I-PER
( O
Marekani B-LOC
) O
dhidi O
ya O
Daniel B-PER
Vacek I-PER
( O
Jamhuri B-LOC
ya I-LOC
Cheki O
) O

David B-PER
Prinosil I-PER
( O
Ujerumani B-LOC
) O
dhidi O
qualifier O

Qualifier O
dhidi O
ya O
Tomas B-PER
Carbonell I-PER
( O
Uhispania B-LOC
) O

Qualifier O
dhidi O
ya O
2 O
- O
Michael B-PER
Chang I-PER
( O
Marekani B-LOC
) O

DAVEY B-PER
JOHNSON I-PER
, O
meneja O
wa O
timu O
ya O
baseball O
ya O
Orioles B-ORG
, O
amelazwa O
hospitalini O
. O

BALTIMORE B-LOC
1996-08-22 O

Meneja O
wa O
Baltimore B-ORG
Orioles I-ORG
Davey B-PER
Johnson I-PER
atakosa O
mchezo O
wa O
Alhamisi O
usiku O
dhidi O
ya O
Seattle B-ORG
Mariners I-ORG
baada O
ya O
kulazwa O
hospitalini O
kwa O
mapigo O
ya O
moyo O
yasiyo O
ya O
kawaida O
. O

Johnson B-PER
mwenye O
umri O
wa O
miaka O
53 O
alilazwa O
hospitalini O
baada O
ya O
kupata O
kizunguzungu O
. O

" O
Hauko O
hatarini O
na O
atapewa O
matibabu O
na O
uchunguzi O
jioni O
hii O
, O
" O
alisema O
daktari O
wa O
timu O
ya O
Orioles B-ORG
Dk O
William B-PER
Goldiner I-PER
, O
akiongeza O
kuwa O
Johnson B-PER
anatarajiwa O
kuachiliwa O
Ijumaa O
. O

Kocha O
wa O
benchi O
la O
Orioles B-ORG
Andy B-PER
Etchebarren I-PER
ataongoza O
klabu O
katika O
kutokuwepo O
kwa O
Johnson B-PER
. O

Johnson B-PER
ni O
meneja O
wa O
pili O
kulazwa O
hospitalini O
wiki O
hii O
baada O
ya O
nahodha O
wa O
klabu O
ya O
California B-ORG
Angels I-ORG
John B-PER
McNamara I-PER
kulazwa O
katika O
hospitali O
ya O
Columbia B-LOC
Presbyterian I-LOC
mjini I-LOC
New B-LOC
York I-LOC
siku O
ya O
Jumatano O
akiwa O
na O
mkusanyiko O
wa O
damu O
kwenye O
mguu O
wake O
wa O
kushoto O
. O

Johnson B-PER
, O
ambaye O
alicheza O
msimu O
nane O
katika O
Baltimore B-LOC
, O
aliteuliwa O
Orioles B-ORG
meneja O
katika O
off-msimu O
kuchukua O
nafasi O
ya O
Phil B-PER
Regan I-PER
. O

Aliongoza O
Cincinnati B-ORG
Reds I-ORG
kwenye O
mashindano O
ya O
ligi O
ya O
taifa O
mwaka O
jana O
na O
kuiongoza O
New B-ORG
York I-ORG
Mets I-ORG
kwenye O
ushindi O
wa O
World O
Series O
mwaka O
1986 O
. O

Baltimore B-ORG
imepata O
ushindi O
katika O
michezo O
16 O
kati O
ya O
22 O
ili O
kuwa O
chini O
ya O
ushindi O
wa O
New B-ORG
York I-ORG
Yankees I-ORG
katika O
Ligi O
ya O
Mashariki O
. O

Msimamo O
wa O
Ligi O
Kuu O
ya O
Baseball O
Baada O
ya O
Michezo O
ya O
Jumatano O
. O

NEW B-LOC
YORK I-LOC
1996-08-22 O
[ O
Picha O
katika O
ukurasa O
wa O
22 O
] O

Ligi O
Kuu O
ya O
Baseball O

nafasi O
baada O
ya O
michezo O
alicheza O
siku O
ya O
Jumatano O
( O
tabulate O
chini O
alishinda O
, O

waliopotea O
, O
kushinda O
asilimia O
na O
michezo O
nyuma O
) O
: O

LEAGUE O
YA O

KIKUNDI O
CHA O

W O
L O
PCT O
GB O

NEW B-ORG
YORK I-ORG
72 O
53 O
.576 O
- O

BALTIMORE B-ORG
67 O
58 O
.536 O
5 O
[ O
Maelezo O
ya O
Chini O
] O

BOSTON B-ORG
63 O
64 O
.496 O
10 O

TORONTO B-ORG
58 O
69 O
.457 O
15 O
[ O
Maelezo O
ya O
Chini O
] O

DETROIT B-ORG
44 O
82 O
.349 O
28 O
1 O
/ O
2 O

SEHEMU O
YA O

CHICAGO B-ORG
69 O
59 O
.539 O
7 O
1 O
/ O
2 O

MINNESOTA B-ORG
63 O
63 O
.500 O
12 O
1 O
/ O
2 O

MILWAUKEE B-ORG
60 O
68 O
.469 O
16 O
1 O
/ O
2 O

KANSAS B-ORG
CITY I-ORG
58 O
70 O
.453 O
18 O
1 O
/ O
2 O

SHIRIKA O
la O

TEXAS B-ORG
73 O
54 O
.575 O
- O

SEATTLE B-ORG
64 O
61 O
.512 O
8 O

OAKLAND B-ORG
62 O
67 O
.481 O
12 O

KALIFORNIA B-ORG
58 O
68 O
.460 O
14 O
1 O
/ O
2 O

Alhamisi O
, O
Agosti O
22 O
Ratiba O

OAKLAND B-ORG
KATIKA O
BOSTON B-LOC

SEATTLE B-ORG
KATIKA O
BALTIMORE B-LOC

CALIFORNIA B-ORG
KATIKA O
NEW B-LOC
YORK I-LOC

TORONTO B-ORG
KATIKA O
CHICAGO B-LOC

DETROIT B-ORG
katika O
KANSAS B-LOC
CITY I-LOC

TEXAS B-ORG
KATIKA O
MINNESOTA B-LOC

Ligi O
ya O

KIKUNDI O
CHA O

ATLANTA B-ORG
79 O
46 O
.632 O
- O

MONTREAL B-ORG
67 O
58 O
.536 O
12 O

NEW B-ORG
YORK I-ORG
59 O
69 O
.461 O
21 O
1 O
/ O
2 O

FLORIDA B-ORG
58 O
69 O
.457 O
22 O

PHILADELPHIA B-ORG
52 O
75 O
409 O
28 O

SEHEMU O
YA O

HOUSTON B-ORG
68 O
59 O
.535 O
- O
[ O
Picha O
katika O
ukurasa O
wa O
5 O
] O

ST B-ORG
LOUIS I-ORG
67 O
59 O
.532 O
1 O
/ O
2 O
[ O
Maelezo O
ya O
Chini O
] O

CHICAGO B-ORG
63 O
62 O
.504 O
4 O

CINCINNATI B-ORG
62 O
62 O
.500 O
4 O
1 O
/ O
2 O

PITTSBURGH B-ORG
53 O
73 O
.421 O
14 O
1 O
/ O
2 O

SHIRIKA O
la O

SAN B-ORG
DIEGO I-ORG
70 O
59 O
.543 O
- O

LOS B-ORG
ANGELES I-ORG
66 O
60 O
.524 O
2 O
1 O
/ O
2 O

KOLORADO B-ORG
65 O
62 O
.512 O
4 O

SAN B-ORG
FRANCISCO I-ORG
54 O
70 O
.435 O
13 O
na O
nusu O

Alhamisi O
, O
Agosti O
22 O
Ratiba O

ST B-ORG
LOUIS I-ORG
KATIKA O
COLORADO B-LOC

CINCINNATI B-ORG
katika O
ATLANTA B-LOC

PITTSBURGH B-ORG
KATIKA O
HOUSTON B-LOC

PHILADELPHIA B-ORG
katika O
LOS B-LOC
ANGELES I-LOC

MONTREAL B-ORG
katika O
SAN B-LOC
FRANCISCO I-LOC

NEW B-LOC
YORK I-LOC
1996-08-22 O
[ O
Picha O
katika O
ukurasa O
wa O
22 O
] O

Matokeo O
ya O
Ligi O
Kuu O

Michezo O
ya O
baseball O
iliyochezwa O
Jumatano O
( O
timu O
ya O
nyumbani O
katika O
CAPS O
) O
: O

Ligi O
ya O

Milwaukee B-ORG
10 O
MINNESOTA B-ORG
7 O

BOSTON B-ORG
6 O
Mji O
wa O
Oakland B-ORG
4 O

BALTIMORE B-ORG
10 O
Seattle B-ORG
5 O

Texas B-ORG
10 O
CLEVELAND B-ORG
8 O
( O
katika O
10 O
) O

Toronto B-ORG
6 O
KANSAS B-ORG
CITY I-ORG
2 O

Ligi O
ya O

CHICAGO B-ORG
8 O
Florida B-ORG
3 O

Pittsburgh B-ORG
5 O
Houston B-ORG
2 O

COLORADO B-ORG
10 O
St. B-ORG
Louis I-ORG
2 O

BASEBALL O
- O
GREER B-PER
HOMER O
IN O
10TH O
LIFTS O
TEXAS B-ORG
Zamani B-ORG
Wahindi I-ORG
. O

CLEVELAND B-LOC
1996-08-22 O

Rusty B-PER
Greer I-PER
' O
s O
mbili-run O
homer O
katika O
juu O
ya O
10th O
inning O
rallied O
Texas B-ORG
Rangers I-ORG
kwa O
10-8 O
ushindi O
juu O
ya O
Cleveland B-ORG
Indians I-ORG
Jumatano O
katika O
mpira O
mchezo O
wa O
michezo O
mitatu O
mfululizo O
kati O
ya O
viongozi O
mgawanyiko O
. O

Akiwa O
na O
moja O
nje O
, O
Greer B-PER
alipiga O
risasi O
1-1 O
kutoka O
kwa O
Julian B-PER
Tavarez I-PER
( O
4-7 O
) O
juu O
ya O
uzio O
wa O
uwanja O
wa O
kulia O
kwa O
home O
run O
yake O
ya O
15 O
. O

" O
Ilikuwa O
pitch O
off-kasi O
na O
mimi O
tu O
alijaribu O
kupata O
swing O
nzuri O
juu O
yake O
na O
kuiweka O
katika O
kucheza O
, O
" O
Greer B-PER
alisema O
. O
" O

Hii O
ilikuwa O
mchezo O
mkubwa O
. O

Umati O
ulikuwa O
nyuma O
yake O
na O
ulikuwa O
mkali O
. O
" O

Pigo O
hilo O
lilimleta O
nyumbani O
Ivan B-PER
Rodriguez I-PER
, O
ambaye O
alikuwa O
na O
mara O
yake O
ya O
pili O
kucheza O
mechi O
hiyo O
, O
akimpa O
42 O
msimu O
huu O
, O
41 O
kama O
mkamilishaji O
. O

Alijiunga O
na O
Mickey B-PER
Cochrane I-PER
, O
Johnny B-PER
Bench I-PER
na O
Terry B-PER
Kennedy I-PER
kama O
wakamataji O
pekee O
wenye O
mara O
mbili O
40 O
katika O
msimu O
mmoja O
. O

Rangers B-ORG
wameshinda O
10 O
ya O
michezo O
yao O
12 O
iliyopita O
na O
sita O
ya O
mikutano O
tisa O
dhidi O
ya O
Wahindi B-ORG
msimu O
huu O
. O

Viongozi O
wa O
Ligi O
ya O
Amerika O
Magharibi O
wameshinda O
michezo O
minane O
kati O
ya O
15 O
katika O
uwanja O
wa O
Jacobs B-LOC
, I-LOC
wakijiunga O
na O
Yankees B-ORG
kama O
timu O
pekee O
zilizo O
na O
rekodi O
ya O
ushindi O
nyumbani O
kwa O
viongozi O
wa O
A.L. O
Central O
. O

Cleveland B-ORG
walipoteza O
kwa O
mara O
ya O
pili O
katika O
michezo O
sita O
. O

Wahindi B-ORG
walipeleka O
mchezo O
katika O
inning O
ya O
ziada O
katika O
robo O
ya O
tisa O
kwenye O
moja O
ya O
Kenny B-PER
Lofton I-PER
ya O
mbio O
mbili O
. O

Ed B-PER
Vosberg I-PER
( O
1-0 O
) O
aliharibu O
nafasi O
yake O
ya O
kwanza O
ya O
kuokoa O
lakini O
alishinda O
, O
akiruhusu O
hit O
tatu O
na O
matembezi O
mawili O
na O
vibao O
vitatu O
katika O
inning O
1 O
2 O
3 O
bila O
bao O
. O

Dean B-PER
Palmer I-PER
alipiga O
homer O
yake O
ya O
30 O
kwa O
Rangers B-ORG
. O

Katika O
Baltimore B-LOC
, O
Cal B-PER
Ripken I-PER
alikuwa O
na O
hits O
nne O
na O
kuvunja O
tano-Inning O
sare O
na O
homer O
solo O
na O
Bobby B-PER
Bonilla I-PER
aliongeza O
tatu-run O
risasi O
katika O
saba O
ya O
nguvu O
Orioles B-ORG
surging O
kwa O
10-5 O
ushindi O
juu O
ya O
Seattle B-ORG
Mariners I-ORG
. O

The O
Mariners B-ORG
walifunga O
mabao O
manne O
mwanzoni O
mwa O
inchi O
ya O
tano O
ili O
kusawazisha O
mchezo O
5-5 O
lakini O
Ripken B-PER
aliongoza O
kutoka O
chini O
ya O
inning O
na O
homer O
yake O
ya O
21 O
dhidi O
ya O
mwanzilishi O
Sterling B-PER
Hitchcock I-PER
( O
12-6 O
) O
. O

Bonilla B-PER
' O
s O
mlipuko O
ilikuwa O
mara O
ya O
kwanza O
Randy B-PER
Johnson I-PER
, O
msimu O
uliopita O
wa O
Cy B-PER
Young I-PER
mshindi O
, O
kuruhusiwa O
kukimbia O
katika O
maonyesho O
tano O
misaada O
tangu O
kuja O
off O
orodha O
walemavu O
juu O
ya O
Agosti O
6 O
. O

Bonilla B-PER
ana O
RBI O
21 O
na O
anafunga O
15 O
katika O
mechi O
zake O
20 O
zilizopita O
. O

Baltimore B-LOC
wameshinda O
saba O
kati O
ya O
tisa O
na O
16 O
kati O
ya O
22 O
zilizopita O
na O
kupunguza O
uongozi O
wa O
Yankees B-ORG
katika O
A.L. O
Mashariki O
hadi O
michezo O
mitano O
. O

Scott B-PER
Erickson I-PER
( O
8-10 O
) O
alijitahidi O
kupata O
ushindi O
wake O
wa O
tatu O
mfululizo O
. O

Alex B-PER
Rodriguez I-PER
alikuwa O
na O
homers O
mbili O
na O
RBI O
nne O
kwa O
Mariners B-ORG
, I-ORG
ambao O
wamepoteza O
tatu O
mfululizo O
na O
11 O
ya O
15 O
. O

Akawa O
shortstop O
wa O
tano O
katika O
historia O
ya O
ligi O
kuu O
kugonga O
homers O
30 O
katika O
msimu O
na O
wa O
kwanza O
tangu O
Ripken B-PER
kugonga O
34 O
mwaka O
1991 O
. O

Chris B-PER
Hoiles I-PER
alipiga O
homer O
yake O
ya O
22 O
kwa O
Baltimore B-LOC
. O

Huko O
New B-LOC
York I-LOC
, O
Jason B-PER
Dickson I-PER
alipata O
hits O
10 O
katika O
innings O
6 O
1 O
/ O
3 O
katika O
mechi O
yake O
ya O
kwanza O
ya O
ligi O
kuu O
na O
Chili B-PER
Davis I-PER
alifunga O
homer O
kutoka O
kila O
upande O
wa O
sahani O
wakati O
California B-ORG
Angels I-ORG
walipowashinda O
Yankees B-ORG
7-1 O
. O

Dickson B-PER
aliruhusu O
homer O
kwa O
Derek B-PER
Jeter I-PER
kwenye O
lami O
yake O
ya O
kwanza O
ya O
ligi O
kuu O
lakini O
akatulia O
. O

Alikuwa O
mchezaji O
wa O
27 O
aliyetumiwa O
na O
Angels B-ORG
msimu O
huu O
, O
akiunganisha O
rekodi O
ya O
ligi O
kuu O
. O

Jimmy B-PER
Key I-PER
( O
9-10 O
) O
alichukua O
hasara O
wakati O
Yankees B-ORG
walipoteza O
mchezo O
wao O
wa O
tisa O
katika O
michezo O
14 O
. O

Waliwaacha O
wachezaji O
kumi O
na O
mmoja O
. O

California B-LOC
ilicheza O
bila O
meneja O
wa O
mpito O
John B-PER
McNamara I-PER
, O
ambaye O
alilazwa O
katika O
hospitali O
ya O
New B-LOC
York I-LOC
na O
mkusanyiko O
wa O
damu O
kwenye O
paja O
lake O
la O
kulia O
. O

Huko O
Boston B-LOC
, O
risasi O
mbili O
za O
Mike B-PER
Stanley I-PER
zilivunja O
sare O
ya O
inning O
ya O
nane O
na O
kuwapa O
Red B-ORG
Sox I-ORG
ushindi O
wao O
wa O
tatu O
mfululizo O
, O
6-4 O
dhidi O
ya O
Oakland B-ORG
Athletics I-ORG
. O

Stanley B-PER
anamiliki O
wastani O
wa O
kazi O
ya O
.367 O
na O
misingi O
imejaa O
( O
33-kwa-90 O
) O
. O

Boston B-LOC
' O
s O
Mo B-PER
Vaughn I-PER
akaenda O
3-for-3 O
na O
kutembea O
, O
kuiba O
nyumbani O
kwa O
moja O
ya O
tatu O
yake O
mbio O
alifunga O
na O
zilizokusanywa O
RBI O
yake O
116 O
. O

Scott B-PER
Brosius I-PER
alipiga O
homer O
na O
kuendesha O
mbio O
mbili O
kwa O
Athletics B-ORG
, O
ambao O
wamepoteza O
saba O
ya O
michezo O
yao O
tisa O
iliyopita O
. O

Huko O
Detroit B-LOC
, O
Brad B-PER
Ausmus I-PER
alifunga O
homerun O
tatu O
na O
kufunga O
bao O
la O
nane O
na O
kuwaongoza O
Tigers B-ORG
kupata O
ushindi O
wa O
7-4 O
dhidi O
ya O
Chicago B-ORG
White I-ORG
Sox I-ORG
. O

The O
Tigers B-ORG
wameshinda O
michezo O
mfululizo O
baada O
ya O
kupoteza O
nane O
mfululizo O
, O
lakini O
wameshinda O
tisa O
ya O
12 O
yao O
ya O
mwisho O
nyumbani O
. O

White B-ORG
Sox I-ORG
wamepoteza O
mechi O
sita O
kati O
ya O
nane O
zilizopita O
. O

Huko O
Kansas B-LOC
City I-LOC
, O
Juan B-PER
Guzman I-PER
alipiga O
mechi O
nzima O
kwa O
hit O
sita O
kushinda O
kwa O
mara O
ya O
kwanza O
katika O
zaidi O
ya O
mwezi O
mmoja O
na O
kupunguza O
ERA O
yake O
bora O
ya O
ligi O
wakati O
Toronto B-ORG
Blue I-ORG
Jays I-ORG
walipata O
ushindi O
wao O
wa O
nne O
mfululizo O
, O
6-2 O
dhidi O
ya O
Royals B-ORG
. O

Guzman B-PER
( O
10-8 O
) O
alishinda O
kwa O
mara O
ya O
kwanza O
tangu O
Julai O
16 O
, O
kipindi O
cha O
kuanza O
sita O
. O

Aliruhusu O
kuruka O
mbili O
- O
moja O
iliyolipwa O
- O
na O
kupunguza O
ERA O
yake O
kwa O
2.99 O
. O

Katika O
jimbo O
la O
Minnesota B-LOC
, O
John B-PER
Jaha I-PER
alifunga O
homerun O
tatu O
, O
namba O
yake O
ya O
26 O
, O
na O
kufunga O
inning O
ya O
nane O
yenye O
pointi O
tano O
ambayo O
iliwasaidia O
Milwaukee B-ORG
Brewers I-ORG
kupata O
ushindi O
wa O
10-7 O
dhidi O
ya O
Twins B-ORG
. O

Jaha B-PER
aliongeza O
RBI O
moja O
katika O
inchi O
ya O
tisa O
na O
alikuwa O
na O
RBI O
nne O
. O

Jose B-PER
Valentin I-PER
alipiga O
homer O
yake O
ya O
21 O
kwa O
Milwaukee B-ORG
. O

AMSTERDAM B-LOC
1996-08-22 O

Philip B-PER
Cocu I-PER
alifunga O
mara O
mbili O
katika O
kipindi O
cha O
pili O
na O
kuisukuma O
PSV B-ORG
Eindhoven I-ORG
kwa O
ushindi O
wa O
4-1 O
dhidi O
ya O
NEC B-ORG
Nijmegen I-ORG
katika O
ligi O
ya O
kwanza O
ya O
Uholanzi O
siku O
ya O
Alhamisi O
. O

Alifunga O
kutoka O
kwa O
umbali O
wa O
karibu O
katika O
dakika O
ya O
54 O
na O
kutoka O
kwa O
mguu O
wa O
baiskeli O
dakika O
13 O
baadaye O
. O

Arthur B-PER
Numan I-PER
na O
Luc B-PER
Nilis I-PER
, O
mshambuliaji O
bora O
wa O
Uholanzi O
msimu O
uliopita O
, O
walikuwa O
wapiga O
risasi O
wengine O
wa O
PSV B-ORG
. I-ORG

Ajax B-ORG
Amsterdam I-ORG
walifungua O
utetezi O
wao O
wa O
taji O
kwa O
ushindi O
wa O
1-0 O
dhidi O
ya O
NAC B-ORG
Breda I-ORG
siku O
ya O
Jumatano O
. O

SOKARI O
- O
MAELEZO O
MAFUPI O
KUHUSU O
DIVISIONI O
YA O
KWANZA O
ya O
Uholanzi O
. O

AMSTERDAM B-LOC
1996-08-22 O

Muhtasari O
wa O
Alhamisi O
tu O

Mchezo O
wa O
ligi O
ya O
kwanza O
ya O
Uholanzi O
: O

( O
Nilis B-PER
42nd O
, O
Cocu B-PER
54th O
, O
67th O
) O

Kipindi O
cha O
mapumziko O
1-2 O
. O

Hudhurio O
8,000 O

Soka O
- O
Matokeo O
ya O
Ligi O
ya O
Kwanza O
ya O
Uholanzi O
. O

AMSTERDAM B-LOC
1996-08-22 O

Matokeo O
ya O
Uholanzi O
kwanza O

mechi O
ya O
mgawanyiko O
siku O
ya O
Alhamisi O
: O

NEC B-ORG
Nijmegen I-ORG
1 O
PSV B-ORG
Eindhoven I-ORG
4 O

Mchezaji O
wa O
soka O
- O
mpiga-mishale O
KNUP B-PER
amerudi O
katika O
kikosi O
cha O
Uswisi O
. O

GENEVA B-LOC
1996-22 O

Mshambuliaji O
wa O
Galatasaray B-ORG
Adrian B-PER
Knup I-PER
, O
aliyefunga O
mabao O
26 O
katika O
mechi O
45 O
za O
kimataifa O
, O
ameitwa O
na O
Uswisi B-LOC
kwa O
mechi O
ya O
kufuzu O
Kombe O
la O
Dunia O
dhidi O
ya O
Azabajani B-LOC
mjini O
Baku B-LOC
Agosti O
31 O
. O

Knup B-PER
alipuuzwa O
na O
Artur B-PER
Jorge I-PER
kwa O
fainali O
ya O
ubingwa O
wa O
Ulaya O
mapema O
mwaka O
huu O
. O
