EU B-ORG
kò O
fara O
mọ O
́ O
ìkésíni O
ilẹ O
̀ O
Jámánì O
pé O
kí O
wọ O
́ O
n O
pa O
ọ O
̀ O
dọ O
́ O
àgùntàn O
ilẹ O
̀ O
Gẹ O
̀ O
ẹ O
́ O
sì O
tì O
. O

Peter B-PER
Blackburn I-PER

BRUSSELS B-LOC
1996-08-22 O

Ìgbìmọ B-ORG
̀ I-ORG
ilẹ I-ORG
̀ I-ORG
Yúróòpù I-ORG
sọ O
lọ O
́ O
jọ O
́ O
Àbámẹ O
́ O
ta O
pé O
àwọn O
kò O
fara O
mọ O
́ O
ìmọ O
̀ O
ràn O
tí O
orílẹ O
̀ O
-èdè O
Germany O
fún O
àwọn O
oníbàárà O
láti O
yẹra O
fún O
ọ O
̀ O
dọ O
́ O
àgùntàn O
ilẹ O
̀ O
Gẹ O
̀ O
ẹ O
́ O
sì O
títí O
àwọn O
onímọ O
̀ O
sáyẹ O
́ O
ǹsì O
yóò O
fi O
mọ O
̀ O
bóyá O
àrùn O
òmùgọ O
̀ O
màlúù O
lè O
ran O
àwọn O
aguntan O
. O

aṣojú O
orílẹ O
̀ O
- O
èdè O
jámánì B-LOC
fún O
ìgbìmọ O
̀ O
tó O
ń O
bójú O
tó O
ìlera O
ẹranko O
ní O
ilẹ O
̀ O
yúróòpù B-ORG
, O
werner B-PER
zwingmann I-PER
, O
sọ O
lọ O
́ O
jọ O
́ O
wednesday O
pé O
àwọn O
oníbàárà O
gbọ O
́ O
dọ O
̀ O
ra O
ẹran O
àgùntàn O
láti O
àwọn O
orílẹ O
̀ O
- O
èdè O
mìíràn O
yàtọ O
̀ O
sí O
ilẹ B-LOC
̀ I-LOC
gẹ I-LOC
̀ I-LOC
ẹ I-LOC
́ O
sì O
títí O
tí O
ìmọ O
̀ O
sáyẹ O
́ O
ǹsì O
yóò O
fi O
túbọ O
̀ O
ṣe O
kedere O
. O

" O
A O
kò O
fara O
mọ O
́ O
irú O
àbá O
bẹ O
́ O
ẹ O
̀ O
nítorí O
a O
kò O
rí O
ìdí O
kankan O
fún O
un O
, O
" O
Olùbánisọ B-ORG
̀ I-ORG
rọ O
̀ O
àgbà O
fún O
ìgbìmọ O
̀ O
náà O
Nikolaus B-PER
van I-PER
der I-PER
Pas I-PER
sọ O
nínú O
àpérò O
ìròyìn O
kan O
. O

O O
sọ O
pe O
iwadii O
imọ-jinlẹ O
siwaju O
ni O
a O
nilo O
ati O
pe O
ti O
o O
ba O
rii O
pe O
igbese O
jẹ O
dandan O
o O
yẹ O
ki O
o O
ṣe O
nipasẹ O
European B-ORG
Union I-ORG
. O

Ó O
ní O
àbá O
tí O
Kọmíṣọ O
́ O
nnà O
Iṣẹ O
́ O
Àgbẹ O
̀ O
EU B-ORG
Franz B-PER
Fischler I-PER
gbé O
kalẹ O
̀ O
lọ O
́ O
sẹ O
̀ O
tó O
kọjá O
láti O
fòfin O
de O
ọpọlọ O
, O
ẹ O
̀ O
dọ O
̀ O
fóró O
àti O
ọ O
̀ O
pá O
ẹ O
̀ O
yìn O
àgùntàn O
kúrò O
nínú O
oúnjẹ O
ènìyàn O
àti O
ti O
ẹranko O
jẹ O
́ O
ìgbésẹ O
̀ O
pàtó O
àti O
ìṣọ O
́ O
ra O
láti O
dáàbò O
bo O
ìlera O
ènìyàn O
. O

Fischler B-PER
dábàá O
àwọn O
ìgbésẹ O
̀ O
EU O
lápapọ O
̀ O
lẹ O
́ O
yìn O
ìròyìn O
láti O
ilẹ O
̀ O
Gẹ B-LOC
̀ I-LOC
ẹ O
́ O
sì O
àti O
Faransé B-LOC
pé O
lábẹ O
́ O
ipò O
yàrá O
àyẹ O
̀ O
wò O
, O
àwọn O
àgùntàn O
lè O
kó O
àrùn O
Bovine O
Spongiform O
Encephalopathy O
( O
BSE O
) O
-- O
àrùn O
màlúù O
aṣiwèrè O
. O

ṣùgbọ O
́ O
n O
Fischler B-PER
gbà O
láti O
ṣe O
àtúnyẹ O
̀ O
wò O
àbá O
rẹ O
̀ O
lẹ O
́ O
yìn O
tí O
ìgbìmọ O
̀ O
alákòókò-kíkún O
fún O
ìtọ O
́ O
jú O
ẹranko O
ti O
EU B-ORG
, O
àwọn O
òṣìṣẹ O
́ O
ìlera O
ẹranko O
orílẹ O
̀ O
-èdè O
, O
béèrè O
bóyá O
irú O
ìgbésẹ O
̀ O
bẹ O
́ O
ẹ O
̀ O
tọ O
́ O
sí O
níwọ O
̀ O
n O
bó O
ti O
jẹ O
́ O
pé O
ewu O
kékeré O
ni O
ó O
wà O
fún O
ìlera O
ènìyàn O
. O

Minisita O
Iṣẹ-ogbin O
ti O
Ilu O
Sipeeni O
Loyola B-PER
de I-PER
Palacio I-PER
ti O
fi O
ẹsun O
kan O
Fischler B-PER
ni O
ipade O
awọn O
minisita O
iṣẹ-ogbin O
ti O
EU B-ORG
pe O
o O
fa O
ariwo O
ti O
ko O
tọ O
nipasẹ O
" O
gbogbogbo O
ailewu O
. O
" O

ẹ O

ilẹ B-LOC
̀ I-LOC
faransé I-LOC
àti O
ilẹ B-LOC
̀ I-LOC
gẹ I-LOC
̀ I-LOC
ẹ O
́ O
sì O
nìkan O
ló O
fara O
mọ O
́ O
àbá O
Fischler B-PER
. O

àwọn O
ìgbìmọ O
̀ O
onímọ O
̀ O
ìjìnlẹ O
̀ O
ti O
ilẹ B-ORG
̀ I-ORG
yúróòpù I-ORG
tí O
wọ O
́ O
n O
jẹ O
́ O
oníṣègùn O
ẹranko O
àti O
èyí O
tí O
wọ O
́ O
n O
jẹ O
́ O
oníṣègùn O
oríṣiríṣi O
yóò O
tún O
ọ O
̀ O
ràn O
náà O
gbé O
yẹ O
̀ O
wò O
ní O
ìbẹ O
̀ O
rẹ O
̀ O
oṣù O
tó O
ń O
bọ O
̀ O
, O
wọ O
́ O
n O
á O
sì O
ṣe O
àbá O
fún O
àwọn O
òṣìṣẹ O
́ O
àgbà O
tó O
jẹ O
́ O
oníṣègùn O
ẹranko O
. O

Ó O
ti O
pẹ O
́ O
tí O
wọ O
́ O
n O
ti O
mọ O
̀ O
pé O
àwọn O
àgùntàn O
máa O
ń O
ní O
àrùn O
scrapie O
, O
ìyẹn O
àrùn O
kan O
tó O
máa O
ń O
ba O
ọpọlọ O
jẹ O
́ O
tó O
jọ O
àrùn O
BSE O
, O
èyí O
tí O
wọ O
́ O
n O
gbà O
gbọ O
́ O
pé O
ó O
ti O
di O
ara O
màlúù O
látara O
oúnjẹ O
tó O
ní O
àjẹsára O
ẹranko O
nínú O
. O

Awọn O
agbẹ O
ara O
ilu O
Gẹẹsi O
sẹ O
ni O
Ọjọbọ O
pe O
ko O
si O
eewu O
kankan O
fun O
ilera O
eniyan O
lati O
ọdọ O
awọn O
agutan O
wọn O
, O
ṣugbọn O
ṣalaye O
ibakcdun O
pe O
imọran O
ijọba O
Jamani O
si O
awọn O
alabara O
lati O
yago O
fun O
agutan O
ara O
ilu O
Gẹẹsi O
le O
ni O
ipa O
lori O
awọn O
alabara O
jakejado O
Yuroopu B-LOC
. I-LOC

ọ O
̀ O
gbẹ O
́ O
ni O
john B-PER
lloyd I-PER
jones I-PER
tó O
jẹ O
́ O
alága O
ẹgbẹ O
́ O
àwọn O
àgbẹ O
̀ O
ní O
orílẹ O
̀ O
- O
èdè O
wales B-LOC
sọ O
fún O
rédíò O
bbc B-ORG
pé O
: O
" O
ohun O
tá O
a O
gbọ O
́ O
dọ O
̀ O
ṣọ O
́ O
ra O
gan O
- O
an O
ni O
bí O
àwọn O
orílẹ O
̀ O
- O
èdè O
míì O
ṣe O
máa O
tẹ O
̀ O
lé O
àpẹẹrẹ O
ilẹ O
̀ O
jámánì B-ORG
. O
" O

Bonn B-LOC
ti O
ṣe O
akoso O
awọn O
akitiyan O
lati O
daabobo O
ilera O
ilu O
lẹhin O
igbẹkẹle O
alabara O
ṣubu O
ni O
Oṣu O
Kẹta O
lẹhin O
ijabọ O
Ilu O
Gẹẹsi O
kan O
daba O
pe O
awọn O
eniyan O
le O
gba O
arun O
kan O
ti O
o O
jọra O
si O
arun O
malu O
malu O
nipa O
jijẹ O
ẹran O
malu O
ti O
o O
ni O
ibalopọ O
. O

orílẹ B-LOC
̀ I-LOC
- I-LOC
èdè I-LOC
jámánì I-LOC
kó O
àgùntàn O
47,600 O
wá O
láti O
ilẹ B-LOC
̀ I-LOC
gẹ O
̀ O
ẹ O
́ O
sì O
lọ O
́ O
dún O
tó O
kọjá O
, O
ìyẹn O
sì O
fẹ O
́ O
rẹ O
̀ O
ẹ O
́ O
jẹ O
́ O
ìdajì O
iye O
tí O
wọ O
́ O
n O
kó O
wọlé O
. O

O O
mu O
4,275 O
toonu O
ti O
ẹran O
aguntan O
Ilu O
Gẹẹsi O
wọle O
, O
nipa O
10 O
ogorun O
ti O
gbogbo O
awọn O
gbigbe O
wọle O
. O

Àkọsílẹ O
̀ O
orin O
Hendrix B-PER
tí O
kò O
wọ O
́ O
pọ O
̀ O
ń O
tà O
fún O
nǹkan O
bí O
$ O
17,000 O
. O

LÓ B-LOC
̣ I-LOC
DÍNÌ I-LOC
1996-08-22 O
ojú O
ìwé O
1 O

Àkọsílẹ O
̀ O
àkọ O
́ O
kọ O
́ O
tí O
wọ O
́ O
n O
fi O
ọwọ O
́ O
kọ O
ti O
orin O
kan O
tí O
akọrin O
gítarà O
ará O
Amẹ B-LOC
́ I-LOC
ríkà I-LOC
, O
Jimi B-PER
Hendrix I-PER
kọ O
ni O
wọ O
́ O
n O
tà O
fún O
nǹkan O
bí O
ẹgbẹ O
̀ O
rún O
mẹ O
́ O
tàdínlógún O
dọ O
́ O
là O
lọ O
́ O
jọ O
́ O
Aje O
níbi O
ìtajà O
àwọn O
ohun O
àmúṣọrò O
̣ O
tí O
olókìkí O
olórin O
náà O
fẹ O
́ O
ràn O
jùlọ O
. O

ilé O
oúnjẹ O
kan O
ní O
florida B-LOC
san O
£ O
10,925 O
( O
$ O
16,935 O
) O
fún O
àdàkọ O
" O
ai O
n O
t O
no O
telling O
" O
, O
tí O
hendrix B-PER
kọ O
sára O
ohun O
èlò O
ìkọ O
̀ O
wé O
ilé O
ìtura O
kan O
ní O
ìlú O
london B-LOC
ní O
òpin O
ọdún O
1966 O
. O

nígbà O
tí O
wọ O
́ O
n O
parí O
àpéjọ O
kan O
ní O
january O
1967 O
ní O
ìlú O
nottingham B-LOC
tó O
wà O
nílẹ O
̀ O
gẹ O
̀ O
ẹ O
́ O
sì O
, O
ó O
ju O
ìwé O
náà O
sínú O
àwùjọ O
, O
níbi O
tí O
ọ O
̀ O
kan O
lára O
àwọn O
eléré O
ìdárayá O
ti O
rí O
i O
. O

àwọn O
oníbàárà O
tún O
ra O
nǹkan O
mẹ O
́ O
rìndínlógún O
mìíràn O
tí O
ọ O
̀ O
rẹ O
́ O
bìnrin O
hendrix B-PER
tẹ O
́ O
lẹ O
̀ O
rí O
, O
kathy B-PER
etchingham I-PER
, O
tó O
gbé O
pẹ O
̀ O
lú O
rẹ O
̀ O
láti O
ọdún O
1966 O
sí O
1969 O
, O
ta O
lọ O
́ O
jà O
. O

Lára O
wọn O
ni O
àpótí O
kan O
tí O
wọ O
́ O
n O
fi O
òdòdó O
dúdú O
pa O
mọ O
́ O
tí O
wọ O
́ O
n O
sì O
fi O
òkúta O
iyebíye O
pa O
mọ O
́ O
tí O
Hendrix B-PER
máa O
ń O
lò O
láti O
kó O
oògùn O
olóró O
rẹ O
̀ O
sí O
, O
èyí O
tí O
oníbàárà O
kan O
tó O
jẹ O
́ O
ọmọ O
ilẹ O
̀ O
Ọsirélíà O
tí O
a O
kò O
sọ O
orúkọ O
rẹ O
̀ O
rà O
fún O
ẹgbẹ O
̀ O
rún O
márùn O
- O
ún O
àti O
ọgọ O
́ O
rùn O
- O
ún O
mẹ O
́ O
fà O
[ O
5,060 O
] O
poun O
[ O
$ O
7,845 O
] O
. O

Ọ O
̀ O
gbẹ O
́ O
ni O
yìí O
kú O
lọ O
́ O
dún O
1970 O
, O
nígbà O
tó O
wà O
lọ O
́ O
mọ O
ọdún O
mẹ O
́ O
tàdínlọ O
́ O
gbọ O
̀ O
n O
. O

Orílẹ B-LOC
̀ I-LOC
-èdè I-LOC
China I-LOC
sọ O
pé O
Taiwan B-LOC
ń O
ba O
àyíká O
jẹ O
́ O
fún O
ìfọ O
̀ O
rọ O
̀ O
wérọ O
̀ O
. O

BEIJING B-LOC
1996-08-22 O

China B-LOC
ni O
Ọjọbọ O
fi O
ẹsun O
kan O
Taipei B-LOC
pe O
o O
ba O
afẹfẹ O
jẹ O
fun O
atunbere O
awọn O
ijiroro O
kọja O
Taiwan B-LOC
Strait I-LOC
pẹlu O
ibewo O
si O
Ukraine B-LOC
nipasẹ O
Igbakeji O
Alakoso O
Taiwanese O
Lien B-PER
Chan I-PER
ni O
ọsẹ O
yii O
ti O
o O
binu O
Beijing B-LOC
. O

Ní O
sísọ O
̀ O
rọ O
̀ O
ní O
wákàtí O
díẹ O
̀ O
lẹ O
́ O
yìn O
tí O
ilé O
iṣẹ O
́ O
ìròyìn O
ìjọba O
China O
sọ O
pé O
àkókò O
tó O
láti O
bẹ O
̀ O
rẹ O
̀ O
àwọn O
ìjíròrò O
òṣèlú O
pẹ O
̀ O
lú O
Taiwan B-LOC
, O
agbẹnusọ O
Ministry B-ORG
of I-ORG
Foreign I-ORG
Affairs I-ORG
, O
Shen B-PER
Guofang I-PER
sọ O
fún O
Reuters B-ORG
pé O
: O
" O
Àwọn O
aláṣẹ O
Taiwan B-LOC
ti O
ṣèdíwọ O
́ O
fún O
àyíká O
tí O
ó O
pọndandan O
fún O
ìbẹ O
̀ O
rẹ O
̀ O
àwọn O
ìjíròrò O
náà O
. O
" O

Awọn O
oniroyin O
ipinlẹ O
ṣalaye O
pe O
oludamoran O
to O
ga O
julọ O
ti O
China B-LOC
pẹlu O
Taipei B-LOC
, O
Tang B-PER
Shubei I-PER
, O
sọ O
fun O
ẹgbẹ O
alejo O
kan O
lati O
Taiwan B-LOC
ni O
ọjọ O
Aje O
pe O
o O
to O
akoko O
fun O
awọn O
alatako O
lati O
ṣe O
awọn O
ijiroro O
oloselu O
. O

" O
Àkókò O
nìyí O
fún O
àwọn O
ẹgbẹ O
́ O
méjèèjì O
láti O
dá O
sí O
ọ O
̀ O
rọ O
̀ O
òṣèlú O
... O

èyí O
ni O
láti O
fòpin O
sí O
ipò O
ìṣọ O
̀ O
tá O
, O
" O
ìwé O
ìròyìn O
People B-ORG
' I-ORG
s I-ORG
Daily I-ORG
tí O
wọ O
́ O
n O
ń O
tẹ O
̀ O
jáde O
nílẹ O
̀ O
òkèèrè O
ní O
ọjọ O
́ O
Thursday O
sọ O
ọ O
̀ O
rọ O
̀ O
tí O
Tang B-PER
sọ O
. O

Shen B-ORG
ti O
ile-iṣẹ O
ajeji O
sọ O
fun O
Reuters B-ORG
Television I-ORG
ninu O
ifọrọwanilẹnuwo O
pe O
o O
ti O
ka O
awọn O
ijabọ O
ti O
awọn O
asọye O
Tang B-PER
ṣugbọn O
ko O
fun O
awọn O
alaye O
nipa O
idi O
ti O
alagbata O
naa O
ṣe O
akiyesi O
akoko O
ti O
o O
tọ O
fun O
awọn O
ijiroro O
pẹlu O
Taiwan B-LOC
, O
eyiti O
Beijing B-LOC
ro O
pe O
o O
jẹ O
igberiko O
renegade O
. O

Orílẹ B-LOC
̀ I-LOC
-èdè I-LOC
China I-LOC
, O
tí O
ó O
ti O
ń O
tako O
gbogbo O
akitiyan O
Taipei B-LOC
láti O
jèrè O
ìdánimọ O
̀ O
àgbáyé O
púpọ O
̀ O
sí O
i O
, O
bínú O
sí O
ìbẹ O
̀ O
wò O
Ukraine B-LOC
lọ O
́ O
sẹ O
̀ O
yìí O
látọ O
̀ O
dọ O
̀ O
Igbakeji O
Ààrẹ O
Taiwan O
Lien B-PER
. O

Orílẹ B-LOC
̀ I-LOC
-èdè I-LOC
China I-LOC
sọ O
wípé O
àsìkò O
tó O
dára O
fún O
ìjíròrò O
Taiwan B-LOC
. O

BEIJING B-LOC
1996-08-22 O

China B-LOC
ti O
sọ O
pe O
o O
to O
akoko O
fun O
awọn O
ijiroro O
oloselu O
pẹlu O
Taiwan B-LOC
ati O
pe O
erekusu O
alatako O
yẹ O
ki O
o O
ṣe O
awọn O
igbesẹ O
ti O
o O
wulo O
si O
ibi-afẹde O
yẹn O
. O

Awọn O
ijumọsọrọ O
yẹ O
ki O
o O
waye O
lati O
ṣeto O
akoko O
ati O
ọna O
kika O
ti O
awọn O
ijiroro O
naa O
, O
ile-iṣẹ O
iroyin O
Xinhua B-ORG
osise O
ṣalaye O
Tang B-PER
Shubei I-PER
, O
igbakeji O
alaga O
oludari O
ti O
Association B-ORG
for I-ORG
Relations I-ORG
Across I-ORG
the I-ORG
Taiwan I-ORG
Straits I-ORG
, O
gẹgẹbi O
sisọ O
ni O
alẹ O
Ọjọbọ O
. O

Awọn O
iwe-aṣẹ O
ọkọ O
ayọkẹlẹ O
Jẹmánì O
ti O
Oṣu O
Keje O
pọ O
si O
14.2 O
% O
lododun O
/ O
ọdun O
. O

FRANKFURT B-LOC
1996-08-22 O

Awọn O
iforukọsilẹ O
akọkọ O
ti O
awọn O
ọkọ O
ayọkẹlẹ O
ọkọ O
ayọkẹlẹ O
ti O
Jẹmánì O
fo O
14.2 O
ogorun O
ni O
Oṣu O
Keje O
ọdun O
yii O
lati O
akoko O
kanna O
ni O
ọdun O
to O
kọja O
, O
Ile-iṣẹ B-ORG
Federal I-ORG
fun I-ORG
Awọn I-ORG
ọkọ I-ORG
ayọkẹlẹ I-ORG
sọ O
ni O
Ọjọbọ O
. O

Ọ O
́ O
fíìsì O
náà O
sọ O
pé O
àwọn O
ọkọ O
̀ O
ayọ O
́ O
kẹ O
́ O
lẹ O
́ O
tuntun O
356,725 O
ni O
wọ O
́ O
n O
forúkọ O
sílẹ O
̀ O
ní O
July O
1996 O
- O
àwọn O
ọkọ O
̀ O
arìnrìn-àjò O
304,850 O
àti O
àwọn O
ọkọ O
̀ O
akẹ O
́ O
rù O
15,613 O
. O

Àwọn O
ìsọfúnni O
yìí O
fi O
hàn O
pé O
ìpín O
13.6 O
nínú O
ọgọ O
́ O
rùn O
- O
ún O
àwọn O
ọkọ O
̀ O
arìnrìn O
- O
àjò O
ló O
ti O
pò O
̣ O
sí O
i O
, O
nígbà O
tí O
ìpín O
2.2 O
nínú O
ọgọ O
́ O
rùn O
- O
ún O
àwọn O
ọkọ O
̀ O
aké O
̣ O
rù O
sì O
ti O
dín O
kù O
sí O
oṣù O
July O
ọdún O
1995 O
. O

Iforukọsilẹ O
ọkọ O
ayọkẹlẹ O
pọ O
si O
32.7 O
ogorun O
ni O
akoko O
naa O
. O

Idagbasoke O
naa O
jẹ O
apakan O
nitori O
nọmba O
ti O
o O
pọ O
si O
ti O
awọn O
ara O
Jamani O
ti O
n O
ra O
awọn O
ọkọ O
ayọkẹlẹ O
Jẹmánì O
ni O
ilu O
okeere O
, O
lakoko O
ti O
awọn O
aṣelọpọ O
sọ O
pe O
ibeere O
inu O
ile O
jẹ O
alailagbara O
, O
ile-iṣẹ O
apapo O
sọ O
. O

ó O
fẹ O
́ O
rẹ O
̀ O
ẹ O
́ O
jẹ O
́ O
pé O
gbogbo O
àwọn O
ilé O
iṣẹ O
́ O
tó O
ń O
ṣe O
ọkọ O
̀ O
ayọ O
́ O
kẹ O
́ O
lẹ O
́ O
ní O
jámánì O
ló O
fi O
hàn O
pé O
iye O
tí O
wọ O
́ O
n O
gbà O
láti O
ra O
ọkọ O
̀ O
wọn O
pọ O
̀ O
sí O
i O
. O

Volkswagen B-ORG
AG I-ORG
gba O
77,719 O
awọn O
iforukọsilẹ O
, O
diẹ O
sii O
ju O
idamẹrin O
ti O
apapọ O
. O

Opel B-ORG
AG I-ORG
papọ O
pẹlu O
General B-ORG
Motors I-ORG
wa O
ni O
ipo O
keji O
pẹlu O
awọn O
iforukọsilẹ O
49,269 O
, O
16.4 O
ogorun O
ti O
nọmba O
gbogbogbo O
. O

Ẹ O
̀ O
kẹta O
ni O
Ford B-ORG
pẹ O
̀ O
lú O
35,563 O
ìforúkọsílẹ O
̀ O
, O
tàbí O
11.7 O
% O
. O

Seat B-ORG
àti O
Porsche B-ORG
nìkan O
ni O
iye O
àwọn O
tí O
wọ O
́ O
n O
forúkọsílẹ O
̀ O
dín O
kù O
sí O
ní O
July O
1996 O
nígbà O
tí O
wọ O
́ O
n O
fi O
wé O
July O
ọdún O
tó O
kọjá O
. O

Seat B-ORG
fi O
3,420 O
awọn O
iforukọsilẹ O
han O
ni O
akawe O
si O
awọn O
iforukọsilẹ O
5522 O
ni O
Oṣu O
Keje O
ọdun O
kan O
sẹyin O
. O

Ìforúkọsílẹ O
̀ O
Porsche B-ORG
já O
sí O
554 O
láti O
643 O
. O

Àjọ O
Ọ O
̀ O
tẹlẹ O
̀ O
múyẹ O
́ O
ilẹ O
̀ O
Gíríìsì O
ti O
fọwọ O
́ O
sí O
ìdìbò O
ààrẹ O
orílẹ O
̀ O
-èdè O
Nàìjíríà O
. O

ATÍNÌ B-LOC
1996-08-22 O

Ile-iṣẹ O
oludari O
ti O
ẹgbẹ O
awujọ O
Greek O
fun O
ina O
alawọ O
ewe O
si O
Alakoso O
Alakoso O
Costas B-PER
Simitis I-PER
lati O
pe O
awọn O
idibo O
tete O
, O
akọwe O
gbogbogbo O
rẹ O
Costas B-PER
Skandalidis I-PER
sọ O
fun O
awọn O
oniroyin O
. O

Prime O
Minister O
Costas B-PER
Simitis I-PER
yoo O
ṣe O
ikede O
osise O
lẹhin O
ipade O
ile-iṣẹ O
kan O
nigbamii O
ni O
Ọjọbọ O
, O
Skandalidis B-PER
sọ O
. O

-- O
Dimitris B-PER
Kontogiannis I-PER
, O
Ilé B-ORG
Ìròyìn I-ORG
Athens I-ORG
+ O
301 O
3311812-4 O

BayerVB B-ORG
fi O
C O
$ O
100 O
mílíọ O
̀ O
nù O
sílẹ O
̀ O
fún O
ọdún O
mẹ O
́ O
fà O
. O

LÓ B-LOC
̣ I-LOC
DÍNÌ I-LOC
1996-08-22 O
ojú O
ìwé O
1 O

Oludari O
oludari O
ile-iṣẹ O
Toronto B-PER
Dominion I-PER
ti O
kede O
adehun O
ifowopamọ O
atẹle O
yii O
. O

BORROWER O
BAYERISCHE B-ORG
VEREINSBANK I-ORG
Àwọn O
ìnáwó O
tí O
wọ O
́ O
n O
máa O
ń O
ṣe O

AMT O
C O
$ O
100 O
MLN O
COUPON O
6.625 O
MATURITY O
24.SEP.02 O
Awọn O
ohun O
elo O
ti O
a O
lo O
fun O
awọn O
ohun O
elo O
ti O
a O
lo O
fun O
awọn O
ohun O
elo O
ti O
a O
lo O
fun O
awọn O
ohun O
elo O
ti O
a O
lo O
fun O
awọn O
ohun O
elo O
ti O
a O
lo O
fun O
awọn O
ohun O
elo O
ti O
a O
lo O
fun O
awọn O
ohun O
elo O
ti O
a O
lo O
fun O
awọn O
ohun O
elo O
ti O
a O
lo O
fun O
awọn O
ohun O
elo O
ti O
a O
lo O
fun O
awọn O
ohun O
elo O
ti O
a O
lo O
fun O
awọn O
ohun O
elo O
ti O
a O
lo O
fun O
awọn O
ohun O
elo O
ti O
a O
lo O
fun O
awọn O
ohun O
elo O
ti O
a O
lo O
fun O
awọn O
ohun O
elo O
ti O
a O
lo O
fun O
awọn O
ohun O
elo O
ti O
a O
lo O

TIPE O
STRAIGHT O
ISS O
ÀWỌN O
100.92 O
ỌJỌ O
ÌṢÍ O
24.SEP.96 O

MOODY O
AA1 O
LISTING O
LUX O
PAY O
FREQ O
= O
ì O
° O
ë O
¦ O
¬ O
ì O
í O
ê O
° O
ì O
¬ O
í O
ë O
¤ O
. O

S B-ORG
& I-ORG
P I-ORG
= O
DENOMS O
( O
K O
) O
1-10-100 O
Àlàfo O
Ọjà O
US B-LOC
/ O
UK B-LOC
/ O
CA B-LOC

NEG O
PLG O
NO O
CRS O
DEFLT O
NO O
FORCE O
MAJ O
= O
ì O
¬ O
ì O
§ O
ì O
í O
ë O
¤ O
ë O
¥ O
' O
ê O
° O
ì O
ì O
' O
í O
êμ O
¬ O
ì O
. O

GOVEMENT O
LAW O
GERMAN O
HOME O
CTRY O
= O
TAX O
PROVS O
STANDARD O
[ O
Ìlànà O
Ìdánwò O
Owó-orí O
] O

MGT O
/ O
UND O
0.275 O
SELL O
CONC O
1.60 O
PRAECIP O
= O
Owó O
tí O
wọ O
́ O
n O
máa O
ń O
san O
fún O
ilé O
ìtajà O

BOND O
GOVERNMENT O
BAND O
7.0 O
PCT O
SEPT O
ỌDÚN O
2001 O
Àwọn O
ohun O
tí O
wọ O
́ O
n O
fi O
ń O
ṣe O
àtìlẹyìn O

NÓTÀ O
BAYERISCHE B-ORG
VEREINSBANK I-ORG
NI I-ORG
ÀWỌN I-ORG
ỌLÓ I-ORG
̣ I-ORG
RUN I-ORG
TÓ O
Ń O
Ṣètò O
Àwọn O
Ìpínlẹ O
̀ O

Venantius B-ORG
ṣeto O
$ O
300 O
million O
January O
1999 O
FRN O
. O

LÓ B-LOC
̣ I-LOC
DÍNÌ I-LOC
1996-08-22 O
ojú O
ìwé O
1 O

Oludari O
oludari O
Lehman B-ORG
Brothers I-ORG
International I-ORG
ti O
kede O
idasilẹ O
oṣuwọn O
iyipada O
atẹle O
. O

BORROWER O
VENANTIUS B-ORG
AB I-ORG
( O
SWEEDISH O
NATIONAL O
MORTGAGE O
AGENCY O
) O
[ O
Ẹ O
̀ O
ka O
tó O
ń O
bójú O
tó O
ilé O
ìfowópamọ O
́ O
] O

AMT O
$ O
300 O
MLN O
SPREAD O
- O
12.5 O
BP O
ìmúṣẹ O
21.JAN.99 O

TYPE O
FRN O
BASE O
3M B-ORG
LIBOR O
DATE O
PAY O
S23.SEP.96 O
Àwọn O
àlàfo O
tí O
wọ O
́ O
n O
fi O
ń O
díwò O
̣ O
n O
owó O
ìdókòwò O

LAST O
MOODY O
AA3 O
ISS O
Iye O
owo O
99.956 O
Owo O
kikun O
10 O
BP O

LAST O
S B-ORG
& I-ORG
P I-ORG
AA O
+ O
REOFFER O
= O
ì O
¬ O
ì O
¤ O
ë O
¥ O
1 O
⁄ O
4 O
ì O
í O
ê O
̧ O
° O
í O
ì O
ë O
¤ O
. O

ÀWỌN O
ÌRÒYÌN O
S O
KÉKÉKÉ O
ÀKÓKÒ O
JÍJÍ O

LISTING O
LONDON B-LOC
DENOMS O
( O
K O
) O
1-10-100 O
Àlàfo O
ọjà O
tí O
wọ O
́ O
n O
ń O
tà O
ní O
US B-LOC
/ O
UK B-LOC
/ O
JP B-LOC
/ O
FR B-LOC

NEG O
PLG O
Bẹẹni O
CRS O
DEFLT O
Ko O
si O
agbara O
ju O
IPMA O
2 O

GOVEMENT O
LAW O
ENGLISH O
HOME O
CTRY O
SWEDEN B-LOC
TAX O
PROVS O
STANDARD O
Àlàkalè O
̣ O
tí O
wọ O
́ O
n O
fi O
ń O
díwò O
̣ O
n O
owó O
orí O

MGT O
/ O
UND O
5 O
BP O
SELL O
CONC O
5 O
BP O
PRAECIP O
= O
ì O
° O
ë O
¦ O
¬ O
ì O
í O
ë O
¤ O
ì O
ì O
¬ O
ì O
§ O
ì O
ê O
° O
ì O
ì O
' O
í O
ë O
¤ O
. O

ÀWỌN O
ÌRÒYÌN O
TÓ O
WÀ O
LÁTI O
ÀWỌN O
ÀWỌN O
ÌRÒYÌN O
EMTN O

-- O
Ilé B-ORG
Ìròyìn I-ORG
London I-ORG
+ O
44 O
171 O
542 O
8863 O

Awọn O
ipo O
ibudo O
imudojuiwọn O
- O
Siria B-LOC
- O
Lloyds B-ORG
Shipping I-ORG
. O

Awọn O
ipo O
ibudo O
lati O
Lloyds B-ORG
Shipping I-ORG
Intelligence I-ORG
Service I-ORG
-- O

LATTAKIA B-LOC
, O
August O
10 O
- O
àkókò O
ìdúró O
ní O
Lattakia B-LOC
àti O
Tartous B-LOC
ní O
wákàtí O
mẹ O
́ O
rìnlélógún O
lọ O
́ O
wọ O
́ O
lọ O
́ O
wọ O
́ O
. O

ísírẹ B-LOC
́ O
lì O
ń O
fi O
ìbẹ O
̀ O
rù O
ogun O
pẹ O
̀ O
lú O
síríà B-LOC
ṣeré O
. O

Arábìnrin O
Colleen B-PER
Siegel I-PER

JERÚSÁLÉ B-LOC
̣ I-LOC
MÙ I-LOC
1996-08-22 O
àlàyé O
ìsàlè O
̣ O
ìwé O

Alakoso O
alafia O
ti O
Israeli B-LOC
pẹlu O
Siria B-LOC
sọ O
ni O
Ọjọbọ O
pe O
awọn O
ariyanjiyan O
lọwọlọwọ O
laarin O
awọn O
orilẹ-ede O
meji O
han O
bi O
iji O
ninu O
ago O
tii O
kan O
. O

Itamar B-PER
Rabinovich I-PER
, O
tí O
ó O
jẹ O
́ O
aṣojú O
orílẹ O
̀ O
-èdè O
Israẹli O
ní O
Washington B-LOC
ṣe O
àwọn O
ìfọ O
̀ O
rọ O
̀ O
wérọ O
̀ O
tí O
kò O
so O
èso O
pẹ O
̀ O
lú O
Syria B-LOC
, O
sọ O
fún O
Israel B-LOC
Radio B-ORG
pé O
ó O
jọ O
wípé O
Damasku B-LOC
fẹ O
́ O
bá O
wọn O
sọ O
̀ O
rọ O
̀ O
dípò O
kí O
wọ O
́ O
n O
jà O
. O

" O
O O
dabi O
fun O
mi O
pe O
ohun O
akọkọ O
ti O
Siria O
ni O
lati O
ṣe O
idunadura O
. O

àwọn O
ará O
síríà O
ti O
dàrú O
, O
wọ O
́ O
n O
wà O
nínú O
ìdààmú O
, O
ṣùgbọ O
́ O
n O
àgbéyẹ O
̀ O
wò O
gbogbogbo O
ní O
washington B-LOC
ni O
wípé O
èyí O
jẹ O
́ O
ìjì O
kan O
nínú O
ife O
tii O
, O
" O
ó O
sọ O
bẹ O
́ O
ẹ O
̀ O
. O

Rabinovich B-PER
ti O
ń O
parí O
iṣẹ O
́ O
rẹ O
̀ O
gẹ O
́ O
gẹ O
́ O
bí O
aṣojú O
. O

Eliahu B-PER
Ben-Elissar I-PER
ni O
yoo O
rọpo O
rẹ O
, O
ti O
o O
jẹ O
aṣoju O
Israeli O
tẹlẹ O
si O
Egipti B-LOC
ati O
oloselu O
apa O
ọtun O
ẹgbẹ O
Likud B-ORG
. O

Israel B-LOC
ni O
Wednesday O
rán O
Siria B-LOC
kan O
ifiranṣẹ O
, O
nipasẹ O
Washington B-LOC
, O
wipe O
o O
ti O
wa O
ni O
ileri O
lati O
alafia O
ati O
ki O
o O
fe O
lati O
ṣii O
awọn O
idunadura O
lai O
preconditions O
. O

ṣùgbọ O
́ O
n O
wọ O
́ O
n O
bẹnu O
àtẹ O
́ O
lu O
damásíkù O
pé O
ó O
dá O
ohun O
tí O
wọ O
́ O
n O
pè O
ní O
ipò B-LOC
eléwu I-LOC
sílẹ I-LOC
̀ I-LOC
. O

Siria B-LOC
fi O
ẹsun O
kan O
Israeli B-LOC
ni O
ọjọ O
Aje O
pe O
o O
ti O
ṣe O
ifilọlẹ O
ipolongo O
hysterical O
lodi O
si O
rẹ O
lẹhin O
ti O
tẹlifisiọnu O
Israeli O
royin O
pe O
Damasku B-LOC
ṣẹṣẹ O
ṣe O
idanwo O
fifọ O
missile O
kan O
. O

Ó O
sọ O
pé O
àwọn O
ohun O
ìjà O
tí O
wọ O
́ O
n O
ń O
rà O
náà O
jẹ O
́ O
fún O
àtidáàbò O
bo O
ara O
wọn O
. O

" O
Ifiranṣẹ O
ti O
a O
firanṣẹ O
si O
( O
Aare O
Siria O
Hafez B-PER
al- I-PER
) O
Assad B-PER
ni O
pe O
Israeli B-LOC
ti O
ṣetan O
nigbakugba O
laisi O
awọn O
ipo O
iṣaaju O
lati O
wọ O
awọn O
ijiroro O
alaafia O
, O
" O
Minisita O
Ajeji O
Israeli O
David B-PER
Levy I-PER
sọ O
fun O
Israeli B-ORG
Radio I-ORG
ni O
ijomitoro O
kan O
. O

Ìdààmú O
ti O
pọ O
̀ O
sí O
i O
látìgbà O
tí O
Ààrẹ O
Israẹli B-LOC
Benjamin B-PER
Netanyahu I-PER
ti O
gba O
ipò O
ní O
oṣù O
kẹfà O
, O
tó O
ṣèlérí O
láti O
pa O
àwọn O
òkè O
Golan B-LOC
mọ O
́ O
èyí O
tí O
Israẹli B-LOC
gbà O
lọ O
́ O
wọ O
́ O
Síríà B-LOC
nígbà O
ogun O
àárín O
gbùngbùn O
ìlà O
oòrùn O
ọdún O
1967 O
. O

Awọn O
ijiroro O
alafia O
Israeli-Siria O
ti O
wa O
ni O
idaduro O
lori O
Golan B-LOC
lati O
ọdun O
1991 O
pelu O
ifẹkufẹ O
ijọba O
iṣaaju O
lati O
ṣe O
awọn O
ifunni O
Golan B-LOC
. I-LOC

Awọn O
ijiroro O
alaafia O
laarin O
awọn O
ẹgbẹ O
mejeeji O
ni O
a O
ṣe O
ni O
Kínní O
. O

" O
Ohùn O
tí O
ń O
jáde O
wá O
láti O
Damásíkù B-LOC
jẹ O
́ O
búburú O
, O
kì O
í O
ṣe O
rere O
. O

Àwọn O
oníròyìn O
... O

wọ O
́ O
n O
kún O
fún O
àwọn O
ọ O
̀ O
rọ O
̀ O
àti O
ìkéde O
tó O
dájú O
pé O
ó O
ń O
kó O
ìdààmú O
báni O
... O

àyíká O
tí O
wọ O
́ O
n O
ṣe O
yìí O
léwu O
gan O
- O
an O
nítorí O
pé O
àwọn O
tó O
bá O
tú O
u O
ká O
lè O
di O
ẹlẹ O
́ O
wọ O
̀ O
n O
rẹ O
̀ O
, O
" O
ni O
Levy B-PER
sọ O
. O

" O
A O
nireti O
lati O
Siria B-LOC
, O
ti O
oju O
rẹ O
ba O
wa O
si O
alaafia O
, O
pe O
yoo O
dahun O
ifiranṣẹ O
Israeli B-LOC
lati O
wọ O
awọn O
ijiroro O
alaafia O
nitori O
iyẹn O
ni O
ibi-afẹde O
wa O
, O
" O
o O
sọ O
. O
" O

A O
kò O
fẹ O
́ O
ogun O
, O
Ọlọ B-PER
́ I-PER
run O
máà O
jẹ O
́ O
kí O
ó O
rí O
bẹ O
́ O
ẹ O
̀ O
. O

Kò O
sí O
ẹni O
tó O
máa O
jàǹfààní O
nínú O
ogun O
. O
" O

Tẹlifisiọnu O
Channel B-ORG
Two I-ORG
ti O
Israeli B-LOC
sọ O
pe O
Damasku B-LOC
ti O
firanṣẹ O
" O
ifihan O
ifọkanbalẹ O
" O
si O
Israeli B-LOC
. O

Kò O
sọ O
ibi O
tí O
ìròyìn O
náà O
ti O
wá O
. O

Awọn O
agbẹnusọ O
Netanyahu B-PER
ati O
Levy B-PER
sọ O
pe O
wọn O
ko O
le O
jẹrisi O
rẹ O
. O

Tẹlifisiọnu O
naa O
tun O
sọ O
pe O
Netanyahu B-PER
ti O
firanṣẹ O
awọn O
ifiranṣẹ O
lati O
ṣe O
idaniloju O
Siria B-LOC
nipasẹ O
Cairo B-LOC
, O
Amẹrika B-LOC
ati O
Moscow B-LOC
. O

Aṣoju O
Polandi O
sẹ O
awọn O
nọọsi O
ti O
o O
farasin O
ni O
Libya B-LOC
. I-LOC

TUNÍSÌ B-LOC
1996-08-22 O

" O
Èyí O
kì O
í O
ṣe O
òtítọ O
́ O
. O

Titi O
di O
oni O
, O
a O
ko O
ni O
imọ O
ti O
eyikeyi O
nọọsi O
ti O
o O
farapamọ O
tabi O
tọju O
ni O
Libiya B-LOC
laisi O
ifẹ O
rẹ O
, O
ati O
pe O
a O
ko O
gba O
ẹdun O
kankan O
, O
" O
Oluranlowo O
iṣẹ O
aṣoju O
Polandii O
ni O
Tripoli B-LOC
, O
Tadeusz B-PER
Awdankiewicz I-PER
, O
sọ O
fun O
Reuters B-ORG
nipasẹ O
tẹlifoonu O
. O

Ile-iṣẹ O
Iṣẹ O
ti O
Polandii B-LOC
sọ O
ni O
ọsẹ O
yii O
pe O
yoo O
firanṣẹ O
ẹgbẹ O
kan O
si O
Libya B-LOC
lati O
ṣe O
iwadii O
, O
ṣugbọn O
Awdankiewicz B-PER
sọ O
pe O
iwadii O
naa O
ni O
a O
mu O
nipasẹ O
diẹ O
ninu O
awọn O
nọọsi O
ti O
o O
nkùn O
nipa O
awọn O
ipo O
iṣẹ O
wọn O
gẹgẹbi O
isanwo O
ti O
ko O
sanwo O
wọn O
. O

Ó O
ní O
ó O
tó O
ọgọ O
́ O
rùn-ún O
mẹ O
́ O
jọ O
( O
800 O
) O
àwọn O
nọ O
́ O
ọ O
̀ O
sì O
ará O
Poland O
tí O
wọ O
́ O
n O
ń O
ṣiṣẹ O
́ O
ní O
Libya B-LOC
. I-LOC

Awọn O
adari O
alatako O
Iran O
meji O
pade O
ni O
Baghdad B-LOC
. I-LOC

Hassan B-PER
Hafidh I-PER

BAGHDAD B-LOC
1996-08-22 O

Ẹgbẹ O
́ O
àwọn O
ará O
Iran B-LOC
kan O
tí O
wọ O
́ O
n O
wà O
ní O
ìgbèkùn O
ní O
Iraq B-LOC
ṣèlérí O
lọ O
́ O
jọ O
́ O
bọ O
̀ O
láti O
ṣe O
àtìlẹ O
́ O
yìn O
fún O
àwọn O
ọmọ O
ogun O
Kurdi O
ti O
Iran O
lẹ O
́ O
yìn O
tí O
wọ O
́ O
n O
kọlù O
wọ O
́ O
n O
látọ O
̀ O
dọ O
̀ O
àwọn O
ọmọ O
ogun O
Iran O
ní O
ìsàlẹ O
̀ O
Iraq B-LOC
ní O
oṣù O
tó O
kọjá O
. O

Atẹjade O
kan O
ti O
Mujahideen B-ORG
Khalk I-ORG
sọ O
pe O
adari O
rẹ O
Massoud B-PER
Rajavi I-PER
pade O
ni O
Baghdad B-LOC
Akọwe O
Gbogbogbo O
ti O
Ẹgbẹ B-ORG
Democratic I-ORG
Kurdistan I-ORG
ti I-ORG
Iran I-ORG
( O
KDPI B-ORG
) O
Hassan B-PER
Rastegar I-PER
ni O
ọjọ O
Aje O
ati O
ṣalaye O
atilẹyin O
rẹ O
si O
awọn O
ọlọtẹ O
Kurds O
ti O
Iran B-LOC
. O

" O
Rajavi O
tẹnumọ O
pe O
resistance B-ORG
Iran I-ORG
yoo O
tẹsiwaju O
lati O
duro O
lẹgbẹẹ O
pẹlu O
awọn O
ẹlẹgbẹ O
Kurdish O
wọn O
ati O
iṣipopada O
resistance O
ni O
Iranian B-LOC
Kurdistan I-LOC
, O
" O
o O
sọ O
. O

Agbẹnusọ O
fun O
ẹgbẹ O
naa O
sọ O
pe O
ipade O
naa O
" O
ṣe O
afihan O
ipele O
tuntun O
ti O
ifowosowopo O
laarin O
Mujahideen B-ORG
Khalq I-ORG
ati O
awọn O
alatako O
Kurdish O
Iran O
" O
. O

Iran B-LOC
ti O
jabọ O
awọn O
ibi-afẹde O
ni O
ariwa O
Iraq B-LOC
ni O
Oṣu O
Keje O
lati O
lepa O
awọn O
onijagidijagan O
KDPI B-ORG
ti O
o O
wa O
ni O
awọn O
agbegbe O
Iraqi O
Kurdish O
ti O
o O
wa O
ni O
ita O
iṣakoso O
ijọba O
ni O
Baghdad B-LOC
. O

Awọn O
agbegbe O
Kurdish O
Iraqi O
ti O
o O
ni O
aala O
pẹlu O
Iran B-LOC
wa O
labẹ O
iṣakoso O
ti O
awọn O
onijagidijagan O
ti O
ẹgbẹ O
Iraqi B-ORG
Kurdish I-ORG
Patriotic I-ORG
Union I-ORG
of I-ORG
Kurdistan I-ORG
( O
PUK B-ORG
) I-ORG
. O

PUK B-ORG
ati O
Iraqi O
Kurdistan B-ORG
Democratic I-ORG
Party I-ORG
( O
KDP B-ORG
) O
awọn O
ẹgbẹ O
Kurdi O
Iraq B-LOC
meji O
akọkọ O
, O
ti O
ni O
ariwa O
Iraq B-LOC
labẹ O
iṣakoso O
wọn O
lati O
igba O
ti O
a O
ti O
yọ O
awọn O
ọmọ O
ogun O
Iraq O
kuro O
ni O
Kuwait B-LOC
ni O
Ogun O
Gulf O
1991 O
. O

Ìjà O
tí O
ó O
wáyé O
láàrin O
àwọn O
ẹgbẹ O
́ O
méjèèjì O
bẹ O
̀ O
rẹ O
̀ O
ní O
òpin O
ọ O
̀ O
sẹ O
̀ O
yìí O
nínú O
ìjà O
tó O
burú O
jùlọ O
láti O
ìgbà O
tí O
orílẹ O
̀ O
-èdè O
Amẹ O
́ O
ríkà O
ti O
fọwọ O
́ O
sí O
ìfọwọ O
́ O
sowọ O
́ O
pọ O
̀ O
lọ O
́ O
dún O
tó O
kọjá O
. O

Mujahideen B-ORG
Khalq I-ORG
sọ O
pé O
àwọn O
ọmọ O
ogun O
Iran O
tún O
ti O
n O
yinbọn O
lu O
àwọn O
ibùdó O
KDP B-ORG
ní O
agbègbè O
Qasri B-LOC
ní O
ìpínlẹ O
̀ O
Suleimaniya B-LOC
nítòsí O
ààlà O
Iran O
láti O
ọjọ O
́ O
méjì O
sẹ O
́ O
yìn O
. O

Ó O
ní O
nǹkan O
bí O
ọgọ O
́ O
rùn-ún O
Iraqi O
Kurds O
ni O
wọ O
́ O
n O
pa O
tàbí O
tí O
wọ O
́ O
n O
fara O
pa O
nínú O
ìkọlù O
náà O
. O

Iran B-LOC
ati O
Tọki B-LOC
mejeeji O
n O
ṣe O
afẹfẹ O
ati O
awọn O
ikọlu O
ilẹ O
ni O
awọn O
ibi-afẹde O
ni O
ariwa O
Iraq B-LOC
ni O
atẹle O
awọn O
ọlọtẹ O
Kurdish O
ti O
ara O
wọn O
. O

Ẹgbẹ O
́ O
ọmọ O
ogun O
afẹ O
́ O
fẹ O
́ O
tí O
Amẹ O
́ O
ríkà O
ń O
darí O
ní O
gúúsù O
Tọki B-LOC
ń O
dáàbò O
bo O
àwọn O
Kurds O
Iraq O
kúrò O
lọ O
́ O
wọ O
́ O
ìkọlù O
tó O
ṣeé O
ṣe O
látọ O
̀ O
dọ O
̀ O
àwọn O
ọmọ O
ogun O
Baghdad B-LOC
. O

Awọn O
oṣuwọn O
riyal O
Saudi O
jẹ O
iduroṣinṣin O
ni O
iṣowo O
ooru O
ti O
o O
dakẹ O
. O

MANAMA B-LOC
1996-08-22 O

Àwọn O
oníṣòwò O
ní O
Saudi O
sọ O
pé O
, O
iye O
owó O
tí O
wọ O
́ O
n O
ń O
ná O
lórí O
owó O
Saudi O
riyal O
lòdì O
sí O
owó O
dọ O
́ O
là O
àti O
owó O
tí O
wọ O
́ O
n O
ń O
ná O
lórí O
owó O
tí O
wọ O
́ O
n O
ń O
ná O
láàárín O
àwọn O
ilé O
ìfowópamọ O
́ O
báńkì O
kò O
yí O
padà O
rárá O
lọ O
́ O
sẹ O
̀ O
yìí O
. O

" O
Ko O
si O
ayipada O
ninu O
awọn O
oṣuwọn O
riyal O
Saudi O
. O

Ọjà O
náà O
dákẹ O
́ O
lọ O
́ O
wọ O
́ O
lọ O
́ O
wọ O
́ O
nítorí O
àsìkò O
ìsinmi O
ìgbà O
ẹ O
̀ O
ẹ O
̀ O
rùn O
, O
" O
gẹ O
́ O
gẹ O
́ O
bí O
oníṣòwò O
kan O
ṣe O
sọ O
. O

Owo O
riyal O
ti O
wa O
ni O
3.7504 O
/ O
06 O
si O
dọla O
kan O
. O

Awọn O
idogo O
ile-ifowopamọ O
laarin O
oṣu O
kan O
jẹ O
5-1 O
/ O
2 O
, O
3 O
/ O
8 O
ogorun O
, O
osu O
mẹta O
jẹ O
5-5 O
/ O
8 O
, O
1 O
/ O
2 O
ogorun O
ati O
osu O
mẹfa O
jẹ O
5-3 O
/ O
4 O
, O
5 O
/ O
8 O
ogorun O
. O

Awọn O
owo O
ọdun O
kan O
wa O
ni O
6 O
, O
5-7 O
/ O
8 O
ogorun O
. O

orílẹ B-LOC
̀ I-LOC
- I-LOC
èdè I-LOC
ísírẹ I-LOC
́ I-LOC
lì O
fọwọ O
́ O
sí O
i O
pé O
kí O
arafat B-PER
lọ O
sí O
àgbègbè O
tí O
wọ O
́ O
n O
ń O
pè O
ní O
west B-LOC
bank I-LOC
. O

JERÚSÁLÉ B-LOC
̣ I-LOC
MÙ I-LOC
1996-08-22 O
àlàyé O
ìsàlè O
̣ O
ìwé O

Israel B-LOC
fun O
Alakoso O
Palestine O
Yasser B-PER
Arafat I-PER
ni O
igbanilaaye O
ni O
Ọjọ O
Aje O
lati O
fo O
lori O
agbegbe O
rẹ O
si O
West B-LOC
Bank I-LOC
, O
ti O
o O
pari O
idaamu O
Israeli-PLO O
kukuru O
kan O
, O
oluranlọwọ O
Arafat B-PER
sọ O
. O

" O
Ìṣòro O
náà O
ti O
dópin O
. O

Ọkọ O
ofurufu O
aarẹ O
ti O
gba O
igbanilaaye O
lati O
kọja O
nipasẹ O
airspace O
Israeli O
ṣugbọn O
a O
ko O
nireti O
pe O
aarẹ O
yoo O
rin O
irin-ajo O
lọ O
si O
West B-LOC
Bank I-LOC
ṣaaju O
ọjọ O
Mọndee O
, O
" O
Nabil B-PER
Abu I-PER
Rdainah I-PER
sọ O
fun O
Reuters B-ORG
. O

Arafat B-PER
ti O
a O
ti O
seto O
lati O
pade O
awọn O
tele O
Israeli B-LOC
Prime O
Minisita O
Shimon B-PER
Peres I-PER
ni O
West B-LOC
Bank I-LOC
ilu O
ti O
Ramallah B-LOC
on O
Thursday O
sugbon O
awọn O
ibi O
ti O
a O
ti O
yi O
pada O
si O
Gaza B-LOC
lẹhin O
ti O
Israeli O
kọ O
ofurufu O
igbanilaaye O
to O
awọn O
Palesitina O
adari O
ká O
helikọputa O
. O

Awọn O
oṣiṣẹ O
ara O
Palestine O
fi O
ẹsun O
kan O
Prime O
Minister O
apa O
ọtun O
Benjamin B-PER
Netanyahu I-PER
ti O
igbiyanju O
lati O
da O
ipade O
Ramallah B-LOC
duro O
nipa O
fifi O
Arafat B-PER
ilẹ O
. O

Arafat B-PER
nigbamii O
fagile O
ipade O
kan O
laarin O
awọn O
oṣiṣẹ O
Israeli O
ati O
PLO B-ORG
, O
lori O
awọn O
ọran O
ilu O
, O
ni O
Allenby B-LOC
Bridge I-LOC
kọja O
laarin O
Jordan B-LOC
ati O
West B-LOC
Bank I-LOC
. O

Abu B-PER
Rdainah I-PER
sọ O
pé O
Arafat B-PER
ti O
pinnu O
láti O
má O
rìnrìn O
àjò O
lọ O
sí O
West B-LOC
Bank I-LOC
lọ O
́ O
jọ O
́ O
Thursday O
, O
lẹ O
́ O
yìn O
tí O
Israel B-LOC
gbé O
òfin O
náà O
kúrò O
, O
nítorí O
ó O
ní O
ìtòlẹ O
́ O
sẹẹsẹ O
tó O
díjú O
ní O
Gaza B-LOC
àti O
pé O
kò O
ní O
ráyè O
títí O
di O
Ọjọ O
́ O
Àbámẹ O
́ O
ta O
. O

Arafat B-PER
yóò O
pàdé O
Peres B-PER
ní O
Gaza B-LOC
lẹ O
́ O
yìn O
tí O
wọ O
́ O
n O
fòfin O
dè O
é O
. O

JERÚSÁLÉ B-LOC
̣ I-LOC
MÙ I-LOC
1996-08-22 O
àlàyé O
ìsàlè O
̣ O
ìwé O

Yasser B-PER
Arafat I-PER
yóò O
pàdé O
Shimon B-PER
Peres I-PER
ní O
Gaza B-LOC
lọ O
́ O
jọ O
́ O
Àbámẹ O
́ O
ta O
lẹ O
́ O
yìn O
tí O
àwọn O
Palestinians O
sọ O
wípé O
ẹ O
̀ O
ka O
ọ O
̀ O
tún O
ìjọba O
Israẹli O
ti O
dáwọ O
́ O
ọkọ O
̀ O
òfuurufú O
olórí O
Palestine O
dúró O
láti O
fò O
lọ O
sí O
West B-LOC
Bank I-LOC
fún O
ìfọ O
̀ O
rọ O
̀ O
wérọ O
̀ O
pẹ O
̀ O
lú O
ààrẹ O
àtijọ O
́ O
náà O
. O

" O
Ipade O
laarin O
Peres B-PER
ati O
Arafat B-PER
yoo O
waye O
ni O
Erez B-LOC
checkpoint O
ni O
Gaza B-LOC
ati O
ki O
o O
ko O
ni O
Ramallah B-LOC
bi O
ngbero O
, O
" O
Peres B-PER
ká O
ọfiisi O
wi O
. O

àwọn O
aláṣẹ O
ilẹ O
̀ O
palẹ O
́ O
sínì O
sọ O
pé O
ìjọba O
ilẹ O
̀ O
ísírẹ B-LOC
́ I-LOC
lì O
ni O
kò O
jẹ O
́ O
kí O
arafat B-PER
wọ O
ọkọ O
̀ O
òfúrufú O
palẹ O
́ O
sínì O
lọ O
sí O
ìwọ B-LOC
̀ I-LOC
oòrùn I-LOC
àfonífojì O
jérúsálẹ O
́ O
mù O
láti O
gbìyànjú O
láti O
dènà O
ìpàdé O
pẹ O
̀ O
lú O
peres B-PER
. O

Ààrẹ O
orílẹ O
̀ O
-èdè O
Israel O
, O
Benjamin B-PER
Netanyahu I-PER
ti O
fi O
ẹ O
̀ O
sùn O
kan O
olórí O
ẹgbẹ O
́ O
alátakò O
, O
Peres B-PER
, O
tí O
ó O
ṣẹ O
́ O
gun O
nínú O
ìdìbò O
oṣù O
karùn-ún O
, O
pé O
ó O
ń O
gbìyànjú O
láti O
ba O
àṣẹ O
ìjọba O
Likud B-ORG
rẹ O
̀ O
jẹ O
́ O
láti O
darí O
àwọn O
ìjíròrò O
àlàáfíà O
. O

Aṣojú O
orílẹ O
̀ O
-èdè O
Afghanistan O
ní O
UAE B-LOC
sọ O
pé O
àwọn O
ẹ O
̀ O
ṣọ O
́ O
Taliban O
ń O
lọ O
sílé O
. O

Hilary B-PER
Gush I-PER

DUBAI B-LOC
1996-08-22 O

Awọn O
olutọju O
Afghan O
mẹta O
ti O
o O
mu O
lọ O
si O
United B-LOC
Arab I-LOC
Emirates I-LOC
ni O
ọsẹ O
to O
kọja O
nipasẹ O
awọn O
igbekun O
Russia O
ti O
o O
sa O
kuro O
lọwọ O
awọn O
ọmọ O
ogun O
Taliban O
yoo O
pada O
si O
Afghanistan B-LOC
ni O
awọn O
ọjọ O
diẹ O
, O
ile-iṣẹ O
aṣoju O
ti O
Afghanistan O
ni O
Abu B-LOC
Dhabi I-LOC
sọ O
ni O
Ọjọbọ O
. O

" O
Aṣoju O
wa O
ni O
ifọwọkan O
pẹlu O
ile-iṣẹ O
ajeji O
UAE B-LOC
. O

Ipadabọ O
wọn O
si O
Afghanistan B-LOC
yoo O
waye O
ni O
ọjọ O
meji O
tabi O
mẹta O
, O
" O
oṣiṣẹ O
ile-iṣẹ O
aṣoju O
kan O
sọ O
. O

" O
Ilé O
iṣẹ O
́ O
aṣojú O
ìjọba O
ń O
fún O
wọn O
ní O
ìwé O
ìrìnnà O
kí O
wọ O
́ O
n O
lè O
padà O
sí O
ilẹ O
̀ O
ìbílẹ O
̀ O
wọn O
. O

Ko O
si O
ohun O
ti O
o O
lodi O
si O
irin-ajo O
wọn O
, O
" O
o O
fi O
kun O
. O

Awọn O
olutọju O
Taliban O
Islam O
mẹta O
ti O
bori O
nipasẹ O
awọn O
oṣiṣẹ O
ọkọ O
ofurufu O
Russia O
meje O
ti O
o O
sa O
lọ O
si O
ipinlẹ O
UAE B-LOC
Sharjah B-LOC
ni O
ọjọ O
Jimọ O
to O
kọja O
lori O
ọkọ O
ofurufu O
ti O
ara O
wọn O
lẹhin O
ọdun O
kan O
ni O
igbekun O
ti O
militia O
Taliban O
ni O
Kandahar B-LOC
ni O
guusu O
Afghanistan B-LOC
. O

Orílẹ B-LOC
̀ I-LOC
-èdè I-LOC
Amẹ I-LOC
́ I-LOC
ríkà I-LOC
sọ O
lọ O
́ O
jọ O
́ O
Àbámẹ O
́ O
ta O
pé O
àwọn O
yóò O
fi O
àwọn O
mẹ O
́ O
ta O
náà O
fún O
àjọ O
International B-ORG
Red I-ORG
Crescent I-ORG
, O
bóyá O
ní O
ọjọ O
́ O
Tuesday O
tó O
kọjá O
. O

Àtìgbà O
náà O
ló O
ti O
dákẹ O
́ O
lórí O
ọ O
̀ O
rọ O
̀ O
yìí O
. O

nígbà O
tí O
wọ O
́ O
n O
béèrè O
lọ O
́ O
wọ O
́ O
òṣìṣẹ O
́ O
aṣojú O
náà O
bóyá O
àwọn O
ẹ O
̀ O
ṣọ O
́ O
mẹ O
́ O
tẹ O
̀ O
ẹ O
̀ O
ta O
yóò O
padà O
lọ O
sí O
Kandahar B-LOC
tàbí O
Kabul B-LOC
tó O
jẹ O
́ O
olú O
ìlú O
Afghanistan O
, O
ó O
sọ O
pé O
: O
" O
a O
ò O
tíì O
pinnu O
ìyẹn O
, O
àmọ O
́ O
ó O
ṣeé O
ṣe O
kó O
jẹ O
́ O
Kandahar B-LOC
. O
" O

Kandahar B-LOC
ni O
olú-ìpínlẹ O
̀ O
àwọn O
ọmọ O
ogun O
Taliban O
tí O
wọ O
́ O
n O
jẹ O
́ O
alátakò O
. O

ìjọba O
ààrẹ O
burhanuddin B-PER
rabani I-PER
ló O
ń O
ṣàkóso O
ìlú O
kábúlì B-LOC
, O
àwọn O
talibán O
sì O
ń O
jà O
láti O
lé O
e O
kúrò O
nípò O
. O

Ọ O
̀ O
gá O
iléeṣẹ O
́ O
aṣojú O
ọ O
̀ O
hún O
sọ O
pé O
àwọn O
ọkùnrin O
mẹ O
́ O
ta O
náà O
, O
tí O
wọ O
́ O
n O
gbà O
pé O
wọ O
́ O
n O
ti O
lé O
ní O
ogún O
ọdún O
, O
wà O
ní O
Abu B-LOC
Dhabi I-LOC
báyìí O
. O

kò O
sọ O
kúlẹ O
̀ O
kúlẹ O
̀ O
ohun O
tó O
fà O
á O
. O

Awọn O
ara O
Russia O
, O
ti O
n O
ṣiṣẹ O
fun O
ile-iṣẹ O
Aerostan B-ORG
ni O
ijọba O
olominira O
Russia O
ti O
Tatarstan B-LOC
, O
ni O
a O
mu O
ni O
igbekun O
lẹhin O
ti O
jagunjagun O
Taliban O
MiG-19 O
fi O
agbara O
mu O
ọkọ O
ofurufu O
ẹru O
wọn O
lati O
de O
ni O
Oṣu O
Kẹjọ O
ọdun O
1995 O
. O

Awọn O
Taliban O
sọ O
pe O
gbigbe O
awọn O
ohun O
ija O
lati O
Albania B-LOC
jẹ O
ẹri O
ti O
atilẹyin O
ologun O
Russia O
fun O
ijọba O
Rabbani B-PER
. O

Moscow B-LOC
sọ O
pé O
orílẹ O
̀ O
-èdè O
tí O
àwọn O
awakọ O
̀ O
náà O
ti O
wá O
ṣàdédé O
rí O
bẹ O
́ O
ẹ O
̀ O
. O

Ọ O
̀ O
pọ O
̀ O
lọpọ O
̀ O
akitiyan O
láti O
tú O
àwọn O
méje O
náà O
sílẹ O
̀ O
ti O
forí O
ṣánpọ O
́ O
n O
. O

Awọn O
ara O
Russia O
, O
ti O
o O
sọ O
pe O
wọn O
bori O
awọn O
olutọju O
- O
meji O
ti O
o O
ni O
ihamọra O
pẹlu O
awọn O
ibọn O
Kalashnikov O
laifọwọyi O
- O
lakoko O
ṣiṣe O
iṣẹ O
itọju O
deede O
lori O
ọkọ O
ofurufu O
ẹru O
Ilyushin O
76 O
wọn O
ni O
ọjọ O
Jimọ O
to O
kọja O
, O
kuro O
ni O
olu-ilu O
UAE B-LOC
Abu B-LOC
Dhabi I-LOC
fun O
ile O
ni O
ọjọ O
Sundee O
. O

Saddam B-PER
ti O
Iraq B-LOC
pàdé O
Zhirinovsky B-PER
ti O
Russia B-LOC
. O

BAGHDAD B-LOC
1996-08-22 O

Aare O
Iraqi O
Saddam B-PER
Hussein I-PER
ti O
so O
fun O
alejo O
Russian O
ultra-nationalist O
Vladimir B-PER
Zhirinovsky I-PER
wipe O
Baghdad B-LOC
fe O
lati O
se O
itoju O
" O
ore O
ati O
ifowosowopo O
" O
pẹlu O
Moscow B-LOC
, O
osise O
Iraqi O
iwe O
iroyin O
wi O
on O
Thursday O
. O

àwọn O
ìwé O
ìròyìn O
náà O
sọ O
pé O
: O
" O
ààrẹ O
saddam B-PER
hussein I-PER
tẹnu O
mọ O
́ O
bó O
ṣe O
wu O
orílẹ O
̀ O
- O
èdè O
iraq B-LOC
láti O
ní O
àjọṣe O
tó O
dán O
mọ O
́ O
rán O
pẹ O
̀ O
lú O
orílẹ B-LOC
̀ I-LOC
- I-LOC
èdè I-LOC
rọ I-LOC
́ I-LOC
ṣíà I-LOC
. O
" O

Wọ O
́ O
n O
ní O
Zhirinovsky B-PER
sọ O
fún O
Saddam B-PER
kí O
ó O
tó O
fi O
Baghdad B-LOC
sílẹ O
̀ O
lọ O
́ O
jọ O
́ O
Àbámẹ O
́ O
ta O
pé O
ẹgbẹ O
́ O
Liberal B-ORG
Democratic I-ORG
rẹ I-ORG
̀ I-ORG
àti O
Duma B-ORG
( O
ìgbìmọ O
̀ O
aṣòfin O
) O
Rọ O
́ O
ṣíà O
" O
ń O
pè O
fún O
gbígbé O
ìgbèkùn O
tí O
wọ O
́ O
n O
gbé O
kalẹ O
̀ O
sí O
Iraq B-LOC
lẹ O
́ O
sẹ O
̀ O
kẹsẹ O
̀ O
" O
lẹ O
́ O
yìn O
ìkọlù O
Kuwait B-LOC
ní O
1990 O
. O

Zhirinovsky B-PER
sọ O
ni O
ọjọ O
Tuesday O
pe O
oun O
yoo O
tẹ O
ijọba O
Russia O
lati O
ṣe O
iranlọwọ O
lati O
pari O
awọn O
ijẹniniya O
iṣowo O
UN B-ORG
lori O
Iraq B-LOC
o O
si O
fi O
ẹsun O
Moscow B-LOC
fun O
idaduro O
idasilẹ O
ti O
awọn O
ibatan O
to O
dara O
pẹlu O
Baghdad B-LOC
. O

" O
Idojukọ O
wa O
jẹ O
iduroṣinṣin O
, O
eyini O
ni O
pe O
a O
npe O
ni O
ijọba O
( O
Russian O
) O
lati O
pari O
ihamọ O
ọrọ-aje O
lori O
Iraq B-LOC
ati O
tun O
bẹrẹ O
awọn O
ibatan O
iṣowo O
laarin O
Russia B-LOC
ati O
Iraq B-LOC
, O
" O
o O
sọ O
fun O
awọn O
oniroyin O
. O

Zhirinovsky B-PER
ṣèbẹ O
̀ O
wò O
sí O
Iraq B-LOC
lẹ O
́ O
ẹ O
̀ O
mejì O
lọ O
́ O
dún O
1995 O
. O

ní O
oṣù O
october O
tó O
kọjá O
, O
wọ O
́ O
n O
pè O
é O
láti O
wá O
sí O
àpérò O
tí O
wọ O
́ O
n O
ṣe O
lórí O
ipò O
ààrẹ O
orílẹ O
̀ O
- O
èdè O
iraq B-LOC
, O
èyí O
tó O
fi O
ọdún O
méje O
kún O
àsìkò O
saddam B-PER
. O

ìwé O
ìròyìn O
press O
digest O
- O
iraq B-LOC
- O
august O
22 O
. O

BAGHDAD B-LOC
1996-08-22 O

Àwọn O
ìròyìn O
tó O
gbajúmọ O
̀ O
nínú O
àwọn O
ìwé O
ìròyìn O
ilẹ O
̀ O
Iraq O
ni O
wọ O
́ O
n O
gbé O
jáde O
lọ O
́ O
jọ O
́ O
Àbámẹ O
́ O
ta O
. O

Reuters B-ORG
kò O
fìdí O
àwọn O
ìròyìn O
wọ O
̀ O
nyí O
múlẹ O
̀ O
bẹ O
́ O
ẹ O
̀ O
ni O
kò O
sì O
fọwọ O
́ O
sí O
bí O
wọ O
́ O
n O
ṣe O
péye O
tó O
. O

THAWRA B-ORG

- O
Ààrẹ O
Iraq B-LOC
Saddam B-PER
Hussein I-PER
pàdé O
alága O
ẹgbẹ O
́ O
òṣèlú O
liberal O
democratic O
party O
Vladimir B-PER
Zhirinovsky I-PER
. O

- O
Minisita O
ajeji O
ti O
Tọki B-LOC
sọ O
pe O
Tọki O
yoo O
kopa O
ninu O
ifihan O
iṣowo O
Baghdad B-LOC
ti O
yoo O
waye O
ni O
Oṣu O
kọkanla O
. O

Orílè O
̣ O
-èdè O
Iraq B-LOC

- O
ọkọ O
̀ O
ojú O
omi O
kan O
tí O
wọ O
́ O
n O
kó O
iresi O
tó O
tó O
ọ O
̀ O
pọ O
̀ O
lọpọ O
̀ O
àpò O
sìmé O
̣ O
ǹtì O
dé O
èbúté O
Umm B-LOC
Qasr I-LOC
ní O
agbègbè O
Gulf B-LOC
. I-LOC

ìwé O
ìròyìn O
press O
digest O
- O
lebanon B-LOC
- O
august O
22 O
. O

BEIRUT B-LOC
1996-08-22 O

Àwọn O
ìròyìn O
tó O
gbajúmọ O
̀ O
nínú O
ìwé O
ìròyìn O
Beirut B-LOC
lọ O
́ O
jọ O
́ O
Àbámẹ O
́ O
ta O
nìyí O
. O

Reuters B-ORG
kò O
fìdí O
àwọn O
ìròyìn O
wọ O
̀ O
nyí O
múlẹ O
̀ O
bẹ O
́ O
ẹ O
̀ O
ni O
kò O
sì O
fọwọ O
́ O
sí O
bí O
wọ O
́ O
n O
ṣe O
péye O
tó O
. O

AN-NAHAR B-ORG

- O
Àríyànjiyàn O
ń O
pọ O
̀ O
sí O
i O
láàrín O
Hezbollah B-ORG
àti O
ìjọba O
. O

- O
olórí O
ìjọba O
hariri B-PER
: O
ìhalẹ O
̀ O
mọ O
́ O
ni O
ísírẹ O
́ O
lì O
kò O
mú O
àlàáfíà O
wá O
. O

AS-SAFIR B-ORG

- O
Ààrẹ O
ilé O
ìgbìmọ O
̀ O
aṣòfin O
Berri B-PER
: O
Isrẹli B-LOC
ń O
gbára O
dì O
fún O
ogun O
lòdì O
sí O
Syria B-LOC
àti O
Lebanon B-LOC
. O

- O
Ìjà O
ìgbìmọ O
̀ O
aṣòfin O
ní O
Beirut B-LOC
.. O

Àwọn O
àkọsílẹ O
̀ O
pàtàkì O
mẹ O
́ O
ta O
ti O
wà O
ní O
ìmúrasílẹ O
̀ O
. O

AL-ANWAR B-ORG

- O
Ó O
ń O
tẹ O
̀ O
síwájú O
ní O
ṣíṣe O
àríwísí O
àwọn O
ìṣẹ O
̀ O
lẹ O
̀ O
tí O
ó O
rú O
òfin O
- O
èyí O
tí O
ó O
wáyé O
nínú O
ìdìbò O
Mount B-LOC
Lebanon I-LOC
lọ O
́ O
jọ O
́ O
Sunday O
tó O
kọjá O
. O

AD-DIYAR B-ORG

- O
Awọn O
idunadura O
owo O
laarin O
Lebanoni B-LOC
ati O
Pakistan B-LOC
. I-LOC

- O
Hariri B-PER
lati O
wọ O
inu O
ogun O
idibo O
pẹlu O
akojọ O
ti O
ko O
pari O
. O

NIDA B-ORG
'A I-ORG
AL-WATAN I-ORG
Àwọn O
ojúewé O
wọ O
̀ O
nyí O
jápọ O
̀ O
mọ O
́ O
: O

- O
Patriarch O
Maronite B-ORG
Sfeir B-PER
fi O
ìbànújẹ O
́ O
hàn O
lórí O
ìwà O
àìdáa O
tó O
wáyé O
nínú O
ìdìbò O
ọjọ O
́ O
Sunday O
. O

CME B-ORG
live O
and O
feeder O
cattle O
calls O
range O
mixed O
. O
ì O
¤ O
ì O
' O
ì O
í O
ê O
̧ O
° O
ì O
ë O
§ O
ì O
¬ O
ì O
ì O
1 O
⁄ O
4 O
ì O
' O
ì O
° O
ì O
' O
ì O
ì O
' O
ì O
' O
ì O
' O
ì O
' O
ì O
' O
ì O
' O
ì O
' O
ì O
' O
ì O
' O
ì O
' O
ì O
' O
ì O
' O
ì O
' O
ì O
' O
ì O
' O
ì O
' O
ì O
' O
ì O
' O
ì O
' O
ì O
' O
ì O
' O
ì O
' O
ì O
' O
ì O
' O
ì O
' O
ì O
' O
ì O
' O
ì O
' O
ì O
' O
ì O
' O
ì O
' O
ì O
' O
ì O
' O
ì O
' O
ì O
' O
ì O
' O
ì O
' O
ì O
' O
ì O
' O
ì O
' O
ì O
' O
ì O
' O
ì O
' O
ì O
' O
ì O

CHICAGO B-LOC
1996-08-22 O

Awọn O
ipe O
akọkọ O
lori O
CME B-ORG
ti O
ngbe O
ati O
awọn O
ẹran-ọsin O
ifunni O
ti O
wa O
ni O
ibiti O
o O
wa O
lati O
0.200 O
cent O
ti O
o O
ga O
si O
0.100 O
kekere O
, O
awọn O
onimo O
ijinlẹ O
ọsin O
sọ O
. O

bí O
ọjà O
màlúù O
àti O
ti O
ẹran O
màlúù O
ṣe O
ń O
gbèrú O
sí O
i O
, O
ó O
yẹ O
kí O
èyí O
mú O
káwọn O
èèyàn O
túbọ O
̀ O
máa O
ṣètìlẹ O
́ O
yìn O
fún O
ọjà O
náà O
. O

Awọn O
onimo O
ijinlẹ O
sọ O
pe O
ireti O
fun O
ijabọ O
bullish-on-feed O
ni O
a O
tun O
nireti O
lati O
funni O
ni O
atilẹyin O
ati O
ki O
o O
fa O
diẹ O
ninu O
itankale O
oke O
. O

àmọ O
́ O
, O
ó O
ṣeé O
ṣe O
kí O
ọjà O
tí O
wọ O
́ O
n O
ń O
tà O
má O
pọ O
̀ O
tó O
bẹ O
́ O
ẹ O
̀ O
, O
owó O
sì O
lè O
lọ O
sókè O
sódò O
ní O
ìrọ O
̀ O
lẹ O
́ O
ọjọ O
́ O
tí O
ìròyìn O
náà O
máa O
jáde O
. O

Awọn O
ọja O
owo O
tun O
nireti O
lati O
dakẹ O
lẹhin O
iye O
igbasilẹ O
ti O
awọn O
ẹran-ọsin O
ti O
a O
ṣowo O
ni O
ọsẹ O
yii O
, O
wọn O
sọ O
. O

Kindercare O
wí O
pé O
gbèsè O
ra O
lati O
lu O
Q1 O
esi O
. O

ìlú B-LOC
montgomery I-LOC
, O
ní O
ìpínlẹ O
̀ O
ala B-LOC
. O

1996-08-22 O

KinderCare B-ORG
Learning I-ORG
Centers I-ORG
Inc I-ORG
sọ O
lọ O
́ O
jọ O
́ O
Thursday O
wípé O
ìràpadà O
gbèsè O
yóò O
túmọ O
̀ O
sí O
àdánù O
àrà O
ọ O
̀ O
tọ O
̀ O
$ O
1.2 O
mílíọ O
̀ O
nù O
ní O
ìdámẹ O
́ O
rin O
àkọ O
́ O
kọ O
́ O
ọdún O
1997 O
. O

ilé O
iṣẹ O
́ O
náà O
sọ O
pé O
láàárín O
oṣù O
mẹ O
́ O
rin O
tó O
bẹ O
̀ O
rẹ O
̀ O
ní O
june O
1 O
, O
wọ O
́ O
n O
ra O
iye O
tí O
wọ O
́ O
n O
ń O
pè O
ní O
30 O
mílíọ O
̀ O
nù O
dọ O
́ O
là O
lára O
àwọn O
ìwé O
gbédègbẹ O
́ O
yọ O
̀ O
10 O
- O
3 O
/ O
8 O
nínú O
ọgọ O
́ O
rùn O
- O
ún O
tí O
wọ O
́ O
n O
ti O
lò O
títí O
di O
ọdún O
2001 O
. O

$ O
31.5 O
mílíọ O
̀ O
nù O
ni O
wọ O
́ O
n O
fi O
ra O
àwọn O
owó O
náà O
. O

Philip B-PER
Maslowe I-PER
, O
oludari O
oludari O
owo O
ti O
ile-iṣẹ O
ile-iwe O
ati O
ile-iṣẹ O
itọju O
ọmọde O
, O
sọ O
pe O
rira O
pada O
" O
funni O
ni O
aye O
lati O
dinku O
awọn O
idiyele O
anfani O
apapọ O
apapọ O
ti O
ile-iṣẹ O
ati O
mu O
awọn O
iṣan O
owo O
ati O
awọn O
ere O
ọjọ O
iwaju O
dara O
si O
. O
" O

RESEARCH O
ALERT O
- O
Lehman B-ORG
dá O
ilé O
iṣẹ O
́ O
SNET B-ORG
sílẹ O
̀ O
. O

-- O
Olùṣirò B-ORG
Lehman I-ORG
Blake I-ORG
Bath I-ORG
bẹ O
̀ O
rẹ O
̀ O
Southern B-PER
New I-PER
England I-PER
Telecommunications I-PER
Corp I-PER
pẹ O
̀ O
lú O
àyẹ O
̀ O
wò O
tí O
ó O
dára O
jù O
, O
ọ O
́ O
fíìsì O
rẹ O
̀ O
wí O
pé O
. O

-- O
Onímọ O
̀ O
ìjìnlẹ O
̀ O
náà O
gbé O
àfojúsùn O
owó O
oṣù O
méjìlá O
kalẹ O
̀ O
ní O
$ O
45 O
àti O
èrè O
ọdún O
ìṣúná O
1996 O
tí O
wọ O
́ O
n O
fojú O
díwọ O
̀ O
n O
ní O
$ O
3.09 O
fún O
ìpín O
kan O
, O
ọ O
́ O
fíìsì O
rẹ O
̀ O
sọ O
bẹ O
́ O
ẹ O
̀ O
. O

-- O
Onímọ O
̀ O
ìjìnlẹ O
̀ O
náà O
tún O
ṣàyẹ O
̀ O
wò O
èrè O
fún O
ọdún O
1997 O
, O
ṣùgbọ O
́ O
n O
iye O
náà O
kò O
tètè O
wà O
lárọ O
̀ O
ọ O
́ O
wọ O
́ O
tó O
. O

-- O
Gúúsù B-ORG
New I-ORG
England I-ORG
ti O
pa O
ni O
38-1 O
/ O
2 O
Wednesday O
. O

Gateway B-ORG
Data I-ORG
Sciences I-ORG
Q2 O
net O
ń O
gòkè O
. O

PHOENIX B-LOC
1996-08-22 O

Àkópò B-ORG
̣ I-ORG
Àwọn I-ORG
Ìsọfúnni I-ORG
Tó I-ORG
Wà I-ORG
Nípamọ I-ORG
́ I-ORG
Nípa I-ORG
Ọ I-ORG
̀ I-ORG
ràn O
Ìṣúnná O
Owó O

( O
Ninu O
Ẹgbẹẹgbẹrun O
, O
ayafi O
fun O
ipin O
data O
) O

Oṣù O
Mé O
̣ O
fà O
Ti O
Dópin O
Ìdajì O
Ọdún O
Ti O
Dópin O

Jul O
31 O
, O
Jul O
31 O
, O
Jul O
31 O
, O
Jul O
31 O
, O

Ọdún O
1996 O
Ọdún O
1995 O
Ọdún O
1996 O
Ọdún O
1995 O

Àwọn O
Ìsọfúnni O
Ìpolongo O
Èrè O
: O

Àpapọ O
̀ O
Èrè O
$ O
10,756 O
$ O
13,102 O
$ O
7,961 O
$ O
5,507 O

Owó O
tó O
ń O
wọlé O
láti O
orí O
ẹ O
̀ O
rọ O
kò O
̣ O
ǹpútà O
2,383 O
1,558 O
1,086 O
1,074 O

Owó O
tó O
ń O
wọlé O
látinú O
iṣẹ O
́ O
1,154 O
692 O
624 O
465 O

Èrè O
Ìṣiṣẹ O
́ O
906 O
962 O
599 O
515 O

Owó O
tó O
ń O
wọlé O
821 O
512 O
565 O
301 O

Èrè O
Nípa O
Ìpín O
0.31 O
0.34 O
0.19 O
0.20 O

july O
31 O
, O
1996 O
january O
31 O
, O
1996 O
àwọn O
ìsọfúnni O
wọ O
̀ O
nyí O
: O

Àwọn O
Àkọsílẹ O
̀ O
Ìṣirò O
: O

Owó O
Ìdókòwò O
$ O
5,755 O
( O
$ O
881 O
) O

Owó O
àti O
Ìmúdàgba O
Owó O
2,386 O
93 O

Àpapọ O
̀ O
Àwọn O
Ohun O
Ìní O
14,196 O
7,138 O

Ìpínlẹ O
̀ O
-ìpínlẹ O
̀ O
5,951 O
( O
1,461 O
) O

Àwọn O
ọmọ O
ẹgbẹ O
́ O
òṣèlú O
Gíríìkì O
fún O
Ààrẹ O
ilẹ O
̀ O
Gíríìsì O
ní O
ìmọ O
́ O
lẹ O
̀ O
aláwọ O
̀ O
fun O
ìdìbò O
. O

ATÍNÌ B-LOC
1996-08-22 O

Igbimọ O
oludari O
ti O
ẹgbẹ O
awujọ O
Greek O
fun O
Prime O
Minister O
Costas B-PER
Simitis I-PER
ni O
atilẹyin O
rẹ O
ti O
o O
ba O
yan O
lati O
pe O
awọn O
idibo O
tete O
, O
akọwe O
gbogbogbo O
rẹ O
Costas B-PER
Skandalidis I-PER
sọ O
fun O
awọn O
oniroyin O
ni O
Ọjọbọ O
. O

Prime O
Minister O
Costas B-PER
Simitis I-PER
yoo O
ṣe O
ikede O
osise O
lẹhin O
ipade O
ile-iṣẹ O
kan O
nigbamii O
ni O
Ọjọbọ O
, O
Skandalidis B-PER
sọ O
. O

-- O
Dimitris B-PER
Kontogiannis I-PER
, O
Ilé B-ORG
Ìròyìn I-ORG
Athens I-ORG
+ O
301 O
3311812-4 O

PRESS O
DIGEST O
- O
France B-LOC
- O
Le B-ORG
Monde I-ORG
Aug O
22 O
. O
Àwọn O
ojúewé O
wọ O
̀ O
nyí O
jápọ O
̀ O
mọ O
́ O
: O

PARIS B-LOC
1996-08-22 O

Àwọn O
àkọlé O
ìròyìn O
wọ O
̀ O
nyí O
wà O
nínú O
ìwé O
ìròyìn O
Le B-ORG
Monde I-ORG
tí O
wọ O
́ O
n O
tẹ O
̀ O
jáde O
ní O
ọ O
̀ O
sán O
Thursday O
, O
ọjọ O
́ O
kẹtàlélógún O
oṣù O
August O
. O

OJÚ O
ÌWÉ O

-- O
àwọn O
ọmọ O
ilẹ O
̀ O
adúláwọ O
̀ O
tí O
wọ O
́ O
n O
ń O
wá O
ọ O
̀ O
nà O
láti O
gba O
iṣẹ O
́ O
àti O
ẹ O
̀ O
tọ O
́ O
ibùgbé O
sọ O
pé O
àwọn O
àbá O
tí O
olórí O
ìjọba O
alain B-PER
juppe I-PER
ṣe O
kò O
tó O
gẹ O
́ O
gẹ O
́ O
bí O
ìdákẹ O
́ O
jẹ O
́ O
oúnjẹ O
ti O
wọ O
ọjọ O
́ O
kọkàndínlọ O
́ O
gọ O
́ O
ta O
ní O
ṣọ O
́ O
ọ O
̀ O
ṣì O
paris B-LOC
àti O
àpérò O
lọ O
́ O
jọ O
́ O
wednesday O
fa O
ẹgbẹ O
̀ O
rún O
mẹ O
́ O
jọ O
àwọn O
alátìlẹyìn O
. O

-- O
FLNC B-ORG
Corsican O
nationalist O
movement O
ti O
kéde O
ìparí O
àdéhùn O
ogun O
lẹ O
́ O
yìn O
àwọn O
ìkọlù O
alẹ O
́ O
àná O
. O

ÀWÒRÁN O
IṢÉ O

-- O
Idaduro O
awọn O
ile-iṣẹ O
Faranse O
ti O
Bally B-ORG
tọka O
si O
idaamu O
ile-iṣẹ O
bata O
, O
pẹlu O
awọn O
aṣelọpọ O
Faranse O
ti O
o O
ni O
ipa O
nipasẹ O
idije O
orilẹ-ede O
kekere O
ati O
ikuna O
lati O
tọju O
awọn O
aṣa O
. O

-- O
Olùdarí O
ẹgbẹ O
́ O
òṣìṣẹ O
́ O
Sud-PTT O
ní O
iléeṣẹ O
́ O
France B-ORG
Telecom I-ORG
gbogbo O
nǹkan O
ti O
wà O
ní O
sẹ O
́ O
ẹ O
̀ O
lì O
fún O
rúkèrúdò O
láwùjọ O
láwọn O
ọ O
̀ O
sẹ O
̀ O
díẹ O
̀ O
tó O
ń O
bọ O
̀ O
. O

Awọn O
atunṣe O
daradara O
lati O
mu O
iṣelọpọ O
epo O
Heidrun B-LOC
soke O
- O
Statoil B-ORG
. I-ORG

OSLO B-LOC
1996-08-22 O

Àwọn O
ìsun O
omi O
mẹ O
́ O
ta O
tí O
wọ O
́ O
n O
ti O
pa O
ní O
agbègbè O
epo O
Heidrun B-LOC
ní O
ààrin O
orílẹ O
̀ O
-èdè O
Nàìjíríà O
yóò O
tún O
ṣí O
padà O
ní O
oṣù O
tó O
ń O
bọ O
̀ O
, O
gẹ O
́ O
gẹ O
́ O
bí O
olùṣiṣẹ O
́ O
rẹ O
̀ O
Den B-ORG
Norske I-ORG
Stats I-ORG
Oljeselskap I-ORG
AS I-ORG
( O
Statoil B-ORG
) O
ti O
sọ O
ní O
ọjọ O
́ O
Aje O
. O

Àwọn O
ìkùdu O
tí O
wọ O
́ O
n O
ti O
dí O
ló O
mú O
kí O
ìmújáde O
Heidrun B-LOC
dín O
kù O
sí O
nǹkan O
bí O
àádọ O
́ O
ta O
ọ O
̀ O
kẹ O
́ O
báálì O
lójúmọ O
́ O
sí O
nǹkan O
bí O
ẹgbẹ O
̀ O
rún O
méjìdínlọ O
́ O
gọ O
́ O
rùn-ún O
báálì O
lójúmọ O
́ O
, O
gẹ O
́ O
gẹ O
́ O
bí O
ìwé O
ìròyìn O
Status B-ORG
Weekly I-ORG
ti O
iléeṣẹ O
́ O
náà O
ṣe O
sọ O
. O

A O
ó O
tún O
àwọn O
ìkùdu O
náà O
ṣe O
, O
a O
ó O
sì O
fi O
àpáta O
sínú O
adágún O
omi O
náà O
nípasẹ O
̀ O
ọ O
̀ O
kan O
lára O
àwọn O
ìkùdu O
náà O
láti O
yẹra O
fún O
ìṣòro O
dídì O
tí O
yóò O
wáyé O
lọ O
́ O
jọ O
́ O
iwájú O
, O
wọ O
́ O
n O
sọ O
bẹ O
́ O
ẹ O
̀ O
. O

Àfikún O
ìṣòwò O
ilẹ O
̀ O
Finland O
ní O
oṣù O
kẹrin O
3.8 O
billion O
markka O
- O
NCB B-ORG
. I-ORG

HELSINKI B-LOC
1996-08-22 O

Àfikún O
owó O
ọjà O
tí O
orílẹ O
̀ O
-èdè O
Finland B-LOC
ń O
tà O
lọ O
sí O
3.83 O
bílíọ O
̀ O
nù O
markka O
ní O
oṣù O
April O
láti O
3.43 O
bílíọ O
̀ O
nù O
markka O
ní O
oṣù O
March O
, O
àjọ O
National B-ORG
Customs I-ORG
Board I-ORG
( O
NCB B-ORG
) I-ORG
sọ O
nínú O
àtẹ O
̀ O
jáde O
kan O
ní O
ọjọ O
́ O
Thursday O
. O

Iye O
ti O
awọn O
okeere O
lọ O
silẹ O
ọkan O
ogorun O
lododun O
ni O
Oṣu O
Kẹrin O
ati O
iye O
ti O
awọn O
gbigbe O
wọle O
lọ O
silẹ O
meji O
ogorun O
, O
NCB B-ORG
sọ O
. O

Ìṣirò O
òwò O
( O
nínú O
mílíọ O
̀ O
nù O
markka O
) O
: O

april O
' O
96 O
march O
' O
96 O
january O
- O
april O
' O
96 O
january O
- O
april O
' O
95 O
àwọn O
ìṣẹ O
̀ O
lẹ O
̀ O
tó O
wáyé O
nígbà O
tí O
wọ O
́ O
n O
ń O
kọ O
ìwé O
àṣàrò O
kúkúrú O

Àwọn O
ohun O
àmúṣọrò O
̣ O
10,663 O
10,725 O
43,430 O
40,989 O

Àwọn O
ohun O
tí O
wọ O
́ O
n O
ń O
kó O
jáde O
14,494 O
14,153 O
56,126 O
56,261 O

Owó O
tó O
ṣé O
̣ O
kù O
+ O
3,831 O
+ O
3,428 O
+ O
12,696 O
+ O
15,272 O

A O
ṣe O
àtúnṣe O
sí O
iye O
tí O
wọ O
́ O
n O
ń O
kó O
wọlé O
láti O
oṣù O
January-April O
1995 O
láti O
39,584 O
mílíọ O
̀ O
nù O
markka O
àti O
iye O
tí O
wọ O
́ O
n O
ń O
kó O
jáde O
láti O
55,627 O
mílíọ O
̀ O
nù O
markka O
. O

Ní O
ìbẹ O
̀ O
rẹ O
̀ O
, O
Bank B-ORG
of I-ORG
Finland I-ORG
ṣírò O
àfikún O
ìṣòwò O
tí O
wọ O
́ O
n O
ṣe O
ní O
oṣù O
kẹrin O
sí O
3,200,000,000 O
markka O
nígbà O
tí O
wọ O
́ O
n O
ń O
fojú O
díwò O
̣ O
n O
pé O
ọjà O
tí O
wọ O
́ O
n O
máa O
gbé O
jáde O
yóò O
tó O
14,500,000,000 O
markka O
àti O
èyí O
tí O
wọ O
́ O
n O
máa O
gbé O
wọlé O
á O
tó O
11,300,000,000 O
markka O
. O

Àkọsílẹ O
̀ O
ìṣirò O
oníṣòwò O
oṣooṣù O
ti O
àjọ O
N.C.B. B-ORG
ń O
fi O
sílẹ O
̀ O
lẹ O
́ O
yìn O
nítorí O
àwọn O
àyípadà O
tó O
wáyé O
nínú O
ètò O
ọ O
̀ O
rọ O
̀ O
owó O
orí O
nígbà O
tí O
Finland B-LOC
darapọ O
̀ O
mọ O
́ O
Ìparapọ O
̀ O
Àwọn O
Orílẹ B-ORG
̀ I-ORG
-èdè I-ORG
Yúróòpù I-ORG
ní O
ìbẹ O
̀ O
rẹ O
̀ O
ọdún O
1995 O
. O

-- O
Ilé B-ORG
Ìròyìn I-ORG
Helsinki I-ORG
+ O
358 O
- O
0 O
- O
680 O
50 O
245 O

Orílẹ O
̀ O
-èdè O
Netherlands O
gbé O
owó O
tí O
wọ O
́ O
n O
fi O
ń O
tà O
á O
sókè O
sí O
99.95 O
. O

AMSTERDAM B-LOC
1996-08-22 O

Iléeṣẹ B-ORG
́ I-ORG
ìjọba I-ORG
tó O
ń O
rí O
sí O
ọ O
̀ O
rọ O
̀ O
ìṣúnná O
owó O
gbé O
owó O
tí O
wọ O
́ O
n O
fi O
ń O
ta O
àwọn O
ìwé O
ìfọ O
̀ O
kànbalẹ O
̀ O
ìjọba O
Nàìjíríà O
tó O
jẹ O
́ O
ìpín O
márùndínláàádọ O
́ O
rin O
nínú O
ọgọ O
́ O
rùn O
- O
ún O
lọ O
́ O
dún O
2002 O
sókè O
sí O
99,95 O
láti O
99,90 O
. O

Awọn O
tita O
tẹ O
bẹrẹ O
ni O
ọjọ O
Mọndee O
ati O
pe O
a O
n O
waye O
lojoojumọ O
lati O
07.00 O
GMT O
si O
15.00 O
GMT O
titi O
di O
akiyesi O
miiran O
. O

Ile-iṣẹ O
naa O
ti O
gba O
2.3 O
bilionu O
guilders O
lati O
tita O
awọn O
iwe O
ifowopamọ O
tuntun O
nipasẹ O
pipade O
iṣowo O
ni O
Ọjọru O
. O

-- O
Ilé O
ìròyìn O
Amsterdam B-LOC
+ O
31 O
20 O
504 O
5000 O

Iṣẹ O
́ O
àgbẹ O
̀ O
ilẹ O
̀ O
Jámánì O
sọ O
fún O
àwọn O
oníbàárà O
pé O
kí O
wọ O
́ O
n O
yẹra O
fún O
ẹran O
ọ O
̀ O
bọ O
̀ O
ilẹ O
̀ O
Gẹ O
̀ O
ẹ O
́ O
sì O
. O

BONN B-LOC
1996-08-22 O

Ilé O
iṣẹ O
́ O
àgbẹ O
̀ O
ilẹ O
̀ O
Germany B-LOC
dábàá O
lọ O
́ O
jọ O
́ O
Àbámẹ B-ORG
́ O
ta O
wípé O
kí O
àwọn O
oníbàárà O
yẹra O
fún O
jíjẹ O
ẹran O
láti O
ọ O
̀ O
dọ O
̀ O
aguntan O
ilẹ O
̀ O
Gẹ O
̀ O
ẹ O
́ O
sì O
títí O
àwọn O
onímọ O
̀ O
sáyẹ O
́ O
ǹsì O
yóò O
fi O
mọ O
̀ O
bóyá O
àrùn O
màlúù O
tí O
ó O
ní O
ibinu O
lè O
tàn O
dé O
ọ O
̀ O
dọ O
̀ O
àwọn O
ẹranko O
náà O
. O

" O
Títí O
tí O
àwọn O
ẹgbẹ O
́ O
onímọ O
̀ O
sáyẹ O
́ O
ǹsì O
ti O
European B-ORG
Union I-ORG
yóò O
fi O
yanjú O
ọ O
̀ O
rọ O
̀ O
yìí O
- O
a O
sì O
ti O
sọ O
pé O
kí O
wọ O
́ O
n O
ṣe O
bẹ O
́ O
ẹ O
̀ O
ní O
kíákíá O
- O
( O
àwọn O
oníbàárà O
) O
gbọ O
́ O
dọ O
̀ O
fún O
ẹran O
àgùntàn O
láti O
orílẹ O
̀ O
-èdè O
mìíràn O
láàyò O
bí O
ó O
bá O
ṣeé O
ṣe O
, O
" O
Werner B-PER
Zwingmann I-PER
tó O
jẹ O
́ O
òṣìṣẹ O
́ O
ìjọba O
náà O
sọ O
fún O
ilé O
iṣẹ O
́ O
tẹlifíṣọ O
̀ O
n O
ZDF B-ORG
. I-ORG

" O
Emi O
ko O
fẹ O
lati O
sọ O
pe O
ewu O
kan O
wa O
fun O
awọn O
onibara O
, O
" O
o O
fi O
kun O
. O
" O

ọ O
̀ O
pọ O
̀ O
lọpọ O
̀ O
àlàfo O
ló O
wà O
nínú O
ohun O
tá O
a O
mọ O
̀ O
, O
ó O
sì O
yẹ O
ká O
tètè O
wá O
nǹkan O
ṣe O
sí O
i O
. O
" O

Bonn B-LOC
ti O
mu O
akitiyan O
lati O
rii O
daju O
idaabobo O
onibara O
ni O
oke O
akojọ O
awọn O
ohun O
pataki O
ni O
sisọ O
pẹlu O
idaamu O
malu O
ibinu O
, O
eyiti O
o O
bẹrẹ O
ni O
Oṣu O
Kẹta O
nigbati O
Ilu B-LOC
Gẹẹsi I-LOC
gbawọ O
pe O
awọn O
eniyan O
le O
ni O
arun O
kanna O
nipa O
jijẹ O
ẹran O
malu O
ti O
a O
bajẹ O
. O

Ìgbìmọ B-ORG
̀ I-ORG
ilẹ I-ORG
̀ I-ORG
Yúróòpù I-ORG
fohùn O
ṣọ O
̀ O
kan O
lọ O
́ O
sẹ O
̀ O
yìí O
láti O
tún O
ronú O
lórí O
àbá O
tí O
wọ O
́ O
n O
ṣe O
láti O
fòfin O
de O
lílo O
ẹ O
̀ O
yà O
ara O
àgùntàn O
tí O
wọ O
́ O
n O
fura O
sí O
lẹ O
́ O
yìn O
tí O
àwọn O
ògbóǹkangí O
onímọ O
̀ O
nípa O
ìtọ O
́ O
jú O
ẹranko O
ní O
EU B-ORG
béèrè O
bóyá O
ó O
tọ O
̀ O
nà O
. O

Kọmíṣọ O
́ O
nnà O
tó O
ń O
rí O
sí O
iṣẹ O
́ O
àgbẹ O
̀ O
ní O
EU B-ORG
, O
Franz B-PER
Fischler I-PER
, O
ti O
dábàá O
pé O
kí O
wọ O
́ O
n O
fòfin O
de O
ọpọlọ O
, O
ẹ O
̀ O
dọ O
̀ O
fóró O
àti O
ọ O
̀ O
pá O
è O
̣ O
yìn O
àgùntàn O
nínú O
oúnjẹ O
tí O
àwọn O
èèyàn O
àti O
ẹranko O
ń O
jẹ O
lẹ O
́ O
yìn O
ìròyìn O
láti O
ilẹ O
̀ O
Gẹ B-LOC
̀ I-LOC
ẹ O
́ O
sì O
àti O
ilẹ O
̀ O
Faransé B-LOC
pé O
lábẹ O
́ O
ipò O
yàrá O
ìwádìí O
, O
àwọn O
àgùntàn O
lè O
kó O
àrùn O
Bovine O
Spongiform O
Encephalopathy O
( O
BSE O
) O
- O
ìyẹn O
àrùn O
màlúù O
òmùgọ O
̀ O
. O

ṣùgbọ O
́ O
n O
àwọn O
kan O
lára O
ìgbìmọ O
̀ O
alákòókò O
kíkún O
tó O
ń O
rí O
sí O
ọ O
̀ O
ràn O
ìtọ O
́ O
jú O
ẹranko O
ní O
ilẹ O
̀ O
yúróòpù B-ORG
ṣiyèméjì O
bóyá O
ìgbésẹ O
̀ O
náà O
pọndandan O
nítorí O
ewu O
kékeré O
tó O
wà O
fún O
ìlera O
ènìyàn O
. O

àwọn O
ìgbìmọ O
̀ O
onímọ O
̀ O
sáyẹ O
́ O
ǹsì O
méjì O
ti O
ilẹ B-ORG
̀ I-ORG
yúróòpù I-ORG
ló O
ń O
ṣèwádìí O
lórí O
ọ O
̀ O
rọ O
̀ O
yìí O
lọ O
́ O
tọ O
̀ O
ọ O
̀ O
tọ O
̀ O
. O

Ọ O
̀ O
pọ O
̀ O
lọpọ O
̀ O
ọdún O
ni O
wọ O
́ O
n O
ti O
mọ O
̀ O
pé O
àwọn O
àgùntàn O
máa O
ń O
ní O
àrùn O
scrapie O
, O
ìyẹn O
àrùn O
tó O
máa O
ń O
ba O
ọpọlọ O
jẹ O
́ O
bíi O
ti O
BSE O
, O
èyí O
tí O
wọ O
́ O
n O
gbà O
gbọ O
́ O
pé O
ó O
ti O
di O
ara O
màlúù O
látara O
oúnjẹ O
tó O
ní O
àjẹsára O
ẹranko O
nínú O
. O

àwọn O
òṣìṣẹ O
́ O
ìjọba O
ilẹ O
̀ O
gẹ O
̀ O
ẹ O
́ O
sì O
sọ O
pé O
ẹran O
àgùntàn O
kò O
léwu O
rárá O
láti O
jẹ O
. O

ZDF B-ORG
sọ O
pé O
Germany B-LOC
wọlé O
47,600 O
aguntan O
lati O
Britain B-LOC
odun O
to O
koja O
, O
fere O
idaji O
ti O
lapapọ O
awọn O
okeere O
. O

O O
mu O
4,275 O
toonu O
ti O
ẹran O
aguntan O
Ilu O
Gẹẹsi O
wọle O
, O
nipa O
10 O
ogorun O
ti O
gbogbo O
awọn O
gbigbe O
wọle O
. O

lẹ O
́ O
yìn O
tí O
ìjọba B-ORG
ilẹ I-ORG
̀ I-ORG
gẹ I-ORG
̀ I-ORG
ẹ I-ORG
́ O
sì O
ti O
jẹ O
́ O
wọ O
́ O
pé O
ó O
ṣeé O
ṣe O
kí O
ààrùn O
màlúù O
tó O
ń O
sọ O
èèyàn O
di O
òmùgọ O
̀ O
ní O
í O
ṣe O
pẹ O
̀ O
lú O
àrùn O
náà O
, O
àwọn O
ará O
yúróòpù O
fòfin O
de O
ọ O
̀ O
rọ O
̀ O
ẹran O
màlúù O
ilẹ O
̀ O
gẹ O
̀ O
ẹ O
́ O
sì O
kárí O
ayé O
. O

Àwọn O
adarí O
EU B-ORG
fohùn O
ṣọ O
̀ O
kan O
níbi O
àpérò O
kan O
tí O
wọ O
́ O
n O
ṣe O
ní O
oṣù O
kẹfà O
láti O
mú O
ìfòfindè O
náà O
kúrò O
ní O
ṣísẹ O
̀ O
- O
n O
- O
tẹ O
̀ O
lé O
bí O
Ilẹ B-LOC
̀ I-LOC
Gẹ I-LOC
̀ O
ẹ O
́ O
sì O
ṣe O
ń O
gbé O
ìgbésẹ O
̀ O
pẹ O
̀ O
lú O
láti O
fòpin O
sí O
àrùn O
náà O
. O

GÓLÍFÌ O
- O
ÀWỌN O
ÌRÒYÌN O
NÍ O
WORLD O
SERIES O
OF O
GÓLÍFÌ O
. O
( O
ìdárayá O
àgbáyé O
lórí O
eré O
ìdárayá O
góòlù O
) O

ìlú O
akron B-LOC
, O
ní O
ìpínlẹ O
̀ O
ohio B-LOC
, O
lórílẹ O
̀ O
- O
èdè O
amẹ O
́ O
ríkà O
lọ O
́ O
dún O
1996 O

Ìṣirò O
láti O
$ O
2.1 O

mílíọ O
̀ O
nù O
NEC O
World O
Series O
of O
Golf O
lẹ O
́ O
yìn O
ìpele O
àkọ O
́ O
kọ O
́ O

Thursday O
at O
the O
7,149 O
yards O
, O
par O
70 O
Firestone B-LOC
C.C. I-LOC
ì O
¤ O
ì O
' O
ì O
° O
ì O
í O
ê O
̧ O
° O
ë O
¦ O
¬ O
ì O
ì O
¬ O
ì O
§ O
ì O
ì O
ë O
¤ O
. O

( O
Àwọn O
agbábọ O
́ O
ọ O
̀ O
lù O
U.S. B-LOC
àyàfi O
tí O
wọ O
́ O
n O
bá O
sọ O
bẹ O
́ O
ẹ O
̀ O
) O
: O

66 O
Paul B-PER
Goydos I-PER
, O
Billy B-PER
Mayfair I-PER
, O
Hidemichi B-PER
Tanaka I-PER
( O
orílẹ O
̀ O
- O
èdè O
Japan B-LOC
) O

68 O
Ò O
̣ O
gbé O
̣ O
ni O
Steve B-PER
Stricker I-PER

( O
lórílẹ O
̀ O
- O
èdè O
sweden B-LOC
) O
, O
nick B-PER
faldo I-PER
( O
lórílẹ O
̀ O
- O
èdè O
gẹ B-LOC
̀ I-LOC
ẹ I-LOC
́ I-LOC
sì I-LOC
) O
, O
john B-PER
cook I-PER
, O
steve B-PER
jones I-PER
, O
phil B-PER
. O

Mickelson B-PER
, O
Greg B-PER
Norman I-PER
( O
Ọsirélíà B-LOC
) O

( O
Jámánì B-LOC
) O
, O
Alexander B-PER
Cejka I-PER
( O
Jámánì B-LOC
) O
, O
Hal B-PER
Sutton I-PER
, O
Tom B-PER
Lehman I-PER

Stewart B-PER
Ginn I-PER
( O
Ọsirélíà B-LOC
) O
, O
Corey B-PER
Pavin I-PER
, O
Craig B-PER
Stadler I-PER
, O
Mark B-PER

O B-PER
'Meara I-PER
, O
Fred B-PER
Àwọn I-PER
Tọkọtaya I-PER

74 O
Paul B-PER
Stankowski I-PER
, O
Costantino B-PER
Rocca I-PER
( O
Ítálì B-LOC
) O

75 O
jim B-PER
furyk I-PER
, O
satoshi B-PER
higashi I-PER
( O
jámánì B-LOC
) O
, O
willie B-PER
wood I-PER
, O
shigeki B-PER

Maruyama B-PER
( O
ìlú O
Japan B-LOC
) O

76 O
Scott B-PER
McCarron I-PER

77 O
Wayne B-PER
Westner I-PER
( O
Gúúsù B-LOC
Áfíríkà I-LOC
) O
, O
Steve B-PER
Schneiter I-PER

79 O
Tom B-PER
Watson I-PER
[ O
Àwọn O
Àlàyé O
ìsàlè O
̣ O
ìwé O
] O

81 O
Seiki B-PER
Okuda I-PER
( O
ìlú O
Japan B-LOC
) O

Bọọlu O
afẹsẹ O
̀ O
gbá O
- O
GLORIA B-ORG
BISTRITA I-ORG
BEAT O
2-1 O
F.C. B-ORG
VALLETTA I-ORG
. O

BÍSÍRÍTÀ B-LOC
1996-08-22 O

Gloria B-ORG
Bistrita I-ORG
( O
Romania B-LOC
) O
ṣẹ O
́ O
gun O
ẹgbẹ O
́ O
agbábọ O
́ O
ọ O
̀ O
lù O
F.C. B-ORG
Valletta I-ORG
( O
Malta B-LOC
) O
2-1 O
( O
ìlàjì O
1-1 O
) O
nínú O
ìfẹsẹ O
̀ O
wọnsẹ O
̀ O
ìdíje O
ife O
ẹ O
̀ O
yẹ O
àgbáyé O
, O
èyí O
tí O
wọ O
́ O
n O
ṣe O
lọ O
́ O
jọ O
́ O
Àbámẹ O
́ O
ta O
. O

Àwọn O
olùdíje O

Gloria B-ORG
Bistrita I-ORG
- O
Ilie B-PER
Lazar I-PER
( O
32nd O
) O
àti O
Eugen B-PER
Voica I-PER
( O
84th O
) O

F.C. B-ORG
La I-ORG
Valletta I-ORG
- O
Gilbert B-PER
Agius I-PER
( O
24th O
) O

Àwọn O
tó O
wá O
: O
8,000 O

Gloria B-ORG
Bistrita I-ORG
bori O
4-2 O
ni O
apapọ O
ati O
pe O
o O
yẹ O
fun O
iyipo O
akọkọ O
ti O
Cup O
winners O
Cup O
. O

REUTERS B-PER

ìfipábánilòpọ O
̀ O
ẹṣin O
- O
PIVOTAL B-PER
parí O
ọdún O
mẹ O
́ O
ẹ O
̀ O
ẹ O
́ O
dọ O
́ O
gbọ O
̀ O
n O
tí O
wọ O
́ O
n O
fi O
ń O
dúró O
de O
akẹ O
́ O
kọ O
̀ O
ọ O
́ O
PRESCOTT B-PER
. O

ìlú B-LOC
york I-LOC
, O
nílẹ B-LOC
̀ I-LOC
gẹ I-LOC
̀ I-LOC
ẹ O
́ O
sì O
1996 O
- O
august O
22 O

Sir O
Mark B-PER
Prescott I-PER
gba O
ìṣẹ O
́ O
gun O
rẹ O
̀ O
àkọ O
́ O
kọ O
́ O
nínú O
àwùjọ O
kan O
ní O
ọdún O
mẹ O
́ O
ẹ O
̀ O
ẹ O
́ O
dọ O
́ O
gbọ O
̀ O
n O
gẹ O
́ O
gẹ O
́ O
bí O
olùkọ O
́ O
nígbà O
tí O
sárésáré O
rẹ O
̀ O
Pivotal B-PER
, O
tó O
jẹ O
́ O
ọ O
̀ O
kan O
lára O
àwọn O
agbábọ O
́ O
ọ O
̀ O
lù O
tó O
lágbára O
jùlọ O
, O
fi O
100 O
sí O
30 O
borí O
nínú O
ìdíje O
Nunthorpe O
Stakes O
lọ O
́ O
jọ O
́ O
Thursday O
. O

Ọmọ O
ọdún O
mẹ O
́ O
ta O
náà O
, O
tí O
ọ O
̀ O
jọ O
̀ O
gbọ O
́ O
n O
George B-PER
Duffield I-PER
wà O
pẹ O
̀ O
lú O
rẹ O
̀ O
, O
gba O
ìdájọ O
́ O
tó O
kúrú O
lọ O
́ O
wọ O
́ O
wọn O
ní O
ìgbésẹ O
̀ O
ìkẹyìn O
láti O
kọ O
Eveningperformance B-PER
( O
16-1 O
) O
sílẹ O
̀ O
, O
tí O
Henry B-PER
Candy I-PER
kọ O
́ O
àti O
Chris B-PER
Rutter I-PER
gùn O
. O

Hever B-PER
Golf I-PER
Rose I-PER
( O
11-4 O
) O
tí O
ó O
gba O
ẹ O
̀ O
bùn O
Prix O
de O
l O
' O
Abbaye O
ní O
Longchamp B-LOC
lọ O
́ O
dún O
tó O
kọjá O
, O
parí O
ipò O
kẹta O
, O
pẹ O
̀ O
lú O
ìṣẹ O
́ O
jú O
kan O
àti O
ìdámẹ O
́ O
rin O
síwájú O
sí O
i O
nígbà O
tí O
7-4 O
tí O
wọ O
́ O
n O
fẹ O
́ O
ràn O
Mind B-PER
Games I-PER
wà O
ní O
ipò O
kẹrin O
. O

Pivotal B-PER
, O
eni O
to O
gba O
ife O
Royal B-PER
Ascot I-PER
ni O
osu O
kefa O
, O
le O
je O
ki O
o O
fojusi O
re O
si O
idije O
Abbaye O
ti O
odun O
yi O
, O
eyi O
ti O
o O
je O
ere-ije O
olopaa O
julo O
ni O
Yuroopu B-LOC
. O

Prescott B-PER
, O
tí O
kò O
fẹ O
́ O
wọ O
inú O
àgọ O
́ O
àwọn O
olùborí O
títí O
dìgbà O
tí O
wọ O
́ O
n O
á O
fi O
kéde O
àbájáde O
fídíò O
náà O
, O
sọ O
pé O
: O
" O
Ọdún O
mẹ O
́ O
ẹ O
̀ O
ẹ O
́ O
dọ O
́ O
gbọ O
̀ O
n O
rèé O
tí O
mi O
ò O
tíì O
lọ O
síbẹ O
̀ O
rí O
, O
nítorí O
náà O
mo O
rò O
pé O
ó O
sàn O
kí O
n O
dúró O
díẹ O
̀ O
sí O
i O
. O
" O

ó O
fi O
kún O
un O
pé O
: O
" O
ó O
dùn O
mí O
gan O
- O
an O
láti O
ṣẹ O
́ O
gun O
henry B-PER
candy I-PER
nítorí O
pé O
bàbá O
ọmọ O
rẹ O
̀ O
ni O
mí O
. O
" O

Bi O
Prescott B-PER
, O
Jack B-PER
Berry I-PER
, O
olukọni O
ti O
Mind B-PER
Games I-PER
, O
ti O
lọ O
sinu O
idije O
Thursday O
ni O
wiwa O
fun O
ẹgbẹ O
akọkọ O
ọkan O
aṣeyọri O
lẹhin O
ọpọlọpọ O
ọdun O
ni O
ayika O
oke O
ti O
iṣẹ O
rẹ O
. O

Berry B-PER
sọ O
pé O
: O
" O
Ó O
dùn O
mí O
gan O
- O
an O
, O
àmọ O
́ O
mi O
ò O
ní O
in O
ló O
̣ O
kàn O
láti O
pa O
ara O
mi O
. O

Oun O
( O
Awọn B-PER
ere I-PER
ọpọlọ I-PER
) O
n O
lọ O
daradara O
bi O
eyikeyi O
ninu O
wọn O
ọkan O
ati O
idaji O
furlongs O
( O
awọn O
mita O
300 O
) O
jade O
ṣugbọn O
o O
kan O
ko O
ni O
iyara O
. O
" O

Ìyọrísí O
ìdíje O
ẹṣin O
- O
NUNTHORPE O
STAKES O
. O

ìlú B-LOC
york I-LOC
, O
nílẹ B-LOC
̀ I-LOC
gẹ I-LOC
̀ I-LOC
ẹ O
́ O
sì O
1996 O
- O
august O
22 O

Ìyọrísí O
ìdíje O
Nunthorpe O
Stakes O
, O
ìdíje O
ẹgbẹ O
́ O
kan O
fún O
àwọn O
ọmọ O
ọdún O
méjì O
àti O
jù O
bẹ O
́ O
ẹ O
̀ O
lọ O
, O
tí O
wọ O
́ O
n O
sáré O
ní O
kìlómítà O
kan O
ní O
ọjọ O
́ O
Thursday O
: O

1 O
. O
Pivotal B-PER
100-30 O
( O
tí O
George B-PER
Duffield I-PER
gùn O
) O

2 O
. O
Ìṣe B-PER
alẹ I-PER
́ O
16-1 O
( O
Chris B-PER
Rutter I-PER
) O

3 O
. O
Hever B-PER
Golf I-PER
Rose I-PER
11-4 O
( O
Jason B-PER
Weaver I-PER
) O
Àwọn O
ojúewé O
wọ O
̀ O
nyí O
jápọ O
̀ O
mọ O
́ O
: O

Àwọn O
mẹ O
́ O
jọ O
sá O
lọ O
. O

Olólùfẹ O
́ O
: O
Mind B-PER
Games I-PER
( O
7-4 O
) O
parí O
ní O
ipò O
kẹrin O

Awọn O
ijinna O
: O
ori O
kukuru O
, O
1-1 O
/ O
4 O
gigun O
. O

Aṣejere O
ti O
o O
ni O
nipasẹ O
Cheveley B-ORG
Park I-ORG
Stud I-ORG
ati O
ikẹkọ O
nipasẹ O
Sir O

Mark B-PER
Prescott I-PER
ní O
ilé O
ìtajà O
Newmarket B-LOC
. O

Ìyọrísí O
fún O
ẹni O
tó O
borí O
: O
£ O
72,464 O
sterling O
( O
ìyẹn O
$ O
112,200 O
) O

Tẹ O
́ O
nísì O
- O
Ìyọrísí O
ní O
TOSHIBA O
CLASSIC O
. O

ìlú O
carlsbad B-LOC
, O
ní O
ìpínlẹ O
̀ O
california B-LOC
, O
lórílẹ O
̀ O
- O
èdè O
amẹ O
́ O
ríkà O
1996 O
- O
8 O
- O
21 O

Àwọn O
àbájáde O
ìwádìí O
náà O

$ O
450,000 O
Toshiba O
Classic O
ìdíje O
tẹnísì O
ní O
Ọjọ O
́ O
Àbámẹ O
́ O
ta O

( O
nọ O
́ O
ńbà O
tó O
wà O
ṣáájú O
ń O
tọ O
́ O
ka O
sí O
fífúnrúgbìn O
) O
: O

Ìyí O
kejì O

1 O
- O
Arantxa B-PER
Sanchez I-PER
Vicario I-PER
( O
Spain B-LOC
) O
ṣẹgun O
Naoko B-PER
Kijimuta I-PER
( O
Japan B-LOC
) O

1-6 O
6-4 O
6-3 O
[ O
Àwọn O
Àlàyé O
ìsàlè O
̣ O
ìwé O
] O

4 O
- O
Kimiko B-PER
Date I-PER
( O
Japan B-LOC
) O
ṣẹ O
́ O
gun O
Yone B-PER
Kamio I-PER
( O
Japan B-LOC
) O
6-2 O
7-5 O

Sandrine B-PER
Testud I-PER
( O
Faranse B-LOC
) O
ṣẹ O
́ O
gun O
7 O
- O
Ai B-PER
Sugiyama I-PER
( O
Japan B-LOC
) O
6-3 O
4-6 O

6 O

8 O
- O
Nathalie B-PER
Tauziat I-PER
( O
France B-LOC
) O
ṣẹ O
́ O
gun O
Shi-Ting B-PER
Wang I-PER
( O
Taiwan B-LOC
) O
6 O
sí O
4 O

6 O

Tẹ O
́ O
nísì O
- O
Ìyọrísí O
nínú O
ife O
ẹ O
̀ O
yẹ O
Hamlet O
. O

COMMACK B-LOC
, O
New B-LOC
York I-LOC
1996-08-21 O
Àwọn O
ojúewé O
wọ O
̀ O
nyí O
jápọ O
̀ O
mọ O
́ O
: O

Àwọn O
àbájáde O
ìwádìí O
náà O

Ìdíje O
tẹnísì O
Waldbaum O
Hamlet O
Cup O
ní O
Ọjọ O
́ O
Àbámẹ O
́ O
ta O

nọ O
́ O
ńbà O
náà O
ń O
tọ O
́ O
ka O
sí O
ìfúnrúgbìn O
: O

Ìyí O
kejì O

1 O
- O
Michael B-PER
Chang I-PER
( O
U.S. B-LOC
) O
ṣẹ O
́ O
gun O
Sergi B-PER
Bruguera I-PER
( O
Spain B-LOC
) O
6-3 O
6-2 O

Michael B-PER
Joyce I-PER
( O
U.S. B-LOC
) O
ṣẹ O
́ O
gun O
3 O
- O
Richey B-PER
Reneberg I-PER
( O
U.S. B-LOC
) O
3-6 O
6-4 O

6 O

Martin B-PER
Damm I-PER
( O
Orílẹ B-LOC
̀ I-LOC
-èdè I-LOC
Czech I-LOC
) O
ṣẹ O
́ O
gun O
6 O
- O
Younes B-PER
El I-PER
Aynaoui I-PER

( O
Morocco B-LOC
) O
5-7 O
6-3 O
3-0 O
àwọn O
tó O
ti O
fè O
̣ O
yìn O
tì O

Karol B-PER
Kucera I-PER
( O
Slovakia B-LOC
) O
ṣẹ O
́ O
gun O
Hicham B-PER
Arazi I-PER
( O
Morocco B-LOC
) O
7-6 O
( O
7-4 O
) O
. O

7 O

bọọlu O
afẹsẹgba O
- O
dalglish B-PER
sad O
over O
blackburn B-ORG
parting O
. O

LÓ B-LOC
̣ I-LOC
DÍNÌ I-LOC
1996-08-22 O
ojú O
ìwé O
1 O

Kenny B-PER
Dalglish I-PER
sọ O
̀ O
rọ O
̀ O
lọ O
́ O
jọ O
́ O
Àbámẹ O
́ O
ta O
nípa O
ìbànújẹ O
́ O
rẹ O
̀ O
láti O
fi O
Blackburn B-ORG
sílẹ I-ORG
̀ I-ORG
, O
ẹgbẹ O
́ O
agbábọ O
́ O
ọ O
̀ O
lù O
tí O
ó O
mú O
kí O
wọ O
́ O
n O
gba O
ife O
ẹ O
̀ O
yẹ O
English O
premier O
league O
ní O
1994-95 O
. O

Blackburn B-ORG
kéde O
ní O
Ọjọ O
́ O
Àbámẹ O
́ O
ta O
pé O
òun O
àti O
Dalglish B-PER
ti O
pínyà O
nípa O
ìfọwọ O
́ O
sowọ O
́ O
pọ O
̀ O
. O

ṣùgbọ O
́ O
n O
olùdarí O
tẹ O
́ O
lẹ O
̀ O
rí O
náà O
jẹ O
́ O
wọ O
́ O
lọ O
́ O
jọ O
́ O
Thursday O
pé O
inú O
òun O
bàjẹ O
́ O
láti O
fi O
Blackburn B-ORG
sílẹ O
̀ O
lẹ O
́ O
yìn O
tí O
wọ O
́ O
n O
ti O
gbé O
e O
kúrò O
ní O
ẹ O
̀ O
ka O
kejì O
sí O
ọ O
̀ O
gá O
àgbà O
nínú O
ọdún O
mẹ O
́ O
ta O
àti O
ààbọ O
̀ O
. O

Nínú O
tẹlifóònù O
tí O
Dalglish B-PER
fi O
bá O
ìwé O
ìròyìn O
kan O
sọ O
̀ O
rọ O
̀ O
láti O
ilé O
tó O
ti O
lọ O
lo O
ìsinmi O
lórílẹ O
̀ O
- O
èdè O
Sípéènì B-LOC
, O
ó O
sọ O
pé O
: O
" O
Èrò O
wa O
jọra O
bó O
tilẹ O
̀ O
jẹ O
́ O
pé O
àwọn O
tó O
wà O
nínú O
ẹgbẹ O
́ O
náà O
ti O
tètè O
rí O
i O
ṣáájú O
tèmi O
. O
" O

Ó O
fi O
kún O
un O
pé O
: O
" O
Bí O
ẹnikẹ O
́ O
ni O
kò O
bá O
bi O
mí O
, O
mi O
ò O
kì O
í O
la O
ẹnu O
mi O
. O

N O
kò O
dí O
wọn O
lọ O
́ O
wọ O
́ O
, O
mo O
sì O
jẹ O
́ O
kí O
wọ O
́ O
n O
máa O
bá O
iṣẹ O
́ O
wọn O
lọ O
. O

Àwọn O
tó O
wà O
nínú O
ẹgbẹ O
́ O
náà O
rò O
pé O
ó O
ti O
parí O
nìyẹn O
, O
èmi O
náà O
sì O
gbà O
bẹ O
́ O
ẹ O
̀ O
. O
" O

Dalglish B-PER
ti O
wa O
pẹlu O
Blackburn B-ORG
fun O
fere O
ọdun O
marun O
, O
akọkọ O
bi O
olutọju O
ati O
lẹhinna O
, O
fun O
awọn O
osu O
15 O
to O
koja O
, O
bi O
oludari O
bọọlu O
afẹsẹgba O
. O

ÀWỌN O
ÌRÒYÌN O
KIRIKÍTÉ O
- O
ÀWỌN O
ÌRÒYÌN O
IṢÉ O
ỌLÓ O
̣ O
KÙNRIN O
LÁGBO O
ORÍLÈ O
- O
èdè O
Gíríìsì O
. O

LÓ B-LOC
̣ I-LOC
DÍNÌ I-LOC
1996-08-22 O
ojú O
ìwé O
1 O

Ìṣirò O
ìparí O
eré O
ní O
ọjọ O
́ O
mẹ O
́ O
rin O

Àwọn O
eré O
ìdárayá O
tí O
wọ O
́ O
n O
máa O
ń O
ṣe O
lọ O
́ O
jọ O
́ O
Thursday O
: O

Ọjó O
̣ O

Ní O
Weston-super-Mare B-LOC
: O
Durham B-ORG
326 O
( O
D. B-PER
Cox I-PER
95 O
kò O
jáde O
, O

S. B-PER
Campbell I-PER
69 O
; O
G. B-PER
Rose I-PER
7-73 O
] O
. O

Somerset B-ORG
236-4 O
( O
M. B-PER
Lathwell I-PER
85 O
) O
Àtúnṣe O
ojúewé O

Ọ O
̀ O

Nílùú O
Colchester B-LOC
: O
Gloucestershire B-ORG
280 O
( O
J. B-PER
Russell I-PER
63 O
, O
A. B-PER
Symonds I-PER

52 O
; O
A. B-PER
Cowan I-PER
5-68 O
) O
. O

Essex B-ORG
jẹ O
́ O
72-0 O
. O

Ní O
Cardiff B-LOC
: O
Kent B-ORG
128-1 O
( O
M. B-PER
Walker I-PER
59 O
, O
D. B-PER
Fulton I-PER
53 O
kò O
jáde O
) O
v O

Ìlú O
Glamorgan B-ORG

Ní O
ìlú O
Leicester B-LOC
: O
Leicestershire B-ORG
343-8 O
( O
P. B-PER
Simmons I-PER
108 O
, O
P. B-PER
Nixon I-PER

67 O
kò O
jáde O
) O
v O
Hampshire B-ORG
. I-ORG

Ní O
Northampton B-LOC
: O
Sussex B-ORG
368-7 O
( O
N. B-PER
Lenham I-PER
145 O
, O
V. B-PER
Drakes I-PER
59 O
kò O
sí O

out O
, O
A. B-PER
Wells I-PER
51 O
) O
v O
Northamptonshire B-ORG
. I-ORG
[ O
Ilé O
ẹjọ O
́ O
tó O
wà O
nílùú O
Northamptonshire O
] O

Ní O
Trent B-LOC
Bridge I-LOC
: O
Nottinghamshire B-ORG
392-6 O
( O
G. B-PER
Archer I-PER
143 O
kò O
sí O

out O
, O
M. B-PER
Dowman I-PER
107 O
) O
v O
Surrey B-ORG
. I-ORG
Ìdájọ O
́ O
fún O
ẹ O
̀ O
sùn O
tí O
wọ O
́ O
n O
fi O
kàn O
mí O
. O

Ní O
Worcester B-LOC
: O
Warwickshire B-ORG
255-9 O
( O
A. B-PER
Giles I-PER
57 O
kò O
jáde O
, O
W. B-PER
Khan I-PER

52 O
) O
v O
Worcestershire B-ORG
. I-ORG

Ní O
Headingley B-LOC
: O
Yorkshire B-ORG
305-5 O
( O
C. B-PER
White I-PER
66 O
kò O
jáde O
, O
M. B-PER
Moxon I-PER

CRICKET O
- O
ENGLAND B-LOC
v O
PAKISTAN B-LOC
Ìdánwò O
ìkẹyìn O
Àkọsílẹ O
̀ O
. O

LÓ B-LOC
̣ I-LOC
DÍNÌ I-LOC
1996-08-22 O
ojú O
ìwé O
1 O

Àkọsílè O
̣ O
Ìṣirò O
ní O
Ọjó O
̣ O
Àkó O
̣ O
kó O
̣ O
Ìdánwò O

ìdánwò O
kẹta O
àti O
ìkẹyìn O
láàrin O
England B-LOC
àti O
Pakistan B-LOC
ní O
The B-LOC
Oval I-LOC
ní O

Ọjọ O
́ O

Ilẹ B-LOC
̀ I-LOC
Gẹ I-LOC
̀ O
ẹ O
́ O
sì O
ìpele O
àkọ O
́ O
kọ O
́ O

M. B-PER
Atherton I-PER
àti O
Waqar B-PER
Younis I-PER
31 O

A. B-PER
Stewart I-PER
àti O
Mushtaq B-PER
Ahmed I-PER
44 O

N. B-PER
Hussain I-PER
àti O
Saeed B-PER
Anwar I-PER
àti O
Waqar B-PER
Younis I-PER
12 O

G. B-PER
Thorpe I-PER
lbw O
àti O
Mohammad B-PER
Akram I-PER
54 O

J. B-PER
Crawley I-PER
kò O
jáde O
94 O

C. B-PER
Lewis I-PER
b O
Wasim B-PER
Akram I-PER
5 O

I. B-PER
Salisbury I-PER
kò O
jáde O
1 O

Àwọn O
àfikún O
( O
lb-11 O
w-1 O
nb-8 O
) O
20 O

Àpapọ O
̀ O
( O
fún O
wickets O
mẹ O
́ O
fà O
) O
278 O

Ìṣubú O
àwọn O
ọ O
̀ O
bẹ O
̀ O
: O
1-64 O
2-85 O
3-116 O
4-205 O
5-248 O
6-273 O

Àwọn O
tó O
ń O
gbá O
: O
R. B-PER
Croft I-PER
, O
D. B-PER
Cork I-PER
, O
A. B-PER
Mullally I-PER

Bowling O
( O
títí O
di O
òní O
) O
: O
Wasim B-PER
Akram I-PER
25-8-61-1 O
, O
Waqar B-PER
Younis I-PER

Aamir B-PER
Sohail I-PER
6-1-17-0 O
Àwọn O
ojúewé O
wọ O
̀ O
nyí O
jápọ O
̀ O
mọ O
́ O
: O

Khan B-PER
, O
Mushtaq B-PER
Ahmed I-PER
, O
Waqar B-PER
Younis I-PER
, O
Mohammad B-PER
Akam I-PER
Àwọn O
ojúewé O
wọ O
̀ O
nyí O
jápọ O
̀ O
mọ O
́ O
: O

FERGUSON B-PER
padà O
sí O
ẹgbẹ O
́ O
agbábọ O
́ O
ọ O
̀ O
lù O
Scotland O
lẹ O
́ O
yìn O
ogún O
oṣù O
. O

GLASGOW B-LOC
1996-08-22 O

Ẹgbẹ O
́ O
agbábọ O
́ O
ọ O
̀ O
lù O
Everton B-ORG
, O
Duncan B-PER
Ferguson I-PER
, O
tí O
ó O
gba O
góòlù O
méjì O
lòdì O
sí O
Manchester B-ORG
United I-ORG
lọ O
́ O
jọ O
́ O
Àbámẹ O
́ O
ta O
, O
ni O
wọ O
́ O
n O
yàn O
ní O
ọjọ O
́ O
Aje O
fún O
ikọ O
̀ O
agbábọ O
́ O
ọ O
̀ O
lù O
Scotland O
lẹ O
́ O
yìn O
oṣù O
20 O
tó O
ti O
wà O
ní O
ìgbèkùn O
. O

Ally B-PER
McCoist I-PER
tó O
jẹ O
́ O
agbábọ O
́ O
ọ O
̀ O
lù O
Glasgow B-ORG
Rangers I-ORG
, O
tí O
òun O
náà O
wà O
nínú O
ìdánwò O
lẹ O
́ O
yìn O
ìgbà O
tó O
ṣe O
hat-trick O
méjì O
ní O
ọjọ O
́ O
mẹ O
́ O
rin O
, O
ni O
wọ O
́ O
n O
tún O
pè O
fún O
ìdíje O
ife O
ẹ O
̀ O
yẹ O
àgbáyé O
lọ O
́ O
jọ O
́ O
kọkànlélọ O
́ O
gbọ O
̀ O
n O
oṣù O
kẹjọ O
lòdì O
sí O
Austria B-LOC
ní O
Vienna B-LOC
. O

Ferguson B-PER
, O
tí O
ó O
lo O
ọ O
̀ O
sẹ O
̀ O
mẹ O
́ O
fà O
lọ O
́ O
gbà O
ẹ O
̀ O
wọ O
̀ O
n O
ní O
ìparí O
ọdún O
1995 O
fún O
fífi O
orí O
lu O
alátakò O
kan O
, O
gba O
ife O
ẹ O
̀ O
yẹ O
Scotland B-LOC
kẹ O
́ O
yìn O
nínú O
márùn-ún O
rẹ O
̀ O
ní O
December O
1994 O
. O

Olùdarí O
ikọ O
̀ O
Scotland B-LOC
, O
Craig B-PER
Brown I-PER
sọ O
lọ O
́ O
jọ O
́ O
Àbámẹ O
́ O
ta O
pé O
: O
" O
Mo O
ti O
wo O
Duncan B-PER
Ferguson I-PER
lẹ I-PER
́ I-PER
ẹ I-PER
̀ I-PER
mejì O
láìpẹ O
́ O
yìí O
, O
ó O
sì O
wà O
nípò O
tó O
tayọ O
̀ O
tayọ O
̀ O
. O

Ally B-PER
McCoist I-PER
náà O
wà O
ní O
ipò O
tí O
ó O
dára O
jùlọ O
ní O
àkókò O
yìí O
. O
" O

Celtic B-ORG
' I-ORG
s O
Jackie B-PER
McNamara I-PER
, O
tí O
ó O
ṣe O
dáadáa O
pẹ O
̀ O
lú O
ẹgbẹ O
́ O
agbábọ O
́ O
ọ O
̀ O
lù O
U-21 O
tí O
wọ O
́ O
n O
ṣàṣeyọrí O
ní O
sáà O
tó O
kọjá O
, O
gba O
ìpè O
sí O
ẹgbẹ O
́ O
agbábọ O
́ O
ọ O
̀ O
lù O
àgbà O
. O

CRICKET O
- O
ENGLAND B-LOC
100-2 O
ní O
oúnjẹ O
ọ O
̀ O
sán O
ní O
ọjọ O
́ O
àkọ O
́ O
kọ O
́ O
nínú O
ìdánwò O
kẹta O
. O

LÓ B-LOC
̣ I-LOC
DÍNÌ I-LOC
1996-08-22 O
ojú O
ìwé O
1 O

England B-LOC
jẹ O
100 O
fun O
meji O
ni O
ounjẹ O
ọsan O
ni O
ọjọ O
akọkọ O
ti O
idanwo O
kẹta O
ati O
ikẹhin O
lodi O
si O
Pakistan B-LOC
ni O
Oval B-LOC
ni I-LOC
Ọjọbọ I-LOC
. O

Bọọlu O
afẹsẹgba O
- O
Keane B-PER
fọwọsi O
adehun O
ọdun O
mẹrin O
pẹlu O
Manchester B-LOC
United I-LOC
. O

LÓ B-LOC
̣ I-LOC
DÍNÌ I-LOC
1996-08-22 O
ojú O
ìwé O
1 O

Aarin O
agbábọ O
́ O
ọ O
̀ O
lù O
Ireland B-LOC
Roy B-PER
Keane I-PER
ti O
buwọ O
́ O
lu O
ìwé O
àdéhùn O
ọdún O
mẹ O
́ O
rin O
tuntun O
pẹ O
̀ O
lú O
Manchester B-ORG
United I-ORG
tí O
wọ O
́ O
n O
jẹ O
́ O
aṣíwájú O
nínú O
ìdíje O
Premier O
League O
àti O
FA O
Cup O
. O

" O
Roy B-PER
gba O
adehun O
tuntun O
ṣaaju O
ere O
alẹ O
ana O
lodi O
si O
Everton B-ORG
ati O
pe O
inu O
wa O
dun O
, O
" O
Olukọni O
United B-ORG
Alex B-PER
Ferguson I-PER
sọ O
ni O
Ọjọbọ O
. O

Tẹ O
́ O
nísì O
- O
Àṣeyọrí O
ní O
CANADIAN O
OPEN O
. O

TORONTO B-LOC
1996-08-21 O

Ìyọrísí O
láti O
Canadian O
Open O

ìdíje O
tẹníìsì O
ní O
ọjọ O
́ O
Àbámẹ O
́ O
ta O
( O
nọ O
́ O
ńbà O
àkọ O
́ O
kọ O
́ O
tọ O
́ O
ka O
sí O

fífúnrúgbìn O
: O

Ìyí O
kejì O

Daniel B-PER
Nestor I-PER
( O
Kánádà B-LOC
) O
ṣẹ O
́ O
gun O
1 O
- O
Thomas B-PER
Muster I-PER
( O
Ọsirélíà B-LOC
) O
6-3 O
7-5 O

Mikael B-PER
Tillstrom I-PER
( O
Sweden B-LOC
) O
ṣẹ O
́ O
gun O
2 O
- O
Goran B-PER
Ivanisevic I-PER
( O
Croatia B-LOC
) O

6 O
- O
7 O
( O
3-7 O
) O
6 O
- O
4 O
6 O
- O
4 O

3 O
- O
Wayne B-PER
Ferreira I-PER
( O
Gúúsù B-LOC
Áfíríkà I-LOC
) O
ṣẹ O
́ O
gun O
Jiri B-PER
Novak I-PER
( O
Czech B-LOC
Republic I-LOC
) O

Orílẹ B-LOC
̀ I-LOC
-èdè O
olómìnira O
) O
7-5 O
6-3 O

4 O
- O
Marcelo B-PER
Rios I-PER
( O
Chile B-LOC
) O
ṣẹ O
́ O
gun O
Kenneth B-PER
Carlsen I-PER
( O
Denmark B-LOC
) O
6-3 O
6-2 O

6 O
- O
MaliVai B-PER
Washington I-PER
( O
U.S. B-LOC
) O
ṣẹ O
́ O
gun O
Alex B-PER
Corretja I-PER
( O
Spain B-LOC
) O
6-4 O

6 O

7 O
- O
Todd B-PER
Martin I-PER
( O
Orílẹ B-LOC
̀ I-LOC
-èdè I-LOC
Amẹ I-LOC
́ I-LOC
ríkà I-LOC
) O
ṣẹ O
́ O
gun O
Renzo B-PER
Furlan I-PER
( O
Ítálì B-LOC
) O
7-6 O
( O
7-3 O
) O
6-3 O

Mark B-PER
Philippoussis I-PER
( O
Ọsirélíà B-LOC
) O
ṣẹ O
́ O
gun O
8 O
- O
Marc B-PER
Rosset I-PER

( O
Switzerland B-LOC
) O
6-3 O
3-6 O
7-6 O
( O
8-6 O
) O
àwọn O
orílẹ O
̀ O
-èdè O
tó O
wà O
lábé O
̣ O
ìjọba O
àpapọ O
̀ O

9 O
- O
Cedric B-PER
Pioline I-PER
( O
Faranse B-LOC
) O
ṣẹgun O
Gregory B-PER
Carraz I-PER
( O
Faranse B-LOC
) O
7-6 O

7 O
- O
1 O
) O
6 O
- O
4 O

Patrick B-PER
Rafter I-PER
( O
Ọsirélíà B-LOC
) O
ṣẹ O
́ O
gun O
11 O
- O
Alberto B-PER
Berasategui I-PER

( O
Ìpínlẹ O
̀ O
Sípéènì B-LOC
) O
6-1 O
6-2 O

Petr B-PER
Korda I-PER
( O
Czech B-LOC
Republic I-LOC
) O
ṣẹ O
́ O
gun O
12 O
- O
Francisco B-PER
Clavet I-PER
( O
Spain B-LOC
) O

6-3 O
àti O

Daniel B-PER
Vacek I-PER
( O
Orílẹ B-LOC
̀ I-LOC
-èdè I-LOC
Czech I-LOC
) O
ṣẹ O
́ O
gun O
13 O
- O
Jason B-PER
Stoltenberg I-PER

( O
Orílẹ B-LOC
̀ I-LOC
-èdè I-LOC
Ọsirélíà I-LOC
) O
5-7 O
7-6 O
( O
7-1 O
) O
7-6 O
( O
13-11 O
) O

Todd B-PER
Woodbridge I-PER
( O
Ọsirélíà B-LOC
ṣẹ O
́ O
gun O
Sebastien B-PER
Lareau I-PER
( O
Kánádà B-LOC
) O
6-3 O

1-6 O
6-3 O

Alex B-PER
O I-PER
'Brien I-PER
( O
U.S. B-LOC
) O
ṣẹ O
́ O
gun O
Byron B-PER
Black I-PER
( O
Zimbabwe B-LOC
) O
7-6 O
( O
7-2 O
) O
6-2 O

Bohdan B-PER
Ulihrach I-PER
( O
Orílẹ B-LOC
̀ I-LOC
-èdè I-LOC
Czech I-LOC
) O
ṣẹ O
́ O
gun O
Andrea B-PER
Gaudenzi I-PER
( O
Ítálì B-LOC
) O

6-3 O
4-6 O
6-1 O
[ O
Àwọn O
Àlàyé O
ìsàlè O
̣ O
ìwé O
] O

Tim B-PER
Henman I-PER
( O
Britain B-LOC
) O
ṣẹ O
́ O
gun O
Chris B-PER
Woodruff I-PER
( O
U.S. B-LOC
) O
, O
ẹni O
tí O
wọ O
́ O
n O
fi O
ẹsẹ O
̀ O
gbé O
lọ O
. O

cricket O
- O
mills B-PER
fi O
àmì O
hàn O
fún O
boland B-ORG
. O

ìlú O
cape B-LOC
town I-LOC
1996-08-22 O

Ẹgbẹ O
́ O
agbègbè O
South O
Africa O
, O
Boland B-ORG
sọ O
lọ O
́ O
jọ O
́ O
Àbámẹ B-ORG
́ O
ta O
pé O
wọ O
́ O
n O
ti O
fọwọ O
́ O
sí O
ìwé O
àdéhùn O
ọdún O
kan O
pẹ O
̀ O
lú O
David B-PER
Millns I-PER
tó O
jẹ O
́ O
ọ O
̀ O
kan O
lára O
àwọn O
ọmọ O
ẹgbẹ O
́ O
agbábọ O
́ O
ọ O
̀ O
lù O
Leicestershire O
. O

Millns O
, O
tí O
ó O
rìnrìn-àjò O
Australia B-LOC
pẹ O
̀ O
lú O
England B-LOC
A O
ní O
1992 O
/ O
93 O
, O
rọ O
́ O
pò O
ògbóǹkangí O
agbábọ O
́ O
ọ O
̀ O
lù O
ilẹ O
̀ O
Gẹ B-LOC
̀ I-LOC
ẹ O
́ O
sì O
tẹ O
́ O
lẹ O
̀ O
rí O
Phillip B-PER
DeFreitas I-PER
gẹ O
́ O
gẹ O
́ O
bíi O
ògbóǹkangí O
ọmọ O
orílẹ O
̀ O
-èdè O
Boland B-ORG
. O

Bọọlu O
afẹsẹgba O
- O
Awọn O
abajade O
EUROPEAN O
CUP O
WINNERS O
' O
CUP O
. O

TÍRÁNÀ B-LOC
1996-08-22 O

Ìyọrísí O
àwọn O
olùborí O
ife O
ẹ O
̀ O
yẹ O
ilẹ O
̀ O
Yúróòpù O
' O

Ìyí O
ìdìbò O
fún O
ife O
ẹ O
̀ O
yẹ O
, O
ìgbésẹ O
̀ O
kejì O
nínú O
ìdíje O
bọ O
́ O
ọ O
̀ O
lù O
aláfẹsẹ O
̀ O
gbá O
lọ O
́ O
jọ O
́ O
Àbámẹ O
́ O
ta O
: O

( O
Slovakia B-LOC
) O
2 O
( O
àkókò O
ìdákúrekú O
0-0 O
) O

Àwọn O
tó O
gbá O
bọ O
́ O
ọ O
̀ O
lù O
: O
Lubarskij B-PER
( O
ìṣẹ O
́ O
jú O
àádọ O
́ O
ta O
) O
àti O
Valkucak B-PER
( O
ìṣẹ O
́ O
jú O
márùnléláàádọ O
́ O
ta O
) O

Àwọn O
tó O
wá O
: O
5,000 O

Chemlon B-ORG
Humenne I-ORG
borí O
3-0 O
nínú O
àpapọ O
̀ O

( O
ì O
¤ O
í O
¬ O
) O

Àwọn O
olùdíje O

Gloria B-ORG
Bistrita I-ORG
- O
Ilie B-PER
Lazar I-PER
( O
32nd O
) O
àti O
Eugen B-PER
Voica I-PER
( O
84th O
) O

Valletta B-LOC
- O
Gilbert B-PER
Agius I-PER
( O
ọjọ O
́ O
kẹrìnlélógún O
) O

Àwọn O
tó O
wá O
: O
8,000 O

Gloria B-ORG
Bistrita I-ORG
jawe O
olubori O
4-2 O
ni O
apapọ O
. O

( O
ì O
¬ O
ë O
¥ O
1 O
⁄ O
4 O
ì O
í O
ë O
¤ O
) O

Àwọn O
tí O
wọ O
́ O
n O
gbá O
bọ O
́ O
ọ O
̀ O
lù O
: O
Arkadiusz B-PER
Bak I-PER
( O
1st O
àti O
55th O
) O
, O
Arwel B-PER
Jones I-PER
( O
47th O
, O

ìdíje O
ara O
ẹni O
) O
, O
Miroslav B-PER
Bak I-PER
( O
62nd O
àti O
63rd O
) O

Àwọn O
tó O
wá O
: O
6,500 O

Ruch B-ORG
Chorzow I-ORG
borí O
6-1 O
nínú O
àpapọ O
̀ O

0 O
( O
ì O
¬ O
ë O
¥ O
1 O
⁄ O
4 O
ì O
¤ O
) O

Àwọn O
tó O
gbá O
bọ O
́ O
ọ O
̀ O
lù O
: O
Zoran B-PER
Kundic I-PER
( O
28th O
) O
, O
Klimis B-PER
Alexandrou I-PER
( O
41st O
) O

Milenko B-PER
Kovasevic I-PER
( O
ì O
° O
60 O
, O
èèwọ O
̀ O
) O
Goran B-PER
Koprinovic I-PER
( O
ì O
° O
82 O
) O

Pavlos B-PER
Markou I-PER
( O
ọdún O
kẹrìnléláàádọ O
́ O
rin O
) O

Àwọn O
tó O
wá O
: O
5,000 O

AEK B-ORG
Larnaca I-ORG
ṣẹ O
́ O
gun O
5-1 O
nínú O
àpapọ O
̀ O

Ní O
ìlú O
Siauliai B-LOC
: O
Kareda B-ORG
Siauliai I-ORG
( O
Lithuania B-LOC
) O
0 O
Sion B-ORG

( O
Ilẹ B-LOC
Switzerland I-LOC
) O
0 O

Àwọn O
tó O
wá O
: O
5,000 O

Sion B-ORG
gba O
4-2 O
lori O
aggregate O
. O

Ní O
ìlú O
Vinnytsya B-LOC
: O

Nyva B-ORG
Vinnytsya I-ORG
( O
Ukraine B-LOC
) O
1 O
Tallinna B-ORG
Sadam I-ORG
( O
Estonia B-LOC
) O
0 O
( O
0-0 O
) O
Ojúlówó O
owó O
tí O
wọ O
́ O
n O
fi O
ń O
ṣòwò O

Àwọn O
tó O
wá O
: O
3,000 O

Àpapọ O
̀ O
ìyọrísí O
2-2 O
. O

Nyva B-ORG
tóótun O
lórí O
ìlànà O
góòlù O
àjò O
. O

Ní O
ìlú O
Bergen B-LOC
: O
Brann B-ORG
( O
Norway B-LOC
) O
2 O
Shelbourne B-ORG
( O
Ireland B-LOC
) O
1 O
( O
1-1 O
) O

Àwọn O
olùdíje O

Brann B-ORG
- O
Mons B-PER
Ivar I-PER
Mjelde I-PER
( O
10th O
) O
àti O
Jan B-PER
Ove I-PER
Pedersen I-PER
( O
72nd O
) O

Shelbourne B-ORG
- O
Mark B-PER
Rutherford I-PER
( O
ẹni O
karùn-ún O
) O

Àwọn O
tó O
wá O
: O
2,189 O

Brann B-ORG
ṣẹ O
́ O
gun O
5-2 O
nínú O
àpapọ O
̀ O

( O
0-0 O
) O
ì O
¬ O
ì O
§ O
ì O
í O
ë O
¤ O
. O

Olùdíje O
: O
Ilian B-PER
Simeonov I-PER
( O
ẹni O
karùnléláàádọ O
́ O
ta O
) O

Àwọn O
tó O
wá O
: O
Ẹgbàá O
mé O
̣ O
è O
̣ O
é O
̣ O
dó O
̣ O
gbò O
̣ O
n O
[ O
25,000 O
] O

Àpapọ O
̀ O
1-1 O
. O

Olimpija B-ORG
jawe O
olubori O
4-3 O
lori O
awọn O
ijiya O
. O

Ní O
Vaduz B-LOC
: O
Vaduz B-LOC
( O
Liechtenstein B-LOC
) O
1 O
RAF B-ORG
Riga I-ORG
( O
Latvia B-LOC
) O
1 O
0-0 O

Àwọn O
olùdíje O

Vaduz B-LOC
- O
Daniele B-PER
Polverino I-PER
( O
àádó O
̣ O
rùn-ún O
) O

RAF B-ORG
Riga I-ORG
- O
Agrins B-PER
Zarins I-PER
( O
47th O
) O
Àwọn O
ojúewé O
wọ O
̀ O
nyí O
jápọ O
̀ O
mọ O
́ O
: O

Àpapọ O
̀ O
2-2 O
. O

Vaduz B-LOC
jawe O
olubori O
4-2 O
lori O
awọn O
ijiya O
. O

Ní O
ìlú O
Luxembourg B-LOC
: O
US B-ORG
Luxembourg I-ORG
( O
Luxembourg B-LOC
) O
0 O
Varteks B-ORG
Varazdin I-ORG

( O
Ilẹ B-LOC
Kòríà I-LOC
) O
3 O
( O
0-0 O
) O

Àwọn O
tí O
wọ O
́ O
n O
gbá O
bọ O
́ O
ọ O
̀ O
lù O
náà O
: O
Drazen B-PER
Beser I-PER
( O
63rd O
) O
, O
Miljenko B-PER
Mumler I-PER
( O
ìjìyà O
, O

78th O
) O
Jamir B-PER
Cvetko I-PER
( I-PER
87th O
) O

Àwọn O
tó O
wá O
: O
800 O

Varteks B-ORG
Varazdin I-ORG
borí O
5-1 O
nínú O
àpapọ O
̀ O
. O

Ní O
Torshavn B-LOC
: O
Havnar B-ORG
Boltfelag I-ORG
( O
Àwọn B-LOC
erékùṣù I-LOC
Faroe I-LOC
) O
0 O
Dynamo B-ORG

Batumi B-ORG
( O
Gúúsù B-LOC
) O
3 O
( O
0-2 O
) O

Dynamo B-ORG
Batumi I-ORG
borí O
9-0 O
nínú O
àpapọ O
̀ O
. O

Ní O
Prague B-LOC
: O
Sparta B-ORG
Prague I-ORG
( O
Orílẹ B-LOC
̀ I-LOC
-èdè I-LOC
Czech I-LOC
) O
8 O
Glentoran B-ORG

( O
Gúúsù B-LOC
Ilẹ I-LOC
̀ O
Áfíríkà O
) O

Àwọn O
tí O
wọ O
́ O
n O
gbá O
bọ O
́ O
ọ O
̀ O
lù O
: O
Petr B-PER
Gunda I-PER
( O
1st O
àti O
26th O
) O
, O
Lumir B-PER
Mistr I-PER
( O
19th O
) O

Horst B-PER
Siegl I-PER
( O
24ì O
, O
48ì O
, O
80ì O
) O
Zdenek B-PER
Svoboda I-PER
( O
76ì O
) O
Petr B-PER

Gabriel B-PER
( O
ẹni O
kẹrìndínláàádó O
̣ O
rin O
) O

Sparta B-ORG
gba O
10-1 O
ni O
apapọ O
. O

( O
Jọ B-LOC
̀ I-LOC
gúsláwì I-LOC
) O
1 O
( O
1 O
- O
0 O
) O

Àwọn O
olùdíje O

Ọkàn B-ORG
- O
Dave B-PER
McPherson I-PER
( O
44th O
) O

Ìràwọ B-ORG
̀ I-ORG
pupa I-ORG
- O
Vinko O
Marinovic O
( O
59th O
) O

Àwọn O
tó O
wá O
: O
15,062 O

Àpapọ O
̀ O
1-1 O
. O

Red B-ORG
Star I-ORG
jawe O
olubori O
lori O
ofin O
awọn O
ibi-afẹde O
. O

Ní B-LOC
Rishon-Lezion I-LOC
: O
Hapoel B-ORG
Ironi I-ORG
( O
Ísírẹ B-LOC
́ I-LOC
lì O
) O
3 O
Constructorul B-ORG

Ìlú B-ORG
Chisinau I-ORG
( O
Moldova B-LOC
) O
2 O
( O
2-1 O
) O

Àpapọ O
̀ O
3-3 O
. O

Constructorul B-ORG
win O
on O
away O
goals O
rule O
. O
Ìṣirò O
náà O
ni O
pé O
kí O
wọ O
́ O
n O
máa O
fi O
àlééfà O
ṣe O
àfojúsùn O
wọn O
. O

Ní O
ìlú O
Anjalonkoski O
: O
MyPa-47 B-ORG
( O
Finland B-LOC
) O
1 O
Karabach B-ORG
Agdam I-ORG

( O
Azerbaijan B-LOC
) O
1 O
( O
0-0 O
) O
Àsìá O
ilẹ O
̀ O
Ásíríà O

Mypa-47 B-ORG
ṣẹ O
́ O
gun O
2-1 O
nínú O
àpapọ O
̀ O
. O

Àwọn O
olùdíje O

Rishon B-ORG
- O
Moshe B-PER
Sabag I-PER
( O
ì O
' O
ì O
° O
10 O
) O
Nissan B-PER
Kapeta I-PER
( O
ì O
' O
ì O
° O
26 O
) O

Tomas B-PER
Cibola I-PER
( O
ọjọ O
́ O
kejìdínlọ O
́ O
gọ O
́ O
ta O
) O

Constructorol B-ORG
- O
Sergei B-PER
Rogachev I-PER
( O
42nd O
) O
, O
Gennadi B-PER
Skidan I-PER
( O
ọ O
̀ O
kan O
nínú O
àwọn O
tí O
wọ O
́ O
n O
kópa O
nínú O
ìdíje O
náà O
) O

( O
ìdíje O
kẹtàdínlọ O
́ O
gọ O
́ O
rin O
) O

Àwọn O
tó O
wá O
: O
Ẹgbè O
̣ O
rún O
kan O
ààbọ O
̀ O
[ O
1,500 O
] O
. O

Bọọlu O
afẹsẹgba O
- O
GOTHENBURG B-LOC
PUT O
FERENCVAROS B-ORG
jade O
ninu O
EURO O
CUP O
. O

BUDAPEST B-LOC
1996-08-21 O

IFK B-ORG
Gothenburg I-ORG
ti O
Sweden B-LOC
jo O
1-1 O
( O
1-0 O
) O
pẹlu O
Ferencvaros B-ORG
ti O
Hungary B-LOC
ni O
ipele O
keji O
ti O
idije O
ikọ O
agbabọọlu O
European O
Champions O
Cup O
ti O
wọn O
ṣe O
ni O
ọjọ O
Wẹsidee O
. O

Gothenburg B-LOC
lọ O
nipasẹ O
4-1 O
ni O
apapọ O
. O

Àwọn O
olùdíje O

Ferencvaros B-ORG
: O

Ferenc B-PER
Horvath I-PER
( O
ẹni O
kẹ O
́ O
ẹ O
̀ O
dógún O
) O

IFK B-ORG
Gothenburg I-ORG
: O

Andreas B-PER
Andersson I-PER
( O
ọjọ O
́ O
kẹtàdínlọ O
́ O
gọ O
́ O
rin O
) O

Àwọn O
tó O
wá O
: O
9,000 O

Bọọlu O
afẹsẹgba O
- O
Àṣejèrè O
Brazil O
. O

RÍÒ B-LOC
DE I-LOC
JANEIRO I-LOC
1996-08-22 O
àwọn O
tó O
ń O
gbé O
ní O
àgbègbè O
náà O

Ìyọrísí O
àárín O
ọ O
̀ O
sẹ O
̀ O

àwọn O
eré O
ìdárayá O
nínú O
ìdíje O
bọ O
́ O
ọ O
̀ O
lù O
aláfẹsẹ O
̀ O
gbá O
ti O
orílẹ O
̀ O
- O
èdè O
brazil O
. O

Bahia B-ORG
2 O
Ẹgbẹ O
́ O
agbábọ O
́ O
ọ O
̀ O
lù O
Atlético B-ORG
Paranaense I-ORG
0 O

Kó B-ORG
̣ I-ORG
ríńtì I-ORG
1 O
Guaraní B-ORG
0 O

Coritiba B-ORG
1 O
Ẹgbẹ O
́ O
agbábọ O
́ O
ọ O
̀ O
lù O
Atlético B-ORG
Mineiro I-ORG
0 O

Cruzeiro B-ORG
2 O
Vitoria B-ORG
1 O
Àwọn O
ojúewé O
wọ O
̀ O
nyí O
jápọ O
̀ O
mọ O
́ O
: O

Flamengo B-ORG
0 O
Juventude B-ORG
1 O
Àwọn O
ojúewé O
wọ O
̀ O
nyí O
jápọ O
̀ O
mọ O
́ O
: O

Goias B-ORG
3 O
Sport B-ORG
Recife I-ORG
1 O
Àwọn O
ojúewé O
wọ O
̀ O
nyí O
jápọ O
̀ O
mọ O
́ O
: O

Gremio B-ORG
6 O
Bragantino B-ORG
1 O
Àwọn O
ojúewé O
wọ O
̀ O
nyí O
jápọ O
̀ O
mọ O
́ O
: O

Palmeiras B-ORG
3 O
Ìlú O
Vasco B-ORG
da I-ORG
Gama I-ORG
1 O

Portuguesa B-ORG
2 O
Ìpínlẹ B-ORG
̀ I-ORG
Parana I-ORG
0 O

Tẹ O
́ O
nísì O
- O
NEWCOMBE B-PER
PONDERS O
ó O
gba O
ife O
ẹ O
̀ O
yẹ O
davis O
lọ O
́ O
jọ O
́ O
iwájú O
. O

SÍDÍNÌ B-LOC
1996-Oṣù O

Ọ O
̀ O
gá O
àgbà O
ikọ O
̀ O
agbábọ O
́ O
ọ O
̀ O
lù O
Davis O
Cup O
ti O
Australia O
, O
John B-PER
Newcombe I-PER
ní O
ọjọ O
́ O
Àbámẹ O
́ O
ta O
sọ O
wípé O
ó O
ṣeé O
ṣe O
kí O
òun O
fi O
ipò O
rẹ O
̀ O
sílẹ O
̀ O
bí O
ikọ O
̀ O
rẹ O
̀ O
bá O
pàdánù O
ìfẹsẹ O
̀ O
wọnsẹ O
̀ O
kan O
tí O
wọ O
́ O
n O
fẹ O
́ O
ṣe O
pẹ O
̀ O
lú O
Croatia B-LOC
lóṣù O
tó O
ń O
bọ O
̀ O
. O

Aṣejere O
Wimbledon O
tẹlẹ O
sọ O
pe O
ọjọ O
iwaju O
ti O
o O
sunmọ O
ti O
olukọni O
Davis O
Cup O
ti O
Australia B-LOC
Tony B-PER
Roche I-PER
tun O
le O
pinnu O
nipasẹ O
awọn O
iṣẹlẹ O
ni O
Split B-LOC
. O

ìwé O
ìròyìn O
daily B-PER
telegraph I-PER
ti O
ìlú O
sydney B-LOC
fa O
ọ O
̀ O
rọ O
̀ O
newcombe B-PER
yọ O
pé O
: O
" O
bí O
a O
bá O
pàdánù O
ẹjọ O
́ O
yìí O
, O
èmi O
àti O
tony O
á O
rí O
i O
dájú O
pé O
a O
fún O
ẹlòmíì O
láyè O
láti O
ṣe O
é O
. O
" O

Orílẹ B-LOC
̀ I-LOC
-èdè I-LOC
Ọsirélíà I-LOC
yóò O
dojú O
kọ O
Croatia B-LOC
nínú O
ìdíje O
àgbáyé O
tí O
yóò O
wáyé O
ní O
ọjọ O
́ O
20 O
sí O
22 O
oṣù O
Kẹsán O
. O

lábẹ O
́ O
ìdarí O
newcombe B-PER
, O
orílẹ B-LOC
̀ I-LOC
- I-LOC
èdè I-LOC
ọsirélíà I-LOC
bọ O
́ O
kúrò O
nínú O
àwùjọ O
àgbáyé O
tó O
gbajúmọ O
̀ O
lọ O
́ O
dún O
tó O
kọjá O
, O
ìgbà O
àkọ O
́ O
kọ O
́ O
nìyí O
tí O
ẹgbẹ O
́ O
agbábọ O
́ O
ọ O
̀ O
lù O
tí O
ó O
ti O
gba O
ife O
ẹ O
̀ O
yẹ O
davis O
lẹ O
́ O
ẹ O
̀ O
mẹ O
́ O
rìndínlọ O
́ O
gbọ O
̀ O
n O
já O
sílẹ O
̀ O
ní O
ipò O
gíga O
. O

Láti O
ìgbà O
tí O
ó O
ti O
gba O
ipò O
ọ O
̀ O
gá O
àgbà O
lọ O
́ O
wọ O
́ O
Neale B-PER
Fraser I-PER
ní O
1994 O
, O
àkọsílẹ O
̀ O
Newcombe B-PER
pẹ O
̀ O
lú O
Roche B-PER
, O
alábàáṣiṣẹ O
́ O
pọ O
̀ O
rẹ O
̀ O
tẹ O
́ O
lẹ O
̀ O
nínú O
ẹ O
̀ O
ẹ O
̀ O
mejì O
, O
jẹ O
́ O
ìṣẹ O
́ O
gun O
mẹ O
́ O
ta O
àti O
àdánù O
mẹ O
́ O
ta O
. O

Newcombe B-PER
ti O
yan O
oludije O
Wimbledon O
, O
Jason B-PER
Stoltenberg I-PER
, O
Patrick B-PER
Rafter I-PER
, O
Mark B-PER
Philippoussis I-PER
, O
ati O
awọn O
aṣaju-ẹlẹgbẹ O
Olympic O
Todd B-PER
Woodbridge I-PER
ati O
Mark B-PER
Woodforde I-PER
lati O
koju O
awọn O
ara O
Croatia O
. O

Ẹgbẹ O
́ O
agbábọ O
́ O
ọ O
̀ O
lù O
ilé O
náà O
ń O
gbéra O
ga O
fún O
Goran B-PER
Ivanisevic I-PER
tí O
ó O
wà O
nípò O
kẹfà O
lágbàáyé O
, O
Newcombe B-PER
sì O
gbà O
pé O
àwọn O
agbabọọlu O
rẹ O
̀ O
kò O
ní O
lè O
borí O
ọ O
̀ O
kan O
lára O
àwọn O
ọmọ O
orílẹ O
̀ O
-èdè O
Croatia O
tó O
wà O
nípò O
àkọ O
́ O
kọ O
́ O
. O

" O
A O
ti O
ṣetan O
lati O
ja O
titi O
di O
ẹmi O
ikẹhin O
wa O
- O
Australia B-LOC
gbọdọ O
ṣe O
ere O
rẹ O
ti O
o O
dara O
julọ O
lati O
ṣẹgun O
, O
" O
ni O
Newcombe B-PER
sọ O
, O
ẹniti O
o O
ṣe O
apejuwe O
adehun O
naa O
bi O
eyiti O
o O
nira O
julọ O
ti O
o O
dojuko O
bi O
olori O
. O

Orílẹ O
̀ O
-èdè O
Australia B-LOC
gba O
ife O
ẹ O
̀ O
yẹ O
Davis O
lọ O
́ O
dún O
1986 O
, O
ṣùgbọ O
́ O
n O
wọ O
́ O
n O
ṣẹ O
́ O
gun O
Germany B-LOC
ní O
ọdún O
mẹ O
́ O
ta O
sẹ O
́ O
yìn O
lábẹ O
́ O
ìdarí O
Fraser B-PER
. O

BADMINTON O
- O
MALAYSIAN O
OPEN O
Ìyọrísí O
. O

KUALA B-LOC
LUMPUR I-LOC
1996-08-22 O
ojú O
ìwé O
1 O

Ìyọrísí O
nínú O
èdè O
Malaysian O

Ìdárayá O
badminton O
ní O
ọjọ O
́ O
Thursday O
( O
nọ O
́ O
mbà O
àkọ O
́ O
kọ O
́ O
tọ O
́ O
ka O
sí O

fífúnrúgbìn O
: O

Ẹnìkan O
àwọn O
ọkùnrin O
, O
ìpele O
kẹta O

9 O
/ O
16 O
- O
Luo B-PER
Yigang I-PER
( O
China B-LOC
) O
ṣẹ O
́ O
gun O
Hwang B-PER
Sun-ho O
( O
South B-LOC
Korea I-LOC
) O
15-3 O

15 O

Jason B-PER
Wong I-PER
( O
Malaysia B-LOC
) O
ṣẹ O
́ O
gun O
Abdul B-PER
Samad I-PER
Ismail I-PER
( O
Malaysia B-LOC
) O
16-18 O

15-2 O
17-14 O

P. B-PER
Kantharoopan I-PER
( O
Malaysia B-LOC
) O
ṣẹ O
́ O
gun O
3 O
/ O
4 O
- O
Jeroen B-PER
Van I-PER
Dijk I-PER

( O
ìpínlẹ O
̀ O
netherlands B-LOC
) O
15-11 O
18-14 O

Wijaya B-PER
Indra I-PER
( O
Indonesia B-LOC
) O
ṣẹ O
́ O
gun O
5 O
/ O
8 O
- O
Pang B-PER
Chen I-PER
( O
Malaysia B-LOC
) O
15-6 O

6 O
sí O

3 O
/ O
4 O
- O
Hu B-PER
Zhilan I-PER
( O
China B-LOC
) O
ṣẹgun O
Nunung B-PER
Subandoro I-PER
( O
Indonesia B-LOC
) O
5 O
sí O
15 O

18 O
sí O

9 O
/ O
16 O
- O
Hermawan B-PER
Susanto I-PER
( O
Indonesia B-LOC
) O
ṣẹ O
́ O
gun O
1 O
- O
Fung B-PER
Permadi I-PER
( O
Taiwan B-LOC
) O

15 O
sí O

Ẹnìkan O
àwọn O
obìnrin O
ìpele O
kejì O

1 O
- O
Wang B-PER
Chen I-PER
( O
China B-LOC
) O
ṣẹ O
́ O
gun O
Cindana B-PER
( O
Indonesia B-LOC
) O
11-3 O
1ama B-PER
( O
Japan B-LOC
) O
ṣẹ O
́ O
gun O
Margit B-PER
Borg I-PER
( O
Sweden B-LOC
) O
11-6 O
11-6 O

Sun B-PER
Jian I-PER
( O
China B-LOC
) O
ṣẹ O
́ O
gun O
Marina B-PER
Andrievskaqya I-PER
( O
Sweden B-LOC
) O
11 O
sí O
8 O
11 O
sí O
2 O

5 O
/ O
8 O
- O
Meluawati B-PER
( O
Indonesia B-LOC
) O
ṣẹ O
́ O
gun O
Chan B-PER
Chia I-PER
Fong I-PER
( O
Malaysia B-LOC
) O
11-6 O

11 O

Gong B-PER
Zhichao I-PER
( O
China B-LOC
) O
ṣẹ O
́ O
gun O
Liu B-PER
Lufung I-PER
( O
China B-LOC
) O
6-11 O
11-7 O
11-3 O

Zeng B-PER
Yaqiong I-PER
( O
China B-LOC
) O
ṣẹ O
́ O
gun O
Li B-PER
Feng I-PER
( O
New B-LOC
Zealand I-LOC
) O
11-9 O
11-6 O

5 O
/ O
8 O
- O
Christine B-PER
Magnusson I-PER
( O
Sweden B-LOC
) O
ṣẹ O
́ O
gun O
Ishwari B-PER
Boopathy I-PER

( O
Maléṣíà B-LOC
) O
11-1 O
10-12 O
11-4 O

2 O
- O
Zhang B-PER
Ning I-PER
( O
China B-LOC
) O
ṣẹ O
́ O
gun O
Olivia B-PER
( O
Indonesia B-LOC
) O
11-8 O
11-6 O

Tẹ O
́ O
nísì O
- O
wọ O
́ O
n O
ṣàtúnṣe O
àmì O
ẹ O
̀ O
yẹ O
àwọn O
ọkùnrin O
fún O
U.S. O
Open O
. O

NEW B-LOC
YORK I-LOC
1996-February O
22 O
Àwọn O
Ẹlé O
̣ O
rìí O
Jèhófà O
ní O
Orílè O
̣ O
-Èdè O
Amé O
̣ O
ríkà O

A O
ṣe O
àtúnyẹ O
̀ O
wò O
ìdánilẹ O
́ O
kọ O
̀ O
ọ O
́ O
fún O
ìdíje O
náà O
. O

ìdíje O
tennis O
us B-LOC
open O
yóò O
bẹ O
̀ O
rẹ O
̀ O
lọ O
́ O
jọ O
́ O
kejì O
ní O
us O
. O

Ile-iṣẹ B-LOC
Tẹniisi I-LOC
Orilẹ-ede I-LOC
( O
awọn O
akọle O
n O
tọka O
si O
irugbin O
) O
: O

Ìdárayá O
Àwọn O
Ọkùnrin O

1 O
- O
Pete B-PER
Sampras I-PER
( O
U.S. B-LOC
) O
lòdì O
sí O
Adrian B-PER
Voinea I-PER
( O
Romania B-LOC
) O

Jiri B-PER
Novak I-PER
( O
Orílẹ B-LOC
̀ I-LOC
-èdè I-LOC
Olómìnira I-LOC
Czech I-LOC
) O
lòdì O
sí O
olùdíje O
. O

Magnus B-PER
Larsson I-PER
( O
Sweden B-LOC
) O
àti O
Alexander B-PER
Volkov I-PER
( O
Rúṣíà B-LOC
) O

Mikael B-PER
Tillstrom I-PER
( O
Sweden B-LOC
) O
lòdì O
sí O
olùdíje O
ìdánwò O

Ìdánwò O
ìdánwò O
lòdì O
sí O
Andrei B-PER
Olhovskiy I-PER
( O
Rúṣíà B-LOC
) O

Mark B-PER
Woodforde I-PER
( O
Ọsirélíà B-LOC
) O
lòdì O
sí O
Mark B-PER
Philippoussis I-PER
( O
Ọsirélíà B-LOC
) O

Roberto B-PER
Carretero I-PER
( O
Spain B-LOC
) O
àti O
Jordi B-PER
Burillo I-PER
( O
Spain B-LOC
) O

Francisco B-PER
Clavet I-PER
( O
Spain B-LOC
) O
lòdì O
sí O
16 O
- O
Cedric B-PER
Pioline I-PER
( O
Faranse B-LOC
) O

------------------------ì O

9 O
- O
Wayne B-PER
Ferreira I-PER
( O
Gúúsù B-LOC
Áfíríkà I-LOC
) O
lòdì O
sí O
olùdíje O
. O

Karol B-PER
Kucera I-PER
( O
Slovakia B-LOC
) O
àti O
Jonas B-PER
Bjorkman I-PER
( O
Sweden B-LOC
) O

Ìdánwò O
ìdánwò O
lòdì O
sí O
Christian B-PER
Rudd I-PER
( O
Norway B-LOC
) I-LOC

Alex B-PER
Corretja I-PER
( O
Spain B-LOC
) O
àti O
Byron B-PER
Black I-PER
( O
Zimbabwe B-LOC
) O

David B-PER
Rikl I-PER
( O
Czech B-LOC
Republic I-LOC
) O
àti O
Hicham B-PER
Arazi I-PER
( O
Morocco B-LOC
) O

Sjeng B-PER
Schalken I-PER
( O
Orílẹ B-LOC
̀ I-LOC
-èdè I-LOC
Netherlands I-LOC
) O
lòdì O
sí O
Gilbert B-PER
Schaller I-PER
( O
Austria B-LOC
) O

Grant B-PER
Stafford I-PER
( O
Gúúsù B-LOC
Áfíríkà I-LOC
) O
lòdì O
sí O
Guy B-PER
Forget I-PER
( O
Faranse B-LOC
) O

Fernando B-PER
Meligeni I-PER
( O
Brazil B-LOC
) O
lòdì O
sí O
7 O
- O
Yevgeny B-PER
Kafelnikov I-PER
( O
Rúṣíà B-LOC
) O

------------------------ì O

4 O
- O
Goran B-PER
Ivanisevic I-PER
( O
Croatia B-LOC
) O
àti O
Andrei B-PER
Chesnokov I-PER
( O
Rúṣíà B-LOC
) O

Scott B-PER
Draper I-PER
( O
Australia B-LOC
) O
àti B-PER
Galo I-PER
Blanco I-PER
( O
Spain B-LOC
) O

Renzo B-PER
Furlan I-PER
( O
Italy B-LOC
) O
àti O
Thomas B-PER
Johansson I-PER
( O
Sweden B-LOC
) O

Hendrik B-PER
Dreekman I-PER
( O
Germany B-LOC
) O
àti O
Greg B-PER
Rusedski I-PER
( O
Britain B-LOC
) O

Andrei B-PER
Medvedev I-PER
( O
Ukraine B-LOC
) O
àti O
Jean-Philippe B-PER
Fleurian I-PER
( O
Faranse B-LOC
) O

Jan B-PER
Kroslak I-PER
( O
Slovakia B-LOC
) O
àti O
Chris B-PER
Woodruff I-PER
( O
U.S. B-LOC
) O

Ìdánwò O
ìdánwò O
lòdì O
sí O
Petr B-PER
Korda I-PER
( O
Orílẹ B-LOC
̀ I-LOC
-èdè I-LOC
Czech I-LOC
) O

Bohdan B-PER
Ulihrach I-PER
( O
Czech B-LOC
Republic I-LOC
) O
lòdì O
sí O
14 O
- O
Alberto B-PER
Costa I-PER

( O
Ìpínlẹ O
̀ O
Sípéènì B-LOC
) O

------------------------ì O

12 O
- O
Todd B-PER
Martin I-PER
( O
U.S. B-LOC
) O
lòdì O
sí O
Younnes B-PER
El I-PER
Aynaoui I-PER
( O
Morocco B-LOC
) O

Andrea B-PER
Gaudenzi I-PER
( O
Italy B-LOC
) O
àti O
Shuzo B-PER
Matsuoka I-PER
( O
Japan B-LOC
) O

Doug B-PER
Flach I-PER
( O
U.S. B-LOC
) O
vs. O
oludije O

Mats B-PER
Wilander I-PER
( O
Sweden B-LOC
) O
àti O
Tim B-PER
Henman I-PER
( O
Britain B-LOC
) O

Paul B-PER
Haarhuis I-PER
( O
Orílẹ O
̀ O
-èdè O
Netherlands B-LOC
) O
lòdì O
sí O
Michael B-PER
Joyce I-PER
( O
Orílẹ B-LOC
̀ I-LOC
-èdè I-LOC
Amẹ I-LOC
́ I-LOC
ríkà I-LOC
) O

Michael B-PER
Tebbutt I-PER
( O
Ọsirélíà B-LOC
) O
lòdì O
sí O
Richey B-PER
Reneberg I-PER
( O
Orílẹ B-LOC
̀ I-LOC
-èdè I-LOC
Amẹ I-LOC
́ I-LOC
ríkà I-LOC
) O

Jonathan B-PER
Stark I-PER
( O
Orílẹ B-LOC
̀ I-LOC
-èdè I-LOC
Amẹ I-LOC
́ I-LOC
ríkà I-LOC
) O
lòdì O
sí O
Bernd B-PER
Karbacher I-PER
( O
Germany B-LOC
) O

Stefan B-PER
Edberg I-PER
( O
Sweden B-LOC
) O
lòdì O
sí O
5 O
- O
Richard B-PER
Krajicek I-PER
( O
Netherlands B-LOC
) I-LOC

------------------------ì O

6 O
- O
Andre B-PER
Agassi I-PER
( O
Orílẹ B-LOC
̀ I-LOC
-èdè I-LOC
Amẹ I-LOC
́ I-LOC
ríkà I-LOC
) O
lòdì O
sí O
Mauricio B-PER
Hadad I-PER
( O
Colombia B-LOC
) O

Marcos B-PER
Ondruska I-PER
( O
South B-LOC
Africa I-LOC
) O
àti O
Felix B-PER
Mantilla I-PER
( O
Spain B-LOC
) O

Carlos B-PER
Moya I-PER
( O
Spain B-LOC
) O
àti O
Scott B-PER
Humphries I-PER
( O
U.S. B-LOC
) O

Jan B-PER
Siemerink I-PER
( O
Orílẹ B-LOC
̀ I-LOC
-èdè I-LOC
Netherlands I-LOC
) O
lòdì O
sí O
Carl-Uwe B-PER
Steeb I-PER
( O
Germany B-LOC
) O

Olùyẹ O
̀ O
wí O
lòdì O
sí O
olùyẹ O
̀ O
wí O

David B-PER
Wheaton I-PER
( O
Orílẹ B-LOC
̀ I-LOC
-èdè I-LOC
Amẹ I-LOC
́ I-LOC
ríkà I-LOC
) O
lòdì O
sí O
Kevin B-PER
Kim I-PER
( O
Orílẹ B-LOC
̀ I-LOC
-èdè I-LOC
Amẹ I-LOC
́ I-LOC
ríkà I-LOC
) O

Nicolas B-PER
Lapentti I-PER
( O
Ecuador B-LOC
) O
àti O
Alex B-PER
O I-PER
'Brien I-PER
( O
U.S. B-LOC
) O

Karim B-PER
Alami I-PER
( O
Morocco B-LOC
) O
lòdì O
sí O
11 O
- O
MaliVai B-PER
Washington I-PER
( O
U.S. B-LOC
) O

------------------------ì O

13 O
- O
Thomas B-PER
Enqvist I-PER
( O
Sweden B-LOC
) O
àti O
Stephane B-PER
Simian I-PER
( O
Faranse B-LOC
) O

Guillaume B-PER
Raoux I-PER
( O
France B-LOC
) O
àti O
Filip B-PER
Dewulf I-PER
( O
Belgium B-LOC
) O

Mark B-PER
Knowles I-PER
( O
Bahamas B-LOC
) O
àti O
Marcelo B-PER
Filippini I-PER
( O
Uruguay B-LOC
) O

Todd B-PER
Woodbridge I-PER
( O
Ọsirélíà B-LOC
) O
lòdì O
sí O
olùdíje O
tó O
yege O

Kris B-PER
Goossens I-PER
( O
Belgium B-LOC
) O
àti O
Sergi B-PER
Bruguera I-PER
( O
Spain B-LOC
) O

Ìdánwò O
ìdánwò O
lòdì O
sí O
Michael B-PER
Stich I-PER
( O
Germany B-LOC
) O

Àkójọ O
ìdánwò O
vs. O
Chuck B-PER
Adams I-PER
( O
U.S. B-LOC
) O

Javier B-PER
Frana I-PER
( O
Argentina B-LOC
) O
lòdì O
sí O
3 O
- O
Thomas B-PER
Muster I-PER
( O
Austria B-LOC
) O

------------------------ì O

8 O
- O
Jim B-PER
Courier I-PER
( O
U.S. B-LOC
) O
lòdì O
sí O
Javier B-PER
Sanchez I-PER
( O
Spain B-LOC
) O

Jim B-PER
Grabb I-PER
( O
U.S. B-LOC
) O
àti O
Sandon B-PER
Stolle I-PER
( O
Ọsirélíà B-LOC
) O

Patrick B-PER
Rafter I-PER
( O
Ọsirélíà B-LOC
) O
àti O
Kenneth B-PER
Carlsen I-PER
( O
Denmark B-LOC
) O

Jason B-PER
Stoltenberg I-PER
( O
Ọsirélíà B-LOC
) O
àti O
Stefano B-PER
Pescosolido I-PER
( O
Ítálì B-LOC
) O

Arnaud B-PER
Boetsch I-PER
( O
Faranse B-LOC
) O
àti O
Nicolas B-PER
Pereira I-PER
( O
Venezuela B-LOC
) O

Jeff B-PER
Tarango I-PER
( O
U.S. B-LOC
) O
àti O
Alex B-PER
Radulescu I-PER
( O
Germany B-LOC
) O

Àkójọ O
ìdánwò O
vs. O
10 O
- O
Marcelo B-PER
Rios I-PER
( O
Chile B-LOC
) O

------------------------ì O

15 O
- O
Marc B-PER
Rosset I-PER
( O
Switzerland B-LOC
) O
lòdì O
sí O
Jared B-PER
Palmer I-PER
( O
U.S. B-LOC
) O

Martin B-PER
Damm I-PER
( O
Czech B-LOC
Republic I-LOC
) O
àti O
Hernan B-PER
Gumy I-PER
( O
Argentina B-LOC
) O

Nicklas B-PER
Kulti I-PER
( O
Sweden B-LOC
) O
àti O
Jakob B-PER
Hlasek I-PER
( O
Switzerland B-LOC
) O

Cecil B-PER
Mamiit I-PER
( O
U.S. B-LOC
) O
lòdì O
sí O
Alberto B-PER
Berasategui I-PER
( O
Spain B-LOC
) O

Vince B-PER
Spadea I-PER
( O
Orílẹ B-LOC
̀ I-LOC
-èdè I-LOC
Amẹ I-LOC
́ I-LOC
ríkà I-LOC
) O
lòdì O
sí O
Daniel B-PER
Vacek I-PER
( O
Orílẹ O
̀ O
-èdè O
Czech B-LOC
) O

David B-PER
Prinosil I-PER
( O
Germany B-LOC
) O
lòdì O
sí O
olùkópa O

Ìdánwò O
ìdánwò O
lòdì O
sí O
Tomas B-PER
Carbonell I-PER
( O
Spain B-LOC
) O

Àkójọ O
ìdánwò O
vs. O
2 O
- O
Michael B-PER
Chang I-PER
( O
U.S. B-LOC
) O

BÁBÍLÌ O
- O
DAVEY B-PER
JOHNSON I-PER
, O
Olùdarí O
Ẹ O
̀ O
yà O
Orioles B-ORG
Wọ O
́ O
n O
Gbé O
E O
Lọ O
sí O
Ilé O
Ìwòsàn O
. O

BÁLÍTÍMÓ B-LOC
̣ I-LOC

Olùdarí O
ikọ O
̀ O
Baltimore B-ORG
Orioles I-ORG
, O
Davey B-PER
Johnson I-PER
kò O
ní O
kópa O
nínú O
ìdíje O
ọjọ O
́ O
Àbámẹ O
́ O
ta O
alẹ O
́ O
lòdì O
sí O
ikọ O
̀ O
Seattle B-ORG
Mariners I-ORG
lẹ O
́ O
yìn O
tí O
wọ O
́ O
n O
gbé O
e O
lọ O
sí O
ilé O
ìwòsàn O
pẹ O
̀ O
lú O
ìlù O
ọkàn O
tí O
kò O
dúró O
sójú O
kan O
. O

Johnson B-PER
, O
ẹni O
ọdún O
mẹ O
́ O
tàléláàádọ O
́ O
ta O
ni O
wọ O
́ O
n O
gbé O
lọ O
sí O
ilé O
ìwòsàn O
lẹ O
́ O
yìn O
tí O
ó O
ní O
àárẹ O
̀ O
ọkàn O
. O

dókítà O
william B-PER
goldiner I-PER
tó O
jẹ O
́ O
oníṣègùn O
ẹgbẹ O
́ O
òṣèlú O
orioles B-ORG
sọ O
pé O
: O
" O
kò O
sí O
ewu O
kankan O
fún O
un O
, O
wọ O
́ O
n O
á O
tọ O
́ O
jú O
rẹ O
̀ O
, O
wọ O
́ O
n O
á O
sì O
máa O
wò O
ó O
lọ O
́ O
wọ O
́ O
ìrọ O
̀ O
lẹ O
́ O
òní O
, O
" O
ó O
fi O
kún O
un O
pé O
wọ O
́ O
n O
retí O
pé O
kí O
wọ O
́ O
n O
dá O
johnson B-PER
sílẹ O
̀ O
lọ O
́ O
jọ O
́ O
friday O
. O

Olukọni O
Orioles B-ORG
Andy B-PER
Etchebarren I-PER
ni O
yoo O
ṣakoso O
ẹgbẹ O
naa O
ni O
isansa O
Johnson B-PER
. O

Johnson B-PER
ni O
oludari O
keji O
lati O
wa O
ni O
ile O
iwosan O
ni O
ọsẹ O
yii O
lẹhin O
California B-ORG
Angels I-ORG
skipper O
John B-PER
McNamara I-PER
ti O
gba O
wọle O
si O
Ile-iwosan B-LOC
Columbia I-LOC
Presbyterian I-LOC
ti O
New B-LOC
York I-LOC
ni O
Ọjọru O
pẹlu O
iṣan O
ẹjẹ O
kan O
ninu O
ọmọ O
malu O
osi O
rẹ O
. O

Johnson B-PER
, O
tí O
ó O
ṣeré O
fún O
ọdún O
mẹ O
́ O
jọ O
ní O
Baltimore B-LOC
, O
ni O
wọ O
́ O
n O
yàn O
gẹ O
́ O
gẹ O
́ O
bí O
olùdarí O
àwọn O
Orioles B-ORG
ní O
àsìkò O
ìsinmi O
dípò O
Phil B-PER
Regan I-PER
. I-PER

Ó O
mú O
kí O
Cincinnati B-ORG
Reds I-ORG
gba O
ife O
ẹ O
̀ O
yẹ O
National O
League O
Championship O
Series O
lọ O
́ O
dún O
tó O
kọjá O
, O
ó O
sì O
mú O
kí O
New B-ORG
York I-ORG
Mets I-ORG
gba O
ife O
ẹ O
̀ O
yẹ O
World O
Series O
lọ O
́ O
dún O
1986 O
. O

Baltimore B-ORG
ti O
ṣẹ O
́ O
gun O
mẹ O
́ O
rìndínlógún O
nínú O
ìdíje O
méjìlélógún O
tí O
wọ O
́ O
n O
kó O
lọ O
́ O
wọ O
́ O
, O
èyí O
sì O
mú O
kí O
wọ O
́ O
n O
jìnnà O
sí O
New B-ORG
York I-ORG
Yankees I-ORG
ní O
ìdíje O
márùn O
- O
ún O
. O
